{
    "fondation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "fundaci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "oinarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundaci\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "fundazione"
                        ],
                        "da": [
                            "institution"
                        ],
                        "es": [
                            "fundaci\u00f3n",
                            "instituci\u00f3n",
                            "cimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "institucio",
                            "fondo",
                            "fonda\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "stovnur"
                        ],
                        "gl": [
                            "fundaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fondo"
                        ],
                        "it": [
                            "fondazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "fondazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "instelling",
                            "fundering",
                            "oprichting",
                            "stichting",
                            "vestiging",
                            "stichting"
                        ],
                        "pt": [
                            "institui\u00e7\u00e3o",
                            "funda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "funda\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "temelj"
                        ],
                        "cs": [
                            "zalo\u017een\u00ed",
                            "z\u00e1klad",
                            "z\u00e1klady"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui fonde",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcnderin"
                        ],
                        "en": [
                            "foundress"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundadora"
                        ],
                        "es": [
                            "fundadora"
                        ],
                        "it": [
                            "fondatrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0142o\u017cycielka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zakladate\u013eka"
                        ],
                        "cs": [
                            "zakladatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fundieren",
                            "gr\u00fcnden",
                            "begr\u00fcnden",
                            "aufbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "erect",
                            "establish",
                            "found",
                            "form"
                        ],
                        "br": [
                            "fonta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundar"
                        ],
                        "da": [
                            "oprette",
                            "grundl\u00e6gge",
                            "begrunde"
                        ],
                        "es": [
                            "fundar",
                            "instituir",
                            "motivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fondi"
                        ],
                        "fo": [
                            "stovna"
                        ],
                        "fi": [
                            "perustaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "alap\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "fondar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendirikan"
                        ],
                        "it": [
                            "fondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "baseren",
                            "funderen",
                            "grondvesten",
                            "stichten",
                            "vestigen"
                        ],
                        "no": [
                            "grunnlegge",
                            "opprette",
                            "stifte"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0142o\u017cy\u0107",
                            "ustanowi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estabelecer",
                            "fundar",
                            "instalar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fonda",
                            "\u00eentemeia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "grunda",
                            "instifta"
                        ],
                        "cs": [
                            "zalo\u017eit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fondre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire passer un solide \u00e0 l\u2019\u00e9tat liquide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmelzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to melt"
                        ],
                        "nds": [
                            "schmelten"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtu"
                        ],
                        "ca": [
                            "fondre"
                        ],
                        "da": [
                            "opl\u00f8se",
                            "smelte"
                        ],
                        "es": [
                            "fundir"
                        ],
                        "eo": [
                            "degeli"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulattaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fuzesar"
                        ],
                        "ia": [
                            "funder"
                        ],
                        "nl": [
                            "smelten"
                        ],
                        "no": [
                            "smelte"
                        ],
                        "oc": [
                            "fondre",
                            "h\u00f3ner"
                        ],
                        "pt": [
                            "derreter",
                            "fundir"
                        ],
                        "cs": [
                            "tavit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer \u00e0 l\u2019\u00e9tat liquide.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to melt"
                        ],
                        "ca": [
                            "fondre"
                        ],
                        "da": [
                            "opl\u00f8se",
                            "smelte"
                        ],
                        "es": [
                            "derretirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "smelten"
                        ],
                        "oc": [
                            "delir"
                        ],
                        "pt": [
                            "derreter"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fonds": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fonds",
                            "plaas",
                            "boereplaas"
                        ],
                        "sq": [
                            "fond"
                        ],
                        "de": [
                            "Deckungsmittel",
                            "Gelder",
                            "Kapital",
                            "Bauernhof",
                            "Besitzung",
                            "Gut",
                            "Landgut",
                            "Bauerngut"
                        ],
                        "en": [
                            "fund",
                            "collection",
                            "funds",
                            "capital",
                            "cash"
                        ],
                        "ca": [
                            "capital",
                            "hisenda"
                        ],
                        "da": [
                            "bondeg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "capital",
                            "fondo",
                            "fondos",
                            "finca",
                            "propriedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapitalo",
                            "fonduso",
                            "bieno"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3ndagar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rahasto",
                            "maatila"
                        ],
                        "fy": [
                            "boerepleats",
                            "boupleats",
                            "pleats"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nzalap"
                        ],
                        "io": [
                            "domeno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fagar\u00f0ur",
                            "b\u00fa",
                            "st\u00f3rb\u00fdli"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale",
                            "fondo",
                            "fattoria",
                            "bene"
                        ],
                        "la": [
                            "vicus",
                            "villa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitaal",
                            "vermogen",
                            "fonds",
                            "kapitaal",
                            "boerderij",
                            "goed",
                            "landgoed",
                            "bezitting"
                        ],
                        "no": [
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "pt": [
                            "capital",
                            "fundos",
                            "fundo",
                            "bens de raiz",
                            "dom\u00ednio",
                            "fazenda",
                            "granja",
                            "propriedade",
                            "ro\u00e7a",
                            "terras"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapital",
                            "fond",
                            "bondg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd",
                            "s\u00e4teri"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00fakid",
                            "kabukir\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipulazi",
                            "ipulazi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fontaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau vive qui sort de terre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quelle"
                        ],
                        "en": [
                            "source",
                            "spring",
                            "fount",
                            "well"
                        ],
                        "br": [
                            "feunteun",
                            "andon",
                            "mammenn",
                            "stivell"
                        ],
                        "co": [
                            "funtana",
                            "surghjente",
                            "ochju"
                        ],
                        "da": [
                            "kilde"
                        ],
                        "ia": [
                            "fonte"
                        ],
                        "it": [
                            "fonte",
                            "sorgente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cc9"
                        ],
                        "oc": [
                            "font",
                            "sorga"
                        ],
                        "cs": [
                            "pramen"
                        ],
                        "wa": [
                            "sourdant",
                            "sourdon",
                            "sourd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps d\u2019architecture qui sert pour l\u2019\u00e9coulement, pour le jeu des eaux d\u2019une fontaine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fontein"
                        ],
                        "sq": [
                            "burim"
                        ],
                        "de": [
                            "Springbrunnen",
                            "Born",
                            "Brunnen",
                            "Wasserschale"
                        ],
                        "en": [
                            "fountain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u057f\u0580\u057e\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0259vvar\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "feunteun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5674\u6cc9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uc218"
                        ],
                        "co": [
                            "funtana"
                        ],
                        "hr": [
                            "fontana"
                        ],
                        "da": [
                            "springvand",
                            "font\u00e6ne"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fontano"
                        ],
                        "et": [
                            "purskkaev"
                        ],
                        "fi": [
                            "suihkul\u00e4hde"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffynnon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10d3\u10e0\u10d4\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05e8\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "fonteno"
                        ],
                        "id": [
                            "air mancur"
                        ],
                        "ia": [
                            "fontana"
                        ],
                        "it": [
                            "fontana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5674\u6c34"
                        ],
                        "lv": [
                            "str\u016bklaka",
                            "font\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "fontanas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "loharano"
                        ],
                        "nl": [
                            "fontein"
                        ],
                        "no": [
                            "fontene",
                            "fontene"
                        ],
                        "uz": [
                            "favvora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0648\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "fontanna"
                        ],
                        "pt": [
                            "fonte"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u00e2nt\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "fontana"
                        ],
                        "scn": [
                            "funtana"
                        ],
                        "sk": [
                            "font\u00e1na"
                        ],
                        "sl": [
                            "vodna fontana"
                        ],
                        "sv": [
                            "font\u00e4n"
                        ],
                        "cs": [
                            "font\u00e1na",
                            "ka\u0161na"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7e\u015fme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "vec": [
                            "fontana"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e0i phun n\u01b0\u1edbc"
                        ],
                        "wa": [
                            "fontinne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bron"
                        ],
                        "sq": [
                            "krua"
                        ],
                        "en": [
                            "fount",
                            "well",
                            "head",
                            "spring"
                        ],
                        "ca": [
                            "font",
                            "origen",
                            "font",
                            "sortidor"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente",
                            "manantial",
                            "surtidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "font\u015dtono",
                            "fonto"
                        ],
                        "fo": [
                            "kelda",
                            "gosbrunnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivo"
                        ],
                        "fy": [
                            "welle"
                        ],
                        "is": [
                            "brunnur"
                        ],
                        "ms": [
                            "air"
                        ],
                        "nl": [
                            "bron",
                            "wel",
                            "welput"
                        ],
                        "no": [
                            "kilde"
                        ],
                        "oc": [
                            "font"
                        ],
                        "pt": [
                            "manancial",
                            "nascente",
                            "chafariz"
                        ],
                        "sv": [
                            "brunn",
                            "font\u00e4n",
                            "springvatten"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisima"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131skiye",
                            "p\u0131nar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fontaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "fontaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fontanelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "anatomie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fontanelle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0641\u0648\u062e"
                        ],
                        "br": [
                            "feunteunig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56df\u95e8",
                            "\u56df\u8111\u95e8\u513f"
                        ],
                        "co": [
                            "mullame"
                        ],
                        "es": [
                            "fontanela",
                            "mollera"
                        ],
                        "fi": [
                            "aukile"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e1 \u10d0\u10de\u10d9\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "fontanella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cc9\u9580"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u04a3\u0431\u0435\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fontanelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "fontanelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de fondre, ou de se fondre, de se liqu\u00e9fier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmelzen",
                            "Einschmelzen",
                            "Verschmelzen",
                            "Zusammenschmelzen",
                            "Schmelze"
                        ],
                        "en": [
                            "melting",
                            "melting down",
                            "smelting",
                            "thawing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0630\u0648\u064a\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "fusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "degelvetero",
                            "degelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulattaminen"
                        ],
                        "it": [
                            "sciogliere",
                            "fondere",
                            "liquefare",
                            "squagliare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Chimie) Alliage de fer riche de 2,14 \u00e0 6,67\u00a0% de carbone.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gusseisen"
                        ],
                        "en": [
                            "cast iron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u064a\u062f \u0632\u0647\u0631",
                            "\u0622\u0647\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u044b\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "ljevano \u017eeljezo"
                        ],
                        "br": [
                            "potin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "fosa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f8\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ucca0"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8bejern"
                        ],
                        "es": [
                            "fundici\u00f3n gris"
                        ],
                        "eo": [
                            "gisfero"
                        ],
                        "et": [
                            "malm"
                        ],
                        "fi": [
                            "valurauta"
                        ],
                        "gl": [
                            "ferro fundido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c5\u03c4\u03bf\u03c3\u03af\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e6\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nt\u00f6ttvas"
                        ],
                        "it": [
                            "ghisa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u92f3\u9244"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b \u0448\u043e\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "ketus"
                        ],
                        "lb": [
                            "goss"
                        ],
                        "nl": [
                            "gietijzer"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8pejern",
                            "st\u00f8ypejern"
                        ],
                        "uz": [
                            "yan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celiwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferro fundido"
                        ],
                        "ro": [
                            "font\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d\u043e \u0433\u0432\u043e\u0436\u0452\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "liatina"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eelezova litina"
                        ],
                        "sv": [
                            "gjutj\u00e4rn"
                        ],
                        "cs": [
                            "litina"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6kme demir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0430\u0432\u0443\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "gang"
                        ],
                        "wa": [
                            "scroufier"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Typographie) Ensemble de tous les glyphes, c'est-\u00e0-dire de repr\u00e9sentations visuelles de caract\u00e8res, d'une m\u00eame famille, de m\u00eame style, corps et graisse.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "font"
                        ],
                        "de": [
                            "Schriftschnitt",
                            "Schriftguss",
                            "Schriftart"
                        ],
                        "en": [
                            "font"
                        ],
                        "ca": [
                            "font tipogr\u00e0fica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b57\u578b"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjasintyylit"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0646\u0648\u06cc\u0633\u06c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "odmiana pisma",
                            "czcionka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0440\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "estilo ng titik"
                        ],
                        "cs": [
                            "font"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0440\u0438\u0444\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonte": [
                    "Singulier"
                ],
                "fontes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "football": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sokker"
                        ],
                        "sq": [
                            "futboll"
                        ],
                        "de": [
                            "Fu\u00dfball",
                            "Fussball"
                        ],
                        "en": [
                            "football",
                            "soccer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0578\u0582\u057f\u0562\u0578\u056c"
                        ],
                        "ast": [
                            "f\u00fatbol"
                        ],
                        "az": [
                            "futbol"
                        ],
                        "eu": [
                            "futbol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "br": [
                            "droad",
                            "football"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "futbol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8db3\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\uad6c"
                        ],
                        "kw": [
                            "dr\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "nogomet"
                        ],
                        "da": [
                            "fodbold"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00fatbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedpilkado",
                            "futbalo"
                        ],
                        "et": [
                            "jalgpall"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f3tb\u00f3ltur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkapallo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fuotbal"
                        ],
                        "cy": [
                            "droed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kopa\u0144ca"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "futball"
                        ],
                        "id": [
                            "sepak bola"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u152a\u1483\u1455\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3tbolti"
                        ],
                        "it": [
                            "calcio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "csb": [
                            "bala"
                        ],
                        "lv": [
                            "futbols"
                        ],
                        "lt": [
                            "futbolas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Foussball"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "bola sepak"
                        ],
                        "mg": [
                            "kitra"
                        ],
                        "mt": [
                            "futbol"
                        ],
                        "mi": [
                            "hutupaoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetbal"
                        ],
                        "no": [
                            "fotball"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotb\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0142ka no\u017cna"
                        ],
                        "pt": [
                            "futebol"
                        ],
                        "ro": [
                            "fotbal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "sm": [
                            "lakapi"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "futbal"
                        ],
                        "sl": [
                            "nogomet"
                        ],
                        "sw": [
                            "soka"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotbal",
                            "kopan\u00e1"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25"
                        ],
                        "tpi": [
                            "futbal"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayaktopu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b",
                            "\u044f\u0447",
                            "\u0441\u043e\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng \u0111\u00e1"
                        ],
                        "wa": [
                            "fotbale",
                            "fotbal",
                            "fousbale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "football": [
                    "Singulier"
                ],
                "footballs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohren",
                            "Bohrung"
                        ],
                        "en": [
                            "drilling"
                        ],
                        "ca": [
                            "perforaci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "boro"
                        ],
                        "nl": [
                            "boring",
                            "doorboring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forage": [
                    "Singulier"
                ],
                "forages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tranger",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alien",
                            "foreign"
                        ],
                        "es": [
                            "for\u00e1neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fremda"
                        ],
                        "it": [
                            "foraneo"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrangeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103in"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "forains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "foraine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "foraines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "force": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Facult\u00e9 naturelle d\u2019agir vigoureusement, en particulier en parlant de l\u2019homme et des animaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kraft"
                        ],
                        "en": [
                            "strength"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "bortxa",
                            "indar"
                        ],
                        "fi": [
                            "voima"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2r\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krag",
                            "mag",
                            "sterk"
                        ],
                        "sq": [
                            "fuqi",
                            "force"
                        ],
                        "de": [
                            "Gewalt",
                            "Kraft",
                            "St\u00e4rke"
                        ],
                        "en": [
                            "force",
                            "strength",
                            "might",
                            "power",
                            "vigour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ang": [
                            "m\u00e6gen",
                            "miht",
                            "streng\u00feu",
                            "werod"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcc",
                            "q\u00fcvv\u0259",
                            "q\u00fcvv\u0259t"
                        ],
                        "br": [
                            "nerzh",
                            "kre\u00f1vder"
                        ],
                        "ca": [
                            "for\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud798"
                        ],
                        "kw": [
                            "nerth",
                            "crefter"
                        ],
                        "da": [
                            "kraft"
                        ],
                        "es": [
                            "fuerza"
                        ],
                        "eo": [
                            "forto",
                            "forteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "megi",
                            "makt"
                        ],
                        "fi": [
                            "voima",
                            "voimakkuus",
                            "tarmo",
                            "v\u00e4ki"
                        ],
                        "fy": [
                            "sterkens"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1baltacht"
                        ],
                        "cy": [
                            "nerth",
                            "cryfder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "forteso"
                        ],
                        "id": [
                            "kekuatan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u146d\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "kraftur"
                        ],
                        "it": [
                            "forza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u529b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0448",
                            "\u049b\u0443\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "kracht",
                            "macht",
                            "sterkte"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2r\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "si\u0142a",
                            "moc"
                        ],
                        "pt": [
                            "for\u00e7a",
                            "intensidade",
                            "vigor",
                            "for\u00e7a",
                            "intensidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "for\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092c\u0932"
                        ],
                        "sv": [
                            "kraft",
                            "styrka"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguvu"
                        ],
                        "tl": [
                            "lak\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edla"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuvvet"
                        ],
                        "wa": [
                            "foice"
                        ],
                        "zu": [
                            "amandla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "force": [
                    "Singulier"
                ],
                "forces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forensique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ligjore"
                        ],
                        "de": [
                            "forensisch"
                        ],
                        "en": [
                            "forensic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0636\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "auzitegiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "forense"
                        ],
                        "es": [
                            "forense"
                        ],
                        "it": [
                            "forense"
                        ],
                        "nl": [
                            "forensisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "forensic"
                        ],
                        "pt": [
                            "forense"
                        ],
                        "cs": [
                            "forenzn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forensique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "forensiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "forestier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wood",
                            "forested"
                        ],
                        "es": [
                            "forestal"
                        ],
                        "it": [
                            "silvano",
                            "forestale"
                        ],
                        "la": [
                            "nemoralis"
                        ],
                        "ro": [
                            "forestier",
                            "silvic"
                        ],
                        "cs": [
                            "lesn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forestier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "forestiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "foresti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "foresti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exploitant d\u2019une for\u00eat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "forester"
                        ],
                        "eu": [
                            "oihanzain"
                        ],
                        "id": [
                            "rimbawan"
                        ],
                        "ro": [
                            "silvicultor"
                        ],
                        "cs": [
                            "lesn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forestier": [
                    "Singulier"
                ],
                "forestiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forfait": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crime commis avec audace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "exploit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0646\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "ud\u00e5d",
                            "ud\u00e5d"
                        ],
                        "eo": [
                            "krimego"
                        ],
                        "oc": [
                            "forfait"
                        ],
                        "ro": [
                            "crim\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forfait": [
                    "Singulier"
                ],
                "forfaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "valeur fixe, globale, non d\u00e9taill\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pauschalpreis",
                            "Pauschale"
                        ],
                        "en": [
                            "package",
                            "set price"
                        ],
                        "da": [
                            "fast pris",
                            "fast pris"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrag",
                            "forfait",
                            "beltegoed"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00e8tzfach",
                            "pr\u00e8tzfait"
                        ],
                        "pl": [
                            "rycza\u0142t"
                        ],
                        "pt": [
                            "fixo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pau\u0161\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forfait": [
                    "Singulier"
                ],
                "forfaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisenwerk",
                            "H\u00fcttenbetrieb",
                            "Schmiede"
                        ],
                        "en": [
                            "forge",
                            "smithery",
                            "smithy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0646\u0639 \u062d\u062f\u064a\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "burdinola",
                            "ola"
                        ],
                        "ca": [
                            "farga",
                            "ferreria"
                        ],
                        "co": [
                            "stazzona"
                        ],
                        "es": [
                            "forja",
                            "fraga"
                        ],
                        "eo": [
                            "for\u011dejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paja",
                            "ahjo"
                        ],
                        "io": [
                            "forjerio"
                        ],
                        "it": [
                            "forgia",
                            "fucina"
                        ],
                        "nl": [
                            "smederij",
                            "ijzersmederij",
                            "smidse"
                        ],
                        "oc": [
                            "farga",
                            "fabrega",
                            "f\u00f2rga"
                        ],
                        "pt": [
                            "forja"
                        ],
                        "ro": [
                            "forj\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "smedja"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00f4ge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forge": [
                    "Singulier"
                ],
                "forges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forgeron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmied"
                        ],
                        "en": [
                            "smith",
                            "blacksmith",
                            "metal worker"
                        ],
                        "eu": [
                            "arotz",
                            "errementari"
                        ],
                        "br": [
                            "gov"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferrer"
                        ],
                        "co": [
                            "stazzunaru"
                        ],
                        "da": [
                            "smed"
                        ],
                        "es": [
                            "herrero"
                        ],
                        "eo": [
                            "for\u011disto"
                        ],
                        "et": [
                            "sepp"
                        ],
                        "fo": [
                            "smi\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sepp\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kov\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "forjisto"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang besi",
                            "pandai besi"
                        ],
                        "ia": [
                            "ferrero",
                            "ferrator"
                        ],
                        "is": [
                            "smi\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fabbro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u935b\u51b6\u5c4b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0441\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0435\u043c\u0456\u0440\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "faber"
                        ],
                        "ln": [
                            "mot\u00fali"
                        ],
                        "nl": [
                            "smid",
                            "ijzersmid"
                        ],
                        "no": [
                            "smed"
                        ],
                        "oc": [
                            "fabre",
                            "faure"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowal"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "fierar",
                            "covaci",
                            "covaliu",
                            "faur",
                            "f\u0103urar",
                            "covar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "kov\u00e1\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "kova\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "smed"
                        ],
                        "cs": [
                            "kov\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "demirci",
                            "nalbant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forgeron": [
                    "Singulier"
                ],
                "forgerons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "format": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Format"
                        ],
                        "en": [
                            "format"
                        ],
                        "ast": [
                            "formatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "format"
                        ],
                        "es": [
                            "formato"
                        ],
                        "eo": [
                            "formato"
                        ],
                        "gl": [
                            "formato"
                        ],
                        "io": [
                            "formato"
                        ],
                        "it": [
                            "formato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c3\u30c8",
                            "\u69d8\u5f0f",
                            "\u5f62\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "formaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "formato"
                        ],
                        "sv": [
                            "utseende",
                            "utstyrsel",
                            "format"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "format": [
                    "Singulier"
                ],
                "formats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui donne une formation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausbilder",
                            "Ausbilderin"
                        ],
                        "en": [
                            "trainer",
                            "educator",
                            "teacher"
                        ],
                        "da": [
                            "instrukt\u00f8r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "formacanta"
                        ],
                        "it": [
                            "formatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "opleider"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "formateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de former",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "formation"
                        ],
                        "ca": [
                            "formaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "formaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03c1\u03c6\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "formaco"
                        ],
                        "it": [
                            "formazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "formatie",
                            "vorming",
                            "opleiding"
                        ],
                        "oc": [
                            "formacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "forma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "stall"
                        ],
                        "tr": [
                            "formasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formation": [
                    "Singulier"
                ],
                "formations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure ext\u00e9rieure d\u2019un corps, configuration d\u2019une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Form",
                            "Gestalt"
                        ],
                        "en": [
                            "form",
                            "shape"
                        ],
                        "eu": [
                            "itxura"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\ud0dc"
                        ],
                        "da": [
                            "form"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulkomuoto",
                            "muoto"
                        ],
                        "hu": [
                            "forma",
                            "alak"
                        ],
                        "it": [
                            "forma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62",
                            "\u5f62\u614b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorm"
                        ],
                        "pl": [
                            "forma",
                            "kszta\u0142t"
                        ],
                        "ro": [
                            "form\u0103"
                        ],
                        "sw": [
                            "umbo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gedaante",
                            "vorm"
                        ],
                        "en": [
                            "configuration"
                        ],
                        "ca": [
                            "forma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\ud0dc"
                        ],
                        "es": [
                            "forma"
                        ],
                        "eo": [
                            "formo"
                        ],
                        "fi": [
                            "muoto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03ae\u03bc\u03b1",
                            "\u03c6\u03cc\u03c1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "formo"
                        ],
                        "id": [
                            "bentuk"
                        ],
                        "la": [
                            "facies",
                            "forma"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedaante",
                            "vorm"
                        ],
                        "oc": [
                            "forma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0645",
                            "\u0635\u0648\u0631\u062a",
                            "\u0634\u06a9\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "kszta\u0142t",
                            "forma"
                        ],
                        "pt": [
                            "feitio",
                            "forma",
                            "jeito"
                        ],
                        "tr": [
                            "bi\u00e7im"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifomu",
                            "ilifomu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forme": [
                    "Singulier"
                ],
                "formes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "formell",
                            "formal"
                        ],
                        "en": [
                            "formal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u5f0f"
                        ],
                        "it": [
                            "formale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u5f0f"
                        ],
                        "pl": [
                            "formalne",
                            "formalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k",
                            "kesin",
                            "bi\u00e7imsel"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00ednh th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "formels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "formelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "formelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "formica": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Resopal"
                        ],
                        "en": [
                            "formica"
                        ],
                        "co": [
                            "formica"
                        ],
                        "es": [
                            "formica"
                        ],
                        "it": [
                            "formica"
                        ],
                        "oc": [
                            "formiga",
                            "hormiga"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3rmica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "formidable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "toll"
                        ],
                        "en": [
                            "awesome"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterordinara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "timenda"
                        ],
                        "it": [
                            "formidabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formidable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "formidables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "formulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formulierung"
                        ],
                        "en": [
                            "formulation"
                        ],
                        "eo": [
                            "formulado"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt\u00edn"
                        ],
                        "nl": [
                            "formulering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "formulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formel"
                        ],
                        "en": [
                            "formula"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00f3rmula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5f0f"
                        ],
                        "da": [
                            "formel"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3rmula"
                        ],
                        "eo": [
                            "formulo"
                        ],
                        "io": [
                            "formulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "formule"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3rmula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "formel"
                        ],
                        "tr": [
                            "form\u00fcl"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4ng th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formule": [
                    "Singulier"
                ],
                "formules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fornication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unzucht"
                        ],
                        "en": [
                            "fornication"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "fornicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "fornicaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "fornicaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "forniko"
                        ],
                        "it": [
                            "fornicazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fornicacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142\u00f3stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "fornica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sg": [
                            "syon\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fornication": [
                    "Singulier"
                ],
                "fornications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fort": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la force\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stark"
                        ],
                        "en": [
                            "strong"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fccl\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "azkar"
                        ],
                        "br": [
                            "kalonek"
                        ],
                        "ca": [
                            "fort"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ub2e4",
                            "\uac15\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "jaki"
                        ],
                        "es": [
                            "fuerte"
                        ],
                        "eo": [
                            "forta"
                        ],
                        "et": [
                            "tugev"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c7\u03c5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "anyir",
                            "kuat"
                        ],
                        "ia": [
                            "forte"
                        ],
                        "it": [
                            "forte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f37\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0448\u0442\u0456",
                            "\u043c\u044b\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "fortis"
                        ],
                        "nl": [
                            "sterk"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "forte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043a\u0440\u0435\u043f\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "stark"
                        ],
                        "cs": [
                            "siln\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fc\u00e7l\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fort": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "forts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "forte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fortes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent militaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festung",
                            "Fort"
                        ],
                        "en": [
                            "fort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0639\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fort"
                        ],
                        "es": [
                            "alc\u00e1zar",
                            "fortaleza"
                        ],
                        "eo": [
                            "fuorto",
                            "fortika\u0135eto"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "io": [
                            "fuorto"
                        ],
                        "it": [
                            "forte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8981\u585e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0456\u043d\u0456\u0441",
                            "\u049b\u0430\u043c\u0430\u043b",
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "fort",
                            "vesting"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "forte"
                        ],
                        "ro": [
                            "fort"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0444\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fort": [
                    "Singulier"
                ],
                "forts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forteresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu ou ville fortifi\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festung",
                            "Feste",
                            "Befestigungsanlage"
                        ],
                        "en": [
                            "fortress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "gotorleku"
                        ],
                        "ca": [
                            "fortalesa"
                        ],
                        "es": [
                            "fortaleza"
                        ],
                        "eo": [
                            "fortreso",
                            "fortiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "linna"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10ee\u10d4",
                            "\u10ea\u10d8\u10ee\u10d4\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10d2\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "fortreso"
                        ],
                        "it": [
                            "fortezza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0456\u043d\u0456\u0441",
                            "\u049b\u0430\u043c\u0430\u043b",
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "vesting"
                        ],
                        "oc": [
                            "fortalesa"
                        ],
                        "pl": [
                            "forteca"
                        ],
                        "pt": [
                            "fortaleza"
                        ],
                        "ro": [
                            "fort\u0103rea\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngome"
                        ],
                        "cs": [
                            "pevnost"
                        ],
                        "wa": [
                            "forturesse",
                            "tchestea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forteresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "forteresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fortification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fortification"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0646",
                            "\u062a\u062d\u0635\u064a\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6stningsv\u00e6rk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03cd\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fortifikuro"
                        ],
                        "id": [
                            "benteng",
                            "penguatan"
                        ],
                        "it": [
                            "fortificazione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062d\u06a9\u0627\u0645\u0627\u062a",
                            "\u062d\u0635\u0627\u0631",
                            "\u0628\u0627\u0631\u0648"
                        ],
                        "ro": [
                            "fortificare",
                            "fortifica\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "hradba",
                            "opevn\u011bn\u00ed",
                            "fortifikace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Ouvrage de d\u00e9fense.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befestigung"
                        ],
                        "en": [
                            "fortification"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03cd\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1",
                            "\u03c4\u03b5\u03af\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "sv": [
                            "fortifikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "opevn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fortification": [
                    "Singulier"
                ],
                "fortifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fortune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lot",
                            "rykdom"
                        ],
                        "de": [
                            "F\u00fcgung",
                            "Geschick",
                            "Los",
                            "Schicksal",
                            "Verh\u00e4ngnis",
                            "Reichtum"
                        ],
                        "en": [
                            "fortune",
                            "luck",
                            "destiny",
                            "fate",
                            "wealth"
                        ],
                        "br": [
                            "pinvidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort"
                        ],
                        "es": [
                            "suerte",
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "fortuno",
                            "sorto",
                            "ri\u0109a\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "lagna"
                        ],
                        "fi": [
                            "onnetar",
                            "osa"
                        ],
                        "fy": [
                            "fert\u00fan"
                        ],
                        "gd": [
                            "beartas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cd\u03c7\u03b7",
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03cd\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fortuno"
                        ],
                        "it": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "la": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "nl": [
                            "geluk",
                            "fortuin",
                            "fortuinlijkheid",
                            "lot",
                            "levenslot",
                            "rijkdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "pl": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "pt": [
                            "acaso",
                            "felicidade",
                            "sorte",
                            "destino",
                            "sina"
                        ],
                        "ro": [
                            "avere"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rm\u00f6genhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bst\u011bna",
                            "bohatstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131nyaz\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Les biens, richesses, ressources p\u00e9cuniaires.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verm\u00f6gen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0629",
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "dirutza"
                        ],
                        "oc": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "pl": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00f4rtune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fortune": [
                    "Singulier"
                ],
                "fortunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forum"
                        ],
                        "en": [
                            "newsgroup",
                            "forum"
                        ],
                        "br": [
                            "kendiviz"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00f2rum"
                        ],
                        "es": [
                            "foro"
                        ],
                        "eo": [
                            "forumo",
                            "retforumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "foorumi"
                        ],
                        "it": [
                            "foro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "forum"
                        ],
                        "pt": [
                            "foro",
                            "f\u00f3rum"
                        ],
                        "ro": [
                            "forumul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u0443\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forum": [
                    "Singulier"
                ],
                "forums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 dans le sol, le plus souvent artificielle. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graben",
                            "Grube"
                        ],
                        "en": [
                            "pit",
                            "fossa",
                            "grave"
                        ],
                        "br": [
                            "foz"
                        ],
                        "ca": [
                            "fossa"
                        ],
                        "da": [
                            "grav"
                        ],
                        "es": [
                            "fosa"
                        ],
                        "io": [
                            "foso"
                        ],
                        "it": [
                            "fossa"
                        ],
                        "no": [
                            "grav"
                        ],
                        "oc": [
                            "fossa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trou creus\u00e9 en terre et dans lequel on met un ou des morts.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grab"
                        ],
                        "en": [
                            "burial pit",
                            "grave"
                        ],
                        "eu": [
                            "hobi"
                        ],
                        "br": [
                            "foz"
                        ],
                        "ca": [
                            "fossa"
                        ],
                        "da": [
                            "grav"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440",
                            "\u049b\u0430\u0431\u0456\u0440",
                            "\u0431\u0435\u0439\u0456\u0442",
                            "\u043c\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "grav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "fosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fossette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit creux que certaines personnes ont au bout du menton, ou qui se forme au milieu des joues quand elles rient\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcbchen"
                        ],
                        "en": [
                            "dimple"
                        ],
                        "br": [
                            "poullig"
                        ],
                        "ca": [
                            "clotet"
                        ],
                        "da": [
                            "smilehul"
                        ],
                        "id": [
                            "dekik pipi",
                            "lesung pipi",
                            "sarang pipit"
                        ],
                        "pt": [
                            "covinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043c\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fossile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fossilized"
                        ],
                        "es": [
                            "fosilizado",
                            "fosilizada"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosilia"
                        ],
                        "io": [
                            "fosila"
                        ],
                        "it": [
                            "fossile"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosiln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fossiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reste ancien d\u2019organisme p\u00e9trifi\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petrefakt"
                        ],
                        "en": [
                            "fossil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5316\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc11d"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3sil"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosilio"
                        ],
                        "fi": [
                            "fossiili"
                        ],
                        "io": [
                            "fosilo"
                        ],
                        "it": [
                            "fossile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u77f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "fossil"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosilie",
                            "zkamen\u011blina",
                            "petrefakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossile": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fou": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a perdu la raison, ali\u00e9n\u00e9 mental",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mal",
                            "bedol",
                            "besete"
                        ],
                        "de": [
                            "wahnsinnig",
                            "verr\u00fcckt",
                            "t\u00f6richt",
                            "irre"
                        ],
                        "en": [
                            "crazy",
                            "insane",
                            "mad",
                            "nuts",
                            "barmy",
                            "deranged",
                            "silly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0646\u0648\u0646",
                            "\u0645\u062e\u0628\u0648\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "llocu",
                            "allori\u00e1u"
                        ],
                        "ca": [
                            "fat\u0254",
                            "boig"
                        ],
                        "eu": [
                            "zoro",
                            "txoro",
                            "ero"
                        ],
                        "br": [
                            "foll"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75af\u72c2\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8r",
                            "sindssyg"
                        ],
                        "es": [
                            "loco",
                            "alienado"
                        ],
                        "eo": [
                            "freneza"
                        ],
                        "fo": [
                            "vitleysur",
                            "fr\u00e1 s\u00e6r sj\u00e1lvum"
                        ],
                        "fi": [
                            "hullu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclt"
                        ],
                        "io": [
                            "fola"
                        ],
                        "it": [
                            "demente",
                            "pazzo",
                            "matto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72c2\u3063\u305f",
                            "\u7a81\u98db\u306a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0438\u043d\u0434\u0438"
                        ],
                        "la": [
                            "amens",
                            "demens",
                            "astrosus",
                            "cerebrosus"
                        ],
                        "mg": [
                            "adala",
                            "mitapy"
                        ],
                        "nl": [
                            "waanzinnig",
                            "gestoord",
                            "zot",
                            "gek",
                            "dwaas"
                        ],
                        "no": [
                            "gal",
                            "spr\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2l",
                            "baug",
                            "aft",
                            "fadard"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0648\u0627\u0646\u0647",
                            "\u0639\u062c\u06cc\u0628",
                            "\u0634\u06af\u0641\u062a \u0622\u0648\u0631",
                            "\u0641\u06cc\u0644 \u062f\u0631 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "szalony",
                            "ob\u0142\u0105kany"
                        ],
                        "pt": [
                            "louco",
                            "doido",
                            "demente"
                        ],
                        "ro": [
                            "nebun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0448\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439",
                            "\u0441\u0443\u043c\u0430\u0441\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vansinnig",
                            "galen",
                            "tok",
                            "tokig"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edlen\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "deli"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00e4li",
                            "telbe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aberwitzig"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbm",
                            "dwylsinnich",
                            "sljochtsinnich"
                        ],
                        "id": [
                            "gila"
                        ],
                        "ms": [
                            "gila"
                        ],
                        "mg": [
                            "adala"
                        ],
                        "nl": [
                            "dol",
                            "dolzinnig",
                            "krankzinnig",
                            "stapel",
                            "uitzinnig"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e5raktig",
                            "f\u00f6rryckt",
                            "stollig",
                            "vriden",
                            "absurd"
                        ],
                        "tl": [
                            "bal\u00edw"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fou": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "folle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "folles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui a perdu la raison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verr\u00fcckte",
                            "Irre"
                        ],
                        "en": [
                            "lunatic",
                            "madman"
                        ],
                        "eu": [
                            "ero"
                        ],
                        "br": [
                            "sod"
                        ],
                        "es": [
                            "loco"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilvehtij\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pazzo",
                            "matto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekke"
                        ],
                        "pt": [
                            "doido",
                            "doido",
                            "doido",
                            "doido"
                        ],
                        "ro": [
                            "nebun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne idiote",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narr"
                        ],
                        "en": [
                            "fool",
                            "nut"
                        ],
                        "br": [
                            "sod"
                        ],
                        "it": [
                            "sciocco",
                            "scemo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043a",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u0440\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fou": [
                    "Singulier"
                ],
                "fous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bouffon au service d\u2019une personnalit\u00e9 importante.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narr",
                            "Hoffnarr"
                        ],
                        "en": [
                            "fool",
                            "jester"
                        ],
                        "es": [
                            "buf\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bufono"
                        ],
                        "fi": [
                            "narri"
                        ],
                        "io": [
                            "bufono"
                        ],
                        "it": [
                            "giullare",
                            "buffone"
                        ],
                        "nl": [
                            "nar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce du jeu d\u2019\u00e9checs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "bishop"
                        ],
                        "az": [
                            "fil"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfil"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8ber"
                        ],
                        "es": [
                            "alfil"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuriero"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fut\u00f3",
                            "fut\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "episkopo"
                        ],
                        "it": [
                            "alfiere"
                        ],
                        "la": [
                            "episcopus"
                        ],
                        "nl": [
                            "loper"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8per"
                        ],
                        "pl": [
                            "goniec"
                        ],
                        "pt": [
                            "bispo"
                        ],
                        "ro": [
                            "nebun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6pare"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159elec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Oiseau marin proches du p\u00e9lican.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00f6lpel"
                        ],
                        "en": [
                            "gannet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0637\u064a\u0634",
                            "\u0623\u0637\u064a\u0634",
                            "\u0623\u0637\u064a\u0634"
                        ],
                        "es": [
                            "alcatraz"
                        ],
                        "eo": [
                            "sulo"
                        ],
                        "io": [
                            "ganeto"
                        ],
                        "it": [
                            "sula"
                        ],
                        "nl": [
                            "gent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fou": [
                    "Singulier"
                ],
                "fous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foudre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fluide \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blitz"
                        ],
                        "en": [
                            "lightning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0639\u0642\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "llamp"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\uac1c"
                        ],
                        "co": [
                            "saeta",
                            "f\u00f9lmine",
                            "saetta",
                            "fulmine"
                        ],
                        "da": [
                            "lyn"
                        ],
                        "es": [
                            "rayo",
                            "rel\u00e1mpago"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "snarlj\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "salama"
                        ],
                        "gl": [
                            "raio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c5\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vill\u00e1m"
                        ],
                        "io": [
                            "fulmino",
                            "fudro"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1472\u14ea\u14d5\u1455\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "baleno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a32\u59bb",
                            "\u96f7"
                        ],
                        "la": [
                            "fulmen"
                        ],
                        "mg": [
                            "varatra"
                        ],
                        "mi": [
                            "uira"
                        ],
                        "nl": [
                            "bliksem",
                            "hemelvuur"
                        ],
                        "no": [
                            "lyn"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2lzer",
                            "pericle"
                        ],
                        "pt": [
                            "corisco",
                            "raio",
                            "rel\u00e2mpago"
                        ],
                        "ro": [
                            "fulger"
                        ],
                        "sv": [
                            "blixt"
                        ],
                        "sw": [
                            "umeme"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131r\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foudre": [
                    "Singulier"
                ],
                "foudres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fougue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ardeur naturelle\u00a0; grande imp\u00e9tuosit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "passion",
                            "ardor",
                            "ou ardour"
                        ],
                        "ca": [
                            "fogositat"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edmpetu"
                        ],
                        "eo": [
                            "impeto"
                        ],
                        "it": [
                            "foga",
                            "impeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "onstuimigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2ga",
                            "foga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fougue": [
                    "Singulier"
                ],
                "fougues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouverture dans la terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgrabung",
                            "Grabung"
                        ],
                        "en": [
                            "excavation"
                        ],
                        "br": [
                            "furch",
                            "furchadenn"
                        ],
                        "da": [
                            "udgravning"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivamisty\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "exkavo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escava\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration de s\u00e9curit\u00e9 pratiqu\u00e9e sur un suspect ou sur ses possessions",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchsuchung"
                        ],
                        "en": [
                            "rummaging",
                            "search"
                        ],
                        "br": [
                            "furch"
                        ],
                        "da": [
                            "kropsvisitering",
                            "efterforskning"
                        ],
                        "pt": [
                            "revista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "fouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fouine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Martes foina"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinmarder"
                        ],
                        "en": [
                            "beech marten",
                            "stone marten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "fagina"
                        ],
                        "co": [
                            "f\u00e0ina"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuna"
                        ],
                        "es": [
                            "gardu\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "foino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03ac\u03b2\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyest"
                        ],
                        "io": [
                            "fuino"
                        ],
                        "it": [
                            "faina"
                        ],
                        "nl": [
                            "steenmarter"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0645\u0648\u0631 \u0633\u0646\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamionka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "jder de piatr\u0103",
                            "beic\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fouine": [
                    "Singulier"
                ],
                "fouines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Multitude de personnes rapproch\u00e9es les unes des autres.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "massa",
                            "menigte",
                            "skare",
                            "stapel",
                            "le\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Menschenauflauf",
                            "Menschenmenge",
                            "Menschentraube",
                            "Menge"
                        ],
                        "en": [
                            "multitude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062d\u062a\u0634\u0627\u062f",
                            "\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "engroez"
                        ],
                        "ca": [
                            "massa",
                            "multitud",
                            "munt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u7fa4"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6ngde"
                        ],
                        "es": [
                            "folla",
                            "acervo",
                            "mont\u00f3n",
                            "muchedumbre"
                        ],
                        "eo": [
                            "homamaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f3pur",
                            "mongd"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ki",
                            "v\u00e4kijoukko"
                        ],
                        "fy": [
                            "mannichte"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6meg"
                        ],
                        "io": [
                            "turbo"
                        ],
                        "is": [
                            "sandur"
                        ],
                        "it": [
                            "folla",
                            "affluenza"
                        ],
                        "la": [
                            "multitudo",
                            "turba"
                        ],
                        "nl": [
                            "massa",
                            "menigte"
                        ],
                        "no": [
                            "folkemengde"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142um",
                            "masa"
                        ],
                        "pt": [
                            "fula",
                            "multid\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ngd",
                            "anlopp",
                            "folkmass"
                        ],
                        "cs": [
                            "dav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foule": [
                    "Singulier"
                ],
                "foules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fouler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Presser, avec les pieds, quelque chose qui c\u00e8de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stampfen",
                            "zerstampfen"
                        ],
                        "en": [
                            "stomp",
                            "press"
                        ],
                        "ca": [
                            "premsar",
                            "trepitjar"
                        ],
                        "co": [
                            "sciacci\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "hollar"
                        ],
                        "fi": [
                            "talloa"
                        ],
                        "it": [
                            "follare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stampen"
                        ],
                        "oc": [
                            "caucar",
                            "prautir",
                            "faunhar",
                            "somsir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marcher sur\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betreten",
                            "treten"
                        ],
                        "en": [
                            "tread"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0639\u0633",
                            "\u062f\u0627\u0633",
                            "\u0648\u0637\u0626",
                            "\u062e\u0637\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "trepitjar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8e0f",
                            "\u8e29",
                            "\u8e0f\u8e29",
                            "\u8e10\u8e0f",
                            "\u8df5\u8e0f"
                        ],
                        "co": [
                            "calc\u00e0",
                            "incalc\u00e0",
                            "sfracic\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "pisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "treti"
                        ],
                        "it": [
                            "calpestare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8e0f\u3080"
                        ],
                        "nl": [
                            "betreden"
                        ],
                        "pt": [
                            "pisar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e8\u05e2\u05d8\u05df",
                            "\u05d8\u05e8\u05e2\u05d8\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "four": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "furr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ofen",
                            "Herd",
                            "Backofen",
                            "Backraum",
                            "Backr\u00f6hre"
                        ],
                        "en": [
                            "oven",
                            "furnace",
                            "kiln",
                            "stove"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0582\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "pe\u00e7"
                        ],
                        "eu": [
                            "labe"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0447"
                        ],
                        "br": [
                            "forn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "forn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7089",
                            "\u70e4\u7089",
                            "\u70e4\u7bb1",
                            "\u70d8\u7bb1",
                            "\u7117\u7089"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ube10"
                        ],
                        "co": [
                            "fornu",
                            "forru"
                        ],
                        "hr": [
                            "pe\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "ovn"
                        ],
                        "es": [
                            "horno",
                            "estufa",
                            "pastel"
                        ],
                        "eo": [
                            "forno",
                            "bakujo"
                        ],
                        "et": [
                            "ahi"
                        ],
                        "fo": [
                            "ovnur",
                            "komf\u00fdrur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uuni"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0mhainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "oigheann"
                        ],
                        "gl": [
                            "forno"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffwrn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10e3\u10db\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03cd\u03c1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e0\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kemence",
                            "s\u00fct\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "forno"
                        ],
                        "id": [
                            "oven"
                        ],
                        "ia": [
                            "furno"
                        ],
                        "is": [
                            "ofn"
                        ],
                        "it": [
                            "forno",
                            "fornace",
                            "fisaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30d6\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "firrne",
                            "ten\u00fbr"
                        ],
                        "la": [
                            "caminus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u0101sns"
                        ],
                        "lt": [
                            "krosnis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "ketuhar"
                        ],
                        "mt": [
                            "forn"
                        ],
                        "nl": [
                            "kachel",
                            "oven",
                            "bakoven"
                        ],
                        "no": [
                            "ovn"
                        ],
                        "oc": [
                            "forn"
                        ],
                        "uz": [
                            "pechka",
                            "pech"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "piekarnik",
                            "piec"
                        ],
                        "pt": [
                            "fog\u00e3o",
                            "forno"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuptor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u044c",
                            "\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pec",
                            "piecka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pe\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamin",
                            "spis"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u04ef\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "pec",
                            "trouba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e15\u0e32\u0e2d\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ocak",
                            "f\u0131r\u0131n"
                        ],
                        "tk": [
                            "pe\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00f2"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitofu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "four": [
                    "Singulier"
                ],
                "fours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourbe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deceitful"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinellus",
                            "ganas"
                        ],
                        "ca": [
                            "murri"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallojala"
                        ],
                        "nl": [
                            "gluiperig",
                            "doortrapt",
                            "doortrapt"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedr\u00e4glig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fourbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument qui consiste en un long manche de bois termin\u00e9 par deux ou trois branches ou pointes de bois, de fer, qui vont en s\u2019\u00e9cartant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pitchfork"
                        ],
                        "eu": [
                            "sarde"
                        ],
                        "ca": [
                            "forca"
                        ],
                        "es": [
                            "horca"
                        ],
                        "fi": [
                            "hanko"
                        ],
                        "it": [
                            "forca"
                        ],
                        "oc": [
                            "forca",
                            "forcha"
                        ],
                        "pl": [
                            "wid\u0142y"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "vidle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pitchfork",
                            "hook"
                        ],
                        "co": [
                            "forca",
                            "forcula"
                        ],
                        "eo": [
                            "forkego"
                        ],
                        "io": [
                            "forko"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaffel",
                            "riek",
                            "greep",
                            "hooivork"
                        ],
                        "ro": [
                            "furc\u0103",
                            "\u021b\u0103poi"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gaffel",
                            "gaffel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04d9\u043d\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vidle"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ar\u015fak",
                            "\u00fdabak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourche": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourchette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile de table",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vurk"
                        ],
                        "sq": [
                            "pirun"
                        ],
                        "de": [
                            "Gabel"
                        ],
                        "en": [
                            "fork"
                        ],
                        "ang": [
                            "forca"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0561\u057c\u0561\u0584\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259ng\u0259l"
                        ],
                        "nds": [
                            "Gavel"
                        ],
                        "eu": [
                            "sardexka"
                        ],
                        "br": [
                            "fourchetez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "forquilla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53c9\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ud06c"
                        ],
                        "co": [
                            "furcina"
                        ],
                        "hr": [
                            "vilica"
                        ],
                        "da": [
                            "gaffel"
                        ],
                        "es": [
                            "tenedor",
                            "trinche"
                        ],
                        "eo": [
                            "forko"
                        ],
                        "et": [
                            "kahvel"
                        ],
                        "fo": [
                            "gaffil"
                        ],
                        "fi": [
                            "haarukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarke"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhal"
                        ],
                        "gl": [
                            "garfo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d0\u10dc\u10d2\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9",
                            "\u03c0\u03b9\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05dc\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "villa"
                        ],
                        "io": [
                            "forketo"
                        ],
                        "id": [
                            "garpu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1472\u146d\u140a\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "forchetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u04a3\u044b\u0448\u049b\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7etel"
                        ],
                        "la": [
                            "furcula",
                            "furcilla",
                            "creagra"
                        ],
                        "lv": [
                            "dak\u0161a",
                            "dak\u0161i\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161akut\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "garpu"
                        ],
                        "mt": [
                            "furketta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vork"
                        ],
                        "no": [
                            "gaffel"
                        ],
                        "oc": [
                            "forqueta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u06af\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "widelec"
                        ],
                        "pt": [
                            "garfo"
                        ],
                        "ro": [
                            "furculi\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0459\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vidli\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "vilice"
                        ],
                        "sv": [
                            "gaffel",
                            "grep"
                        ],
                        "sw": [
                            "uma"
                        ],
                        "tl": [
                            "tinid\u00f3r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u043d\u0435\u0447\u043a\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "vidli\u010dka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7atal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0129a"
                        ],
                        "wa": [
                            "fortchete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Anatomie - cheval",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dall\u00ebndyshe"
                        ],
                        "de": [
                            "Strahl"
                        ],
                        "en": [
                            "frog"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4de"
                        ],
                        "it": [
                            "fettone"
                        ],
                        "nl": [
                            "straal"
                        ],
                        "pl": [
                            "strza\u0142ka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Anatomie - oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gabelbein"
                        ],
                        "en": [
                            "wishbone"
                        ],
                        "es": [
                            "espoleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivomusluu",
                            "hankaluu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03ac\u03bd\u03c4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "forcella",
                            "forchetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorkbeen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wide\u0142ki"
                        ],
                        "pt": [
                            "ossinho da sorte",
                            "f\u00farcula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043a\u0430",
                            "\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gaffelben",
                            "\u00f6nskeben"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourchette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourchettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourrage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "La paille, le foin et toute autre esp\u00e8ce d\u2019herbe qu\u2019on donne pour nourriture aux bestiaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fourage",
                            "Viehfutter",
                            "Pferdefutter"
                        ],
                        "en": [
                            "forage",
                            "fodder"
                        ],
                        "hr": [
                            "krma",
                            "krmivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rehu"
                        ],
                        "io": [
                            "feno"
                        ],
                        "it": [
                            "foraggio"
                        ],
                        "la": [
                            "pabulum"
                        ],
                        "nl": [
                            "voer",
                            "veevoer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0644\u0641"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043c",
                            "\u0444\u0443\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "foder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thicket",
                            "copse"
                        ],
                        "es": [
                            "mata",
                            "matorral"
                        ],
                        "id": [
                            "belukar"
                        ],
                        "nl": [
                            "kreupelhout"
                        ],
                        "oc": [
                            "bart\u00e0s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0449\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foutre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Copuler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ficken"
                        ],
                        "en": [
                            "to fuck",
                            "to screw",
                            "to futter"
                        ],
                        "br": [
                            "fouzha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotre"
                        ],
                        "es": [
                            "joder",
                            "follar",
                            "culiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "fottere"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotre"
                        ],
                        "pt": [
                            "foder"
                        ],
                        "ro": [
                            "fute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0431\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "fukati"
                        ],
                        "sv": [
                            "knulla"
                        ],
                        "tr": [
                            "amana koydum"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas attacher d\u2019importance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "not to give a damn",
                            "not to give a fuck",
                            "not to give a shit"
                        ],
                        "oc": [
                            "se fotre"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e3o se importar"
                        ],
                        "sl": [
                            "ne brigati"
                        ],
                        "sv": [
                            "inte bry sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wichse"
                        ],
                        "en": [
                            "cum",
                            "jizz"
                        ],
                        "br": [
                            "paotr"
                        ],
                        "es": [
                            "esperma",
                            "corrida"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperma"
                        ],
                        "tr": [
                            "amana koydum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foxtrot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foxtrot"
                        ],
                        "ca": [
                            "foxtrot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d0\u6b65"
                        ],
                        "eo": [
                            "fokstroto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30c8\u30ed\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "pl": [
                            "fokstrot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043a\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u043a\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foyer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c2tre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerstelle",
                            "Feuerst\u00e4tte"
                        ],
                        "en": [
                            "hearth",
                            "fireplace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0642\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "oaled"
                        ],
                        "ca": [
                            "llar"
                        ],
                        "da": [
                            "ildsted",
                            "arne",
                            "kamin",
                            "pejs"
                        ],
                        "es": [
                            "hogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajrejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulisija"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "herdo"
                        ],
                        "id": [
                            "tungku"
                        ],
                        "it": [
                            "focolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u307e\u3069"
                        ],
                        "no": [
                            "peis",
                            "grue",
                            "ildsted"
                        ],
                        "oc": [
                            "lar"
                        ],
                        "pt": [
                            "lareira"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rd",
                            "eldstad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuer"
                        ],
                        "en": [
                            "fire"
                        ],
                        "ca": [
                            "llar"
                        ],
                        "co": [
                            "focu",
                            "fucone"
                        ],
                        "es": [
                            "hogar",
                            "llama"
                        ],
                        "it": [
                            "focolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b"
                        ],
                        "oc": [
                            "lar",
                            "fogui\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "chama",
                            "fogo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Salle au th\u00e9\u00e2tre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foyer"
                        ],
                        "es": [
                            "vest\u00edbulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4mpi\u00f6"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0439\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "foaj\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Maison, demeure\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuiste"
                        ],
                        "de": [
                            "Heim"
                        ],
                        "en": [
                            "household",
                            "home",
                            "hearth"
                        ],
                        "es": [
                            "hogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejmo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03af\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gida"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u158f\u1550\u154b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "focolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u5ead"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "no": [
                            "hjem"
                        ],
                        "pt": [
                            "lar"
                        ],
                        "cs": [
                            "domov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie (point)\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vertex"
                        ],
                        "it": [
                            "fuoco"
                        ],
                        "pl": [
                            "ognisko"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nnpunkt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohnisko"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Optique\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "focus",
                            "focal point"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0642",
                            "\u0628\u0624\u0631\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uc810"
                        ],
                        "es": [
                            "punto de fuga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7126\u70b9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foyer": [
                    "Singulier"
                ],
                "foyers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dress coat",
                            "tailcoat",
                            "tails"
                        ],
                        "es": [
                            "frac"
                        ],
                        "it": [
                            "frac"
                        ],
                        "oc": [
                            "frac"
                        ],
                        "ro": [
                            "frac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frac": [
                    "Singulier"
                ],
                "fracs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fractal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fraktal"
                        ],
                        "en": [
                            "fractal"
                        ],
                        "ca": [
                            "fractal"
                        ],
                        "io": [
                            "fraktalo"
                        ],
                        "it": [
                            "frattale"
                        ],
                        "nl": [
                            "fractaal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fractal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fractals": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fractale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fractales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fractale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fraktal"
                        ],
                        "en": [
                            "fractal"
                        ],
                        "es": [
                            "fractal"
                        ],
                        "eo": [
                            "frakto",
                            "fraktalo"
                        ],
                        "it": [
                            "frattale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30af\u30bf\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fractale": [
                    "Singulier"
                ],
                "fractales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Partie d'un tout.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fraction"
                        ],
                        "es": [
                            "fracci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "frazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "fra\u00e7\u00e3o",
                            "frac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "frakce"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruchzahl",
                            "Fraktion",
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "fraction"
                        ],
                        "es": [
                            "fracci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03ac\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fraciono"
                        ],
                        "it": [
                            "frazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "fra\u00e7\u00e3o",
                            "frac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0431\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "fractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fracture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rupture avec effort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "fracture"
                        ],
                        "fi": [
                            "murtuma"
                        ],
                        "it": [
                            "frattura"
                        ],
                        "nl": [
                            "breuk"
                        ],
                        "sv": [
                            "brytning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u00e9sion osseuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fraktur",
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "fracture"
                        ],
                        "fi": [
                            "murtuma"
                        ],
                        "it": [
                            "frattura"
                        ],
                        "sv": [
                            "brott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fracture": [
                    "Singulier"
                ],
                "fractures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se rompt facilement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fragil",
                            "zerbrechlich"
                        ],
                        "en": [
                            "fragile",
                            "frail"
                        ],
                        "eu": [
                            "hauskor",
                            "ahul"
                        ],
                        "br": [
                            "bresk",
                            "torrus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u043f\u043b\u0438\u0432",
                            "\u0442\u0440\u043e\u0448\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "fr\u00e0gil"
                        ],
                        "da": [
                            "spinkel",
                            "skr\u00f8belig"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "eo": [
                            "rompebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "hauras",
                            "s\u00e4rkyv\u00e4",
                            "heikko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03b8\u03c1\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6r\u00e9keny"
                        ],
                        "io": [
                            "frajila"
                        ],
                        "it": [
                            "fragile"
                        ],
                        "nl": [
                            "broos",
                            "fragiel"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "kruchy"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "ro": [
                            "fragil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0443\u043f\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043b\u043e\u043c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "fr\u00e0ggili"
                        ],
                        "sk": [
                            "krehk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "krhek"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6mt\u00e5lig",
                            "sk\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ehk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fragiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 cass\u00e9, s\u00e9par\u00e9 de son tout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fleck",
                            "St\u00fcck",
                            "Fragment"
                        ],
                        "en": [
                            "fragment",
                            "bit",
                            "piece"
                        ],
                        "ang": [
                            "stycce"
                        ],
                        "ca": [
                            "boc\u00ed",
                            "fragment",
                            "pe\u00e7a",
                            "tros"
                        ],
                        "es": [
                            "pedazo",
                            "trozo",
                            "pieza",
                            "parte"
                        ],
                        "eo": [
                            "fragmento",
                            "peco"
                        ],
                        "fi": [
                            "pala"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00ecos"
                        ],
                        "io": [
                            "fragmento"
                        ],
                        "it": [
                            "pezzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3051\u3089",
                            "\u6b20\u7247"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u788e\u7247",
                            "\u7834\u7247"
                        ],
                        "oc": [
                            "fragment",
                            "brigalh",
                            "tr\u00f2\u00e7",
                            "bocin"
                        ],
                        "pt": [
                            "peda\u00e7o",
                            "bocado"
                        ],
                        "ro": [
                            "cr\u00e2mpei",
                            "fragment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bit"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipande"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00falomek"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiqhephu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stuk"
                        ],
                        "da": [
                            "stykke"
                        ],
                        "fo": [
                            "petti",
                            "moli",
                            "stubbi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bonk",
                            "brok",
                            "eindje",
                            "stukje",
                            "homp"
                        ],
                        "pl": [
                            "fragment"
                        ],
                        "pt": [
                            "naco"
                        ],
                        "sv": [
                            "fragment",
                            "brottstycke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragment": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ruscus"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4usedorne"
                        ],
                        "en": [
                            "s broom",
                            "knee holly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0646\u062f\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "prunu tupinu",
                            "pugnitopu"
                        ],
                        "es": [
                            "rusco"
                        ],
                        "eo": [
                            "rusko"
                        ],
                        "la": [
                            "ruscus"
                        ],
                        "oc": [
                            "bresegon"
                        ],
                        "pl": [
                            "myszop\u0142och"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragon": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragrance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Odeur plaisante d\u2019un produit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fragrance"
                        ],
                        "br": [
                            "frond"
                        ],
                        "ca": [
                            "frag\u00e0ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u5473"
                        ],
                        "es": [
                            "fragancia"
                        ],
                        "gl": [
                            "fragrancia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999\u308a",
                            "\u30d5\u30ec\u30b0\u30e9\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragr\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragrance": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragrances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en \u00e9tat de fra\u00eecheur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vars"
                        ],
                        "sq": [
                            "fresk\u00ebt"
                        ],
                        "de": [
                            "frisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fresh"
                        ],
                        "br": [
                            "fresk"
                        ],
                        "ca": [
                            "fresc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u9c9c"
                        ],
                        "co": [
                            "frescu"
                        ],
                        "da": [
                            "frisk"
                        ],
                        "es": [
                            "fresco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fre\u015da"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rske"
                        ],
                        "fo": [
                            "feskur",
                            "n\u00fdggjur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuore"
                        ],
                        "fy": [
                            "farsk"
                        ],
                        "ga": [
                            "fionnuar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "friss"
                        ],
                        "io": [
                            "fresha"
                        ],
                        "id": [
                            "baru"
                        ],
                        "it": [
                            "fresco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fris",
                            "luchtig",
                            "onbedorven",
                            "vers"
                        ],
                        "no": [
                            "frisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "fresc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwie\u017cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "fresco",
                            "novo",
                            "recente"
                        ],
                        "ro": [
                            "proasp\u0103t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439"
                        ],
                        "tl": [
                            "sariw\u00e0"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cent, qui vient d\u2019arriver",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "recent",
                            "cool"
                        ],
                        "es": [
                            "reciente"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rske"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "pt": [
                            "recente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De temp\u00e9rature assez basse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fchl"
                        ],
                        "en": [
                            "cool",
                            "chilly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51c9\u5feb"
                        ],
                        "ga": [
                            "fionnuar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "pt": [
                            "fresco"
                        ],
                        "ro": [
                            "rece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0445\u043b\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraiche": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fraiches": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Co\u00fbt, d\u00e9boursement, charge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosten",
                            "Geb\u00fchr",
                            "Spesen"
                        ],
                        "en": [
                            "charge",
                            "costs"
                        ],
                        "br": [
                            "miz"
                        ],
                        "es": [
                            "costes"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulutus",
                            "kustannus"
                        ],
                        "id": [
                            "biaya"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cbb\u7528",
                            "\u7d4c\u8cbb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u043d",
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "caj"
                        ],
                        "no": [
                            "kostnad",
                            "utgifter",
                            "omkostninger"
                        ],
                        "pt": [
                            "conta",
                            "custo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fraise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aarbei"
                        ],
                        "sq": [
                            "luleshtrydhe"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "strawberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u056c\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7iy\u0259l\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "marrubi"
                        ],
                        "br": [
                            "sivi",
                            "sivienn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "maduixa",
                            "fraula"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13c5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8349\u8393"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub538\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "syvy"
                        ],
                        "co": [
                            "fr\u00e0vula"
                        ],
                        "hr": [
                            "jagoda"
                        ],
                        "da": [
                            "jordb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "fresa",
                            "fres\u00f3n",
                            "frutilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "frago"
                        ],
                        "et": [
                            "maasikas"
                        ],
                        "fo": [
                            "jar\u00f0ber"
                        ],
                        "fi": [
                            "mansikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "ierdbei"
                        ],
                        "gl": [
                            "amorodo",
                            "amorogo"
                        ],
                        "cy": [
                            "syfi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ec\u10e7\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03bf\u03c5\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d5\u05ea \u05e9\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "eper"
                        ],
                        "io": [
                            "frago"
                        ],
                        "id": [
                            "arbei"
                        ],
                        "is": [
                            "jar\u00f0arber"
                        ],
                        "it": [
                            "fragola",
                            "fravola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82fa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u043f\u044b\u043d\u0430\u0439"
                        ],
                        "rw": [
                            "kere"
                        ],
                        "ku": [
                            "t\u00fbfiring\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "fragum"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eemuog\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4erdbier"
                        ],
                        "mt": [
                            "frawla"
                        ],
                        "gv": [
                            "soo thallooin"
                        ],
                        "mi": [
                            "r\u014dpere"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u04af\u0437\u044d\u044d\u043b\u0437\u0433\u044d\u043d\u044d"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardbei",
                            "aardbezie"
                        ],
                        "no": [
                            "jordb\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "majofa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u062a \u0641\u0631\u0646\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "truskawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "morangueiro",
                            "morango"
                        ],
                        "ro": [
                            "frag\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u043a\u0430",
                            "\u043a\u043b\u0443\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "smultron",
                            "jordgubbe"
                        ],
                        "sw": [
                            "stroberi"
                        ],
                        "cs": [
                            "jahoda"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ilek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "fr\u00e8ve"
                        ],
                        "zu": [
                            "istrobheri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraise": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halskrause"
                        ],
                        "en": [
                            "ruff"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarolat",
                            "gorgera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u895e\u895f"
                        ],
                        "es": [
                            "gola"
                        ],
                        "eo": [
                            "krispo"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00f6yhel\u00f6kaulus"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyakfodor"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00edpukragi"
                        ],
                        "it": [
                            "gorgiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u895e\u895f"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryza"
                        ],
                        "cs": [
                            "krejzl\u00edk",
                            "krejzl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraise": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil de coupe en m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fr\u00e4se",
                            "Fr\u00e4ser"
                        ],
                        "en": [
                            "milling cutter"
                        ],
                        "ca": [
                            "fresa"
                        ],
                        "es": [
                            "fresa"
                        ],
                        "it": [
                            "fresa"
                        ],
                        "cs": [
                            "fr\u00e9za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraise": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraisier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fragaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdbeerbaum",
                            "Erdbeerstrauch",
                            "Erdbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "strawberry tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "maduixera"
                        ],
                        "co": [
                            "fragulu",
                            "fravulaghju"
                        ],
                        "es": [
                            "fresera"
                        ],
                        "it": [
                            "fragola"
                        ],
                        "la": [
                            "fragum"
                        ],
                        "pl": [
                            "poziomka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragujo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0443\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ilek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "framboise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du framboisier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "framboos"
                        ],
                        "de": [
                            "Himbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "raspberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0634\u06a9"
                        ],
                        "an": [
                            "chord\u00f3n"
                        ],
                        "ast": [
                            "biru\u00e9banu"
                        ],
                        "br": [
                            "flamboez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerd",
                            "gerd\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8986\u76c6\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\ubd84\uc790",
                            "\ub77c\uc988\ubca0\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "avanen"
                        ],
                        "co": [
                            "rupu",
                            "rubbu"
                        ],
                        "hr": [
                            "malina"
                        ],
                        "da": [
                            "hindb\u00e6r",
                            "bringeb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "frambuesa",
                            "mora"
                        ],
                        "eo": [
                            "frambo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hindber"
                        ],
                        "fi": [
                            "vadelma"
                        ],
                        "fy": [
                            "framboas"
                        ],
                        "gl": [
                            "framboesa"
                        ],
                        "cy": [
                            "mafonen",
                            "afanen",
                            "afansen",
                            "afan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03ad\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf",
                            "\u03c6\u03c1\u03b1\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1lna"
                        ],
                        "io": [
                            "frambo"
                        ],
                        "is": [
                            "hindber"
                        ],
                        "it": [
                            "lampone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc",
                            "\u6728\u82fa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3\u049b\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "gv": [
                            "breim",
                            "soo crouw"
                        ],
                        "nl": [
                            "framboos"
                        ],
                        "no": [
                            "bringeb\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "frangosta",
                            "ajordiu",
                            "ase",
                            "amor\u00e8u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0645\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "malina",
                            "w\u0142a\u015bciwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "framboesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "zmeur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "lamponi"
                        ],
                        "sk": [
                            "malina"
                        ],
                        "sv": [
                            "hallon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0430 \u0497\u0438\u043b\u04d9\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "malina"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahududu",
                            "frambuaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e2m x\u00f4i"
                        ],
                        "vo": [
                            "frambod"
                        ],
                        "wa": [
                            "amp\u00f4ne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "framboise": [
                    "Singulier"
                ],
                "framboises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Libre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "da": [
                            "fri"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "livre"
                        ],
                        "sv": [
                            "fri",
                            "oberoende"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exempt de taxe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "da": [
                            "toldfri"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "franco",
                            "livre"
                        ],
                        "sv": [
                            "fri",
                            "fritagen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sinc\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frank",
                            "true"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "da": [
                            "oprigtig",
                            "\u00e6rlig"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "franco",
                            "sincero"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppriktig",
                            "\u00e4rlig"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "francs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "franche": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "franches": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Frankish"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "sv": [
                            "frankisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "franck\u00fd",
                            "fransk\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "francs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "franque": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "franques": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 mon\u00e9taire utilis\u00e9e par plusieurs pays\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "franc"
                        ],
                        "bs": [
                            "franak"
                        ],
                        "br": [
                            "lur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u90ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791"
                        ],
                        "hr": [
                            "franak"
                        ],
                        "da": [
                            "franc"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "et": [
                            "frank"
                        ],
                        "fi": [
                            "frangi"
                        ],
                        "ga": [
                            "frainc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05e0\u05e7"
                        ],
                        "it": [
                            "franco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "no": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "franco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "franak"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "frank"
                        ],
                        "sv": [
                            "franc"
                        ],
                        "cs": [
                            "frank"
                        ],
                        "tr": [
                            "frank"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc": [
                    "Singulier"
                ],
                "francs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frank"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "pt": [
                            "francamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "fritt"
                        ],
                        "wa": [
                            "francmint",
                            "sch\u00e5ynete",
                            "sch\u00e5ynetmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Franc": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franke"
                        ],
                        "en": [
                            "Frank"
                        ],
                        "eo": [
                            "Franko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03c1\u03ac\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "Frank"
                        ],
                        "ro": [
                            "Franci"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frenk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Franc": [
                    "Singulier"
                ],
                "Francs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc-ma\u00e7onne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freimaurerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Freemason",
                            "masoness"
                        ],
                        "ca": [
                            "francma\u00e7ona"
                        ],
                        "eo": [
                            "framasonino"
                        ],
                        "it": [
                            "massone"
                        ],
                        "cs": [
                            "zedn\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc-ma\u00e7onne": [
                    "Singulier"
                ],
                "franc-ma\u00e7onnesfrancs-ma\u00e7onnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc-jeu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fairness",
                            "Fairplay"
                        ],
                        "en": [
                            "fair play"
                        ],
                        "es": [
                            "juego limpio"
                        ],
                        "eo": [
                            "honesto"
                        ],
                        "pl": [
                            "fair play"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogo limpo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc-jeu": [
                    "Singulier"
                ],
                "francs-jeux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fran\u00e7ais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Frans",
                            "Franse taal"
                        ],
                        "sq": [
                            "Fr\u00ebngjisht",
                            "fr\u00ebngjisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Franz\u00f6sisch",
                            "franz\u00f6sische Sprache"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1348\u1228\u1295\u1233\u12ed\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "French",
                            "French language"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "franz\u00e9s"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0580\u0561\u0576\u057d\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "frans\u0131z dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "Frantzesez"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430\u0439",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "galleg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13a6\u13b8\u13e5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u8bed",
                            "\u6cd5\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791\uc2a4\uc5b4",
                            "\ubd88\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Frynkek"
                        ],
                        "hr": [
                            "francuski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "franca lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "prantsuse keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "Franskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranska",
                            "ranskan kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "Fr\u00e2nsk"
                        ],
                        "ga": [
                            "Franc\u00e9s",
                            "Franc\u00eas"
                        ],
                        "cy": [
                            "Ffrangeg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "Faransanci"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Franco\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "francia"
                        ],
                        "io": [
                            "franciana",
                            "franca"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Perancis"
                        ],
                        "ia": [
                            "francese"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1403\u1556\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "franska"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e",
                            "\u4ecf\u8a9e"
                        ],
                        "kl": [
                            "franskisuut"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784",
                            "\u1784"
                        ],
                        "ku": [
                            "Ferens\u00ee",
                            "frans\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "Francogallica"
                        ],
                        "lv": [
                            "fran\u010du valoda"
                        ],
                        "ln": [
                            "lifalans\u00e9",
                            "falans\u00e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0173 kalba",
                            "pranc\u016bzi\u0161kai"
                        ],
                        "jbo": [
                            "fasybau"
                        ],
                        "lb": [
                            "Frans\u00e9isch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "Perancis"
                        ],
                        "mt": [
                            "Fran\u010bi\u017c"
                        ],
                        "gv": [
                            "frangish"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446"
                        ],
                        "nhn": [
                            "franc\u00e9stlahtolli"
                        ],
                        "nci": [
                            "franciatlahtolli"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frans",
                            "Franse taal"
                        ],
                        "no": [
                            "fransk",
                            "fransk"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u064a"
                        ],
                        "uz": [
                            "fransuzcha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0649",
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "francuski",
                            "francuszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "francez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u064a"
                        ],
                        "sk": [
                            "franc\u00faz\u0161tina"
                        ],
                        "sl": [
                            "franco\u0161\u010dina"
                        ],
                        "so": [
                            "Faransiis"
                        ],
                        "sv": [
                            "franska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kifaransa"
                        ],
                        "ss": [
                            "swati"
                        ],
                        "tl": [
                            "Pranses"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "francouz\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a"
                        ],
                        "tn": [
                            "sefora"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frans\u0131zca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Ph\u00e1p",
                            "Ph\u00e1p v\u0103n"
                        ],
                        "vo": [
                            "frans\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05e6\u05f1\u05d6\u05d9\u05e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "Isifulentshi",
                            "isiFulentshi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la France, ses habitants, sa culture.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "frans"
                        ],
                        "de": [
                            "franz\u00f6sisch"
                        ],
                        "en": [
                            "French"
                        ],
                        "az": [
                            "fransal\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "frantses",
                            "frantziera"
                        ],
                        "br": [
                            "gall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "franca"
                        ],
                        "et": [
                            "prantslane"
                        ],
                        "fo": [
                            "franskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskalainen",
                            "Ranskan"
                        ],
                        "fy": [
                            "Fr\u00e2nsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Frangach",
                            "Frangaigh"
                        ],
                        "ga": [
                            "Francach",
                            "Francaigh"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffrengig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "francia"
                        ],
                        "io": [
                            "Franciana"
                        ],
                        "id": [
                            "perancis"
                        ],
                        "is": [
                            "franskur"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
                            "\u4ecf"
                        ],
                        "ku": [
                            "frans\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "francus",
                            "francogallicus"
                        ],
                        "lv": [
                            "fran\u010du"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0173",
                            "pranc\u016bzi\u0161kas"
                        ],
                        "ms": [
                            "Perancis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frans"
                        ],
                        "no": [
                            "fransk"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00eas",
                            "francesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "francez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "franc\u00fazsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "fransk"
                        ],
                        "cs": [
                            "francouzsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frans\u0131z"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc\u00e8s",
                            "francesse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue fran\u00e7aise.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "frans"
                        ],
                        "de": [
                            "franz\u00f6sisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1348\u1228\u1295\u1233\u12ed\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "French"
                        ],
                        "br": [
                            "gallek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "eo": [
                            "franca lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "prantsuse"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskankielinen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Fraingis"
                        ],
                        "ga": [
                            "Fraincis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e",
                            "\u4ecf\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0448\u0430"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "ku": [
                            "Franse",
                            "frans\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "fran\u010du"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frans"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "franc\u00fazsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "fransk"
                        ],
                        "cs": [
                            "francouzsk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a"
                        ],
                        "vec": [
                            "fransexe"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc\u00e8s",
                            "francesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fran\u00e7aise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fran\u00e7aises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Fran\u00e7aise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme de France",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franz\u00f6sin"
                        ],
                        "en": [
                            "Frenchwoman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "frantses",
                            "frantziar"
                        ],
                        "br": [
                            "Gallez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "francesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "francino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "lv": [
                            "franc\u016bziete"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fran\u00e7aise"
                        ],
                        "pl": [
                            "Francuzka"
                        ],
                        "pt": [
                            "francesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "francez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0436\u0435\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Franc\u00fazka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Francozinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "fransyska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Francouzka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Fran\u00e7aise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Fran\u00e7aises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franchement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avec franchise, sinc\u00e8rement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offen",
                            "ehrlich",
                            "aufrichtig",
                            "herzlich"
                        ],
                        "it": [
                            "francamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczerze"
                        ],
                        "pt": [
                            "sinceramente",
                            "francamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435",
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e",
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re r\u00e9solue et pr\u00e9cise, sans h\u00e9siter ni se retenir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrlich gesagt"
                        ],
                        "eu": [
                            "deblauki"
                        ],
                        "br": [
                            "krak"
                        ],
                        "pt": [
                            "abertamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f",
                            "\u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frankly",
                            "absolutely",
                            "boldly",
                            "candidly"
                        ],
                        "es": [
                            "francamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sincere"
                        ],
                        "it": [
                            "francamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "francament",
                            "franchament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "franchir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer au-del\u00e0 d\u2019un obstacle.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberwinden",
                            "\u00fcberschreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "overcome",
                            "break through"
                        ],
                        "da": [
                            "overskride",
                            "forcere"
                        ],
                        "eo": [
                            "transiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "\u00f3verkomen",
                            "overkomen",
                            "overwinnen"
                        ],
                        "pt": [
                            "atravessar",
                            "desbravar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer, traverser des lieux, des endroits difficiles, de grands espaces, des fronti\u00e8res, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberqueren",
                            "\u00fcberschreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "cover"
                        ],
                        "da": [
                            "tilbagel\u00e6gge"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschrijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "atravessar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "franciscain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "franziskanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Franciscan"
                        ],
                        "es": [
                            "franciscano"
                        ],
                        "fi": [
                            "harmaaveli"
                        ],
                        "it": [
                            "francescano"
                        ],
                        "pl": [
                            "franciszka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "franciscano"
                        ],
                        "sk": [
                            "franti\u0161k\u00e1nsky"
                        ],
                        "cs": [
                            "franti\u0161k\u00e1nsk\u00fd",
                            "Franti\u0161k\u016fv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franciscain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "franciscains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "franciscaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "franciscaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "francium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Francium"
                        ],
                        "en": [
                            "francium"
                        ],
                        "eu": [
                            "frantzio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "franci"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791\uc298"
                        ],
                        "da": [
                            "francium"
                        ],
                        "es": [
                            "francio"
                        ],
                        "eo": [
                            "francio"
                        ],
                        "et": [
                            "frantsium"
                        ],
                        "fi": [
                            "frankium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03ba\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "francium"
                        ],
                        "it": [
                            "francio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "francijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "francis"
                        ],
                        "mt": [
                            "fran\u010bju"
                        ],
                        "gv": [
                            "frankium"
                        ],
                        "nl": [
                            "francium"
                        ],
                        "pl": [
                            "frans"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00e2ncio"
                        ],
                        "ro": [
                            "franciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "francium"
                        ],
                        "sl": [
                            "francij"
                        ],
                        "sv": [
                            "francium"
                        ],
                        "cs": [
                            "francium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francium": [
                    "Singulier"
                ],
                "franciums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franco-proven\u00e7al": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "frp"
                        ],
                        "en": [
                            "Proven\u00e7al"
                        ],
                        "ca": [
                            "francoproven\u00e7al"
                        ],
                        "es": [
                            "francoprovenzal"
                        ],
                        "it": [
                            "provenzale"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Fran\u00e7ois": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franziskus",
                            "Franz"
                        ],
                        "en": [
                            "Francis"
                        ],
                        "eu": [
                            "Patxi",
                            "Frantses",
                            "Frantzisko",
                            "Pantxiko",
                            "Pantxo"
                        ],
                        "br": [
                            "Fra\u00f1sez"
                        ],
                        "da": [
                            "Frans"
                        ],
                        "es": [
                            "Francisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "Francisko"
                        ],
                        "fi": [
                            "Frans"
                        ],
                        "ga": [
                            "Proinsias"
                        ],
                        "cy": [
                            "Ffransis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ferenc"
                        ],
                        "is": [
                            "Frans"
                        ],
                        "it": [
                            "Francesco"
                        ],
                        "lv": [
                            "Francisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "Pranci\u0161kus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Franciscus",
                            "Frans"
                        ],
                        "no": [
                            "Frans"
                        ],
                        "oc": [
                            "Franc\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "Franciszek"
                        ],
                        "ro": [
                            "Francisc"
                        ],
                        "sk": [
                            "Franti\u0161ek"
                        ],
                        "sl": [
                            "Fran\u010di\u0161ek"
                        ],
                        "sv": [
                            "Frans"
                        ],
                        "cs": [
                            "Franti\u0161ek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Fran\u00e7oise": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Frances"
                        ],
                        "eu": [
                            "Frantziska",
                            "Pantxika"
                        ],
                        "br": [
                            "Fra\u00f1seza",
                            "Soaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "Francesca"
                        ],
                        "co": [
                            "Francesca"
                        ],
                        "es": [
                            "Francisca"
                        ],
                        "eo": [
                            "Franciska"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03af\u03c3\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Franciska"
                        ],
                        "it": [
                            "Francesca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Francisca"
                        ],
                        "oc": [
                            "Francesa"
                        ],
                        "pl": [
                            "Franciszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "Francisca"
                        ],
                        "sk": [
                            "Franti\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Fran\u010di\u0161ka"
                        ],
                        "sv": [
                            "Franciska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Franti\u0161ka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "francolin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frankolin"
                        ],
                        "en": [
                            "francolin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c"
                        ],
                        "eo": [
                            "frankolino"
                        ],
                        "it": [
                            "francolino"
                        ],
                        "pt": [
                            "francolim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francolin": [
                    "Singulier"
                ],
                "francolins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "francophone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "franz\u00f6sischsprachig"
                        ],
                        "en": [
                            "speaking",
                            "francophone"
                        ],
                        "br": [
                            "gallek"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "franclingva"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskankielinen"
                        ],
                        "it": [
                            "francofono"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "Franstalig"
                        ],
                        "no": [
                            "franskspr\u00e5klig"
                        ],
                        "oc": [
                            "francof\u00f2n"
                        ],
                        "pl": [
                            "francuskoj\u0119zyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francoparlante",
                            "francofalante"
                        ],
                        "ro": [
                            "francofon"
                        ],
                        "sk": [
                            "frankof\u00f3nny"
                        ],
                        "sv": [
                            "franskspr\u00e5kig"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5zant",
                            "c\u00e5zante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "francophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franz\u00f6sischsprachige"
                        ],
                        "en": [
                            "speaker",
                            "Francophone"
                        ],
                        "br": [
                            "galleger"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "franclingvano"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskankielinen"
                        ],
                        "nl": [
                            "Franstalige"
                        ],
                        "oc": [
                            "francof\u00f2n",
                            "francof\u00f2na"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francoparlante",
                            "francofalante"
                        ],
                        "sk": [
                            "frankof\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "frans\u0131zca konu\u015fan"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5zant",
                            "c\u00e5zante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "francophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bordure effiloch\u00e9e d\u00e9corative\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franse"
                        ],
                        "en": [
                            "fringe"
                        ],
                        "eu": [
                            "lits"
                        ],
                        "ca": [
                            "franja"
                        ],
                        "es": [
                            "orla"
                        ],
                        "it": [
                            "frangia"
                        ],
                        "nl": [
                            "franje"
                        ],
                        "no": [
                            "frynse"
                        ],
                        "ro": [
                            "franj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00e1se\u0148",
                            "t\u0159epen\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "frintche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frange": [
                    "Singulier"
                ],
                "franges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frangipane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frangipane"
                        ],
                        "es": [
                            "frangipane",
                            "franchip\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "frangipane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b8\u30d1\u30fc\u30cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "amandelspijs",
                            "spijs"
                        ],
                        "no": [
                            "mandelmasse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u043f\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frangipane": [
                    "Singulier"
                ],
                "frangipanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frapp\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "refroidi dans la glace pill\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frapp\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "frapp\u00e9",
                            "iced",
                            "frozen"
                        ],
                        "da": [
                            "afk\u00f8let"
                        ],
                        "es": [
                            "frapp\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "frap\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frapp\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "frapp\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "frapp\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "frapp\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraternisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbr\u00fcderung",
                            "Fraternisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "fraternization"
                        ],
                        "es": [
                            "fraternizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fraternizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbroedering"
                        ],
                        "pl": [
                            "fraternizacja",
                            "bratanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "sbrat\u0159ov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraternisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraternisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fratricide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brudermord"
                        ],
                        "en": [
                            "fratricidal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03ba\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fratricida"
                        ],
                        "pt": [
                            "fratricida"
                        ],
                        "sv": [
                            "brodermord"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratrovra\u017eedn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fratricide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fratricides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action faite de mauvaise foi au pr\u00e9judice de quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrug",
                            "Betr\u00fcgerei",
                            "Etikettenschwindel",
                            "F\u00e4lschung",
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "deceit",
                            "sham"
                        ],
                        "ca": [
                            "frau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uae30"
                        ],
                        "eo": [
                            "trompo"
                        ],
                        "fi": [
                            "petos"
                        ],
                        "gl": [
                            "fraude"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03ac\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "kecurangan"
                        ],
                        "it": [
                            "frode"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a50\u6b3a"
                        ],
                        "pl": [
                            "szachraj"
                        ],
                        "pt": [
                            "engano",
                            "engambela\u00e7\u00e3o",
                            "trapa\u00e7a",
                            "fraude"
                        ],
                        "sh": [
                            "prijevara",
                            "prevara"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedr\u00e4geri",
                            "svek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de soustraire des marchandises aux droits de douane\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmuggel"
                        ],
                        "ca": [
                            "frau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "estraperlo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfalskning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraude": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frayer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f",
                            "\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "obrir"
                        ],
                        "es": [
                            "abrirse camino"
                        ],
                        "gl": [
                            "abrirse cami\u00f1o",
                            "abrirse cami\u00f1o"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich een weg banen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bana sig v\u00e4g"
                        ],
                        "cs": [
                            "pror\u00e1\u017eet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "freesia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Freesia"
                        ],
                        "en": [
                            "freesia"
                        ],
                        "es": [
                            "fresia",
                            "freesia"
                        ],
                        "gl": [
                            "fresia"
                        ],
                        "it": [
                            "fresia"
                        ],
                        "pl": [
                            "frezja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0437\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fr\u00e9gate": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "navire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fregat"
                        ],
                        "de": [
                            "Fregatte"
                        ],
                        "en": [
                            "frigate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "fragata"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0440e\u0433a\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "fregata"
                        ],
                        "br": [
                            "fourgadenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fragata"
                        ],
                        "hr": [
                            "fregata"
                        ],
                        "da": [
                            "fregat"
                        ],
                        "es": [
                            "fragata"
                        ],
                        "eo": [
                            "fregato"
                        ],
                        "et": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "fi": [
                            "fregatti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fragata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b5\u03b3\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "mar\u00e3mbotayga"
                        ],
                        "hu": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "io": [
                            "fregato"
                        ],
                        "id": [
                            "fregat",
                            "pergata"
                        ],
                        "is": [
                            "freig\u00e1ta"
                        ],
                        "it": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ea\u30b2\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "fregate"
                        ],
                        "lt": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ms": [
                            "frigat"
                        ],
                        "nl": [
                            "fregat"
                        ],
                        "no": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "fregata"
                        ],
                        "pl": [
                            "fregata"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragata"
                        ],
                        "ro": [
                            "fregat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "fregata"
                        ],
                        "sk": [
                            "fregata"
                        ],
                        "sl": [
                            "fregata"
                        ],
                        "sv": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "cs": [
                            "fregata"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131rkateyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u frigate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9gate": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9gates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fregata"
                        ],
                        "de": [
                            "Fregattvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "frigatebird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregata"
                        ],
                        "da": [
                            "fregatfugl"
                        ],
                        "es": [
                            "fragata",
                            "rabihorcado"
                        ],
                        "fi": [
                            "fregattilintu"
                        ],
                        "ga": [
                            "frig\u00e9ad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b5\u03b3\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "cikalang"
                        ],
                        "it": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30f3\u30ab\u30f3\u30c9\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "fregatvogel"
                        ],
                        "no": [
                            "fregattfugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "fregata"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesour\u00e3o",
                            "fragata"
                        ],
                        "ro": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fregattf\u00e5gel"
                        ],
                        "sw": [
                            "pwani"
                        ],
                        "cs": [
                            "fregatka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9gate": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9gates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frein": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif destin\u00e9 \u00e0 mod\u00e9rer la vitesse d\u2019un m\u00e9canisme, \u00e0 enrayer les roues d\u2019un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bremse"
                        ],
                        "en": [
                            "brake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0628\u062d",
                            "\u0643\u0627\u0628\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "balazta",
                            "galga"
                        ],
                        "br": [
                            "mekanik",
                            "starderez"
                        ],
                        "ca": [
                            "fre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube0c\ub808\uc774\ud06c",
                            "\uc81c\ub3d9\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "freno"
                        ],
                        "eo": [
                            "bremso"
                        ],
                        "gl": [
                            "freo"
                        ],
                        "io": [
                            "freno"
                        ],
                        "id": [
                            "rem"
                        ],
                        "it": [
                            "freno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad",
                            "\u5236\u52d5\u88c5\u7f6e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0436\u0435\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "pt": [
                            "freio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "brzda"
                        ],
                        "vi": [
                            "phanh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frein": [
                    "Singulier"
                ],
                "freins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9n\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "atteint de fr\u00e9n\u00e9sie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frenetic",
                            "frenzied"
                        ],
                        "es": [
                            "fren\u00e9tico"
                        ],
                        "it": [
                            "frenetico"
                        ],
                        "oc": [
                            "frenetic",
                            "frenetica"
                        ],
                        "ro": [
                            "frenetic"
                        ],
                        "sv": [
                            "vansinnig"
                        ],
                        "cs": [
                            "frenetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fr\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9quentatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frequentativ",
                            "Frequentativum"
                        ],
                        "en": [
                            "frequentative"
                        ],
                        "es": [
                            "frecuentativo"
                        ],
                        "it": [
                            "frequentativo"
                        ],
                        "la": [
                            "frequentativus"
                        ],
                        "nl": [
                            "frequentatief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9quentatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fr\u00e9quentatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fr\u00e9quentative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fr\u00e9quentatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est n\u00e9 de m\u00eame p\u00e8re et de m\u00eame m\u00e8re.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "v\u00eblla"
                        ],
                        "de": [
                            "Bruder"
                        ],
                        "en": [
                            "brother"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e",
                            "\u0642\u064a\u0642"
                        ],
                        "an": [
                            "chirm\u00e1n"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u0562\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "hermanu"
                        ],
                        "az": [
                            "qarda\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "neba",
                            "anaia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "brat"
                        ],
                        "br": [
                            "breur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "germ\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54e5\u54e5",
                            "\u5144",
                            "\u5f1f\u5f1f",
                            "\u5f1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615",
                            "\uc624\ube60",
                            "\ub0a8\ub3d9\uc0dd",
                            "\ud615\uc81c"
                        ],
                        "kw": [
                            "broder"
                        ],
                        "co": [
                            "fratellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "brat"
                        ],
                        "dlm": [
                            "frutro"
                        ],
                        "es": [
                            "hermano"
                        ],
                        "eo": [
                            "frato"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00e0thair"
                        ],
                        "ga": [
                            "dearthair"
                        ],
                        "gl": [
                            "irm\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "brawd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03c1\u03c6\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "bratr"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14c2",
                            "\u14c4\u1472\u1585",
                            "\u140a\u158f\u152a\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "fratello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5144",
                            "\u5144\u3055\u3093",
                            "\u5f1f"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0628\u0648\u06d2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u0430",
                            "\u0456\u043d\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0433\u0430",
                            "\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "bira",
                            "kek"
                        ],
                        "la": [
                            "frater"
                        ],
                        "lv": [
                            "br\u0101lis"
                        ],
                        "lt": [
                            "brolis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brudder"
                        ],
                        "gv": [
                            "braar"
                        ],
                        "mi": [
                            "tung\u0101ne",
                            "tuakana",
                            "taina",
                            "teina"
                        ],
                        "no": [
                            "bror",
                            "bror"
                        ],
                        "oc": [
                            "fraire"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u06be\u0627\u0626\u06cc",
                            "\u0628\u06be\u0631\u0627\u062a\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "frate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "frati"
                        ],
                        "sk": [
                            "brat"
                        ],
                        "sl": [
                            "brat"
                        ],
                        "sv": [
                            "bror"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0431\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0433\u0430",
                            "\u044d\u043d\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratr"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24"
                        ],
                        "tr": [
                            "karde\u015f",
                            "a\u011fabey"
                        ],
                        "tk": [
                            "aga",
                            "ini"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "vec": [
                            "frate"
                        ],
                        "ang": [
                            "bro\u00feor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compagnon d\u2019une m\u00eame cause.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme religieux marquant l\u2019appartenance \u00e0 un ordre.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruder"
                        ],
                        "en": [
                            "brother"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "frare"
                        ],
                        "es": [
                            "fraile"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brudder"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "broer"
                        ],
                        "sq": [
                            "v\u00eblla"
                        ],
                        "en": [
                            "brother",
                            "friar"
                        ],
                        "ang": [
                            "bro\u00f0or"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u0562\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "da": [
                            "broder",
                            "bror"
                        ],
                        "es": [
                            "hermano"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fi": [
                            "veli"
                        ],
                        "fy": [
                            "broer"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00e0thair"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "fiv\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "fratulo"
                        ],
                        "id": [
                            "adik"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "fratello"
                        ],
                        "rw": [
                            "furere"
                        ],
                        "li": [
                            "broor"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndeko"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brudder"
                        ],
                        "nl": [
                            "broer"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0907"
                        ],
                        "no": [
                            "bror"
                        ],
                        "oc": [
                            "fraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "frate"
                        ],
                        "sv": [
                            "broder",
                            "bror"
                        ],
                        "sw": [
                            "kaka",
                            "ndugu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kapat\u00edd na lal\u00e1ki"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratr"
                        ],
                        "tr": [
                            "birader"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubhuti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fresque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Technique de peinture (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fresco"
                        ],
                        "es": [
                            "fresco"
                        ],
                        "hu": [
                            "fresk\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "affresco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fresco"
                        ],
                        "pt": [
                            "afresco"
                        ],
                        "cs": [
                            "freska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Peinture utilisant cette technique (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fresko"
                        ],
                        "en": [
                            "fresco"
                        ],
                        "da": [
                            "freske",
                            "fresko",
                            "freskomaleri"
                        ],
                        "es": [
                            "fresco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fresko"
                        ],
                        "hu": [
                            "fresk\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "affresco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fresco"
                        ],
                        "pt": [
                            "afresco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fresque": [
                    "Singulier"
                ],
                "fresques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cargaison, chargement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fracht"
                        ],
                        "en": [
                            "cargo"
                        ],
                        "es": [
                            "flete"
                        ],
                        "eo": [
                            "frajto"
                        ],
                        "nl": [
                            "vracht"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437",
                            "\u0444\u0440\u0430\u0445\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fret": [
                    "Singulier"
                ],
                "frets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frette": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Barrette d\u2019instrument de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bund",
                            "fret"
                        ],
                        "en": [
                            "fret"
                        ],
                        "es": [
                            "traste"
                        ],
                        "it": [
                            "tasto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043d\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "fret"
                        ],
                        "pt": [
                            "traste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frette": [
                    "Singulier"
                ],
                "frettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fretting": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fressen"
                        ],
                        "en": [
                            "fretting"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fretting": [
                    "Singulier"
                ],
                "frettings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friandise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lekkers"
                        ],
                        "de": [
                            "Leckerei",
                            "S\u00fc\u00dfigkeit",
                            "S\u00fc\u00dfes",
                            "Balsam"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet",
                            "dainty",
                            "tidbit",
                            "ou titbit",
                            "delicacy",
                            "sweetmeat",
                            "sweets"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "da": [
                            "slik"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce",
                            "golosina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dol\u0109a\u0135o",
                            "franda\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "makeinen",
                            "makupala",
                            "herkku"
                        ],
                        "io": [
                            "friandajo"
                        ],
                        "it": [
                            "dolciume"
                        ],
                        "nl": [
                            "lekkernij",
                            "versnapering",
                            "snoep",
                            "snoepgoed",
                            "zoetigheid",
                            "snoep",
                            "snoepgoed",
                            "zoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "sucrari\u00e1",
                            "lecadissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "smako\u0142yk"
                        ],
                        "pt": [
                            "acepipe",
                            "guloseima",
                            "doce"
                        ],
                        "ro": [
                            "bun\u0103t\u0103\u021bi"
                        ],
                        "cs": [
                            "lah\u016fdka"
                        ],
                        "wa": [
                            "gougouye",
                            "gougouyreye",
                            "glotinreye"
                        ],
                        "zu": [
                            "iswidi",
                            "iliswidi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friandise": [
                    "Singulier"
                ],
                "friandises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fricative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frikativ"
                        ],
                        "en": [
                            "fricative"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u585e\u64e6\u97f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "frikativ",
                            "strujnik",
                            "tjesna\u010dnik"
                        ],
                        "it": [
                            "fricativa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "frikativa"
                        ],
                        "cs": [
                            "frikativa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fricative": [
                    "Singulier"
                ],
                "fricatives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brache"
                        ],
                        "en": [
                            "fallow",
                            "wasteland",
                            "vacant lot",
                            "brownfield"
                        ],
                        "ca": [
                            "erm"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkultivejo"
                        ],
                        "it": [
                            "maggese"
                        ],
                        "nl": [
                            "braak"
                        ],
                        "oc": [
                            "bosiga"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra inculta",
                            "terra inculta",
                            "terreno abandonado"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021belin\u0103",
                            "p\u00e2rloag\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fahor",
                            "ladem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friche": [
                    "Singulier"
                ],
                "friches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rub",
                            "rubbing",
                            "friction"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbote"
                        ],
                        "nl": [
                            "frictie",
                            "friction",
                            "wrijving"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159en\u00ed",
                            "frikce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friction": [
                    "Singulier"
                ],
                "frictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}