{
    "formica": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Resopal"
                        ],
                        "en": [
                            "formica"
                        ],
                        "co": [
                            "formica"
                        ],
                        "es": [
                            "formica"
                        ],
                        "it": [
                            "formica"
                        ],
                        "oc": [
                            "formiga",
                            "hormiga"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3rmica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "formicage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einemsen"
                        ],
                        "en": [
                            "anting"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "formikumo"
                        ],
                        "it": [
                            "bagno di formiche"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u87fb\u6d74"
                        ],
                        "no": [
                            "maurbad"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3wkowanie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0430\u0448\u0456\u043d\u043d\u044f",
                            "\u043d\u0442\u0438\u043d\u0433",
                            "\u043d\u0442\u0438\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formicage": [
                    "Singulier"
                ],
                "formicages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formidable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "toll"
                        ],
                        "en": [
                            "awesome"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterordinara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "timenda"
                        ],
                        "it": [
                            "formidabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formidable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "formidables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "formulaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9pertoire de formule dress\u00e9 en vue de l\u2019usage pratique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vorm"
                        ],
                        "de": [
                            "Formular"
                        ],
                        "en": [
                            "form",
                            "formula",
                            "blank",
                            "formulary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0645\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "full"
                        ],
                        "da": [
                            "formular",
                            "blanket"
                        ],
                        "es": [
                            "formulario",
                            "hoja",
                            "forma",
                            "planilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "formularo"
                        ],
                        "io": [
                            "formulario"
                        ],
                        "nl": [
                            "formulier"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0641\u0648\u0631\u0645\u06c7\u0644\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "formularz"
                        ],
                        "pt": [
                            "formul\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0430",
                            "\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a",
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430",
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044f\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "formul\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "formulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formulierung"
                        ],
                        "en": [
                            "formulation"
                        ],
                        "eo": [
                            "formulado"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt\u00edn"
                        ],
                        "nl": [
                            "formulering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "formulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formel"
                        ],
                        "en": [
                            "formula"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00f3rmula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5f0f"
                        ],
                        "da": [
                            "formel"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3rmula"
                        ],
                        "eo": [
                            "formulo"
                        ],
                        "io": [
                            "formulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "formule"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3rmula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "formel"
                        ],
                        "tr": [
                            "form\u00fcl"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4ng th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formule": [
                    "Singulier"
                ],
                "formules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mettre en formule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "formulieren"
                        ],
                        "en": [
                            "formulate"
                        ],
                        "pt": [
                            "formular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "formulovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "exprimer clairement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "formulieren"
                        ],
                        "en": [
                            "articulate"
                        ],
                        "it": [
                            "formulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "formuleren",
                            "verwoorden",
                            "inkleden"
                        ],
                        "pt": [
                            "formular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fornication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unzucht"
                        ],
                        "en": [
                            "fornication"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "fornicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "fornicaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "fornicaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "forniko"
                        ],
                        "it": [
                            "fornicazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fornicacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142\u00f3stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "fornica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sg": [
                            "syon\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fornication": [
                    "Singulier"
                ],
                "fornications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forniquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fornicate"
                        ],
                        "es": [
                            "fornicar"
                        ],
                        "la": [
                            "fornicare"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzo\u0142o\u017cy\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0431\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "forst\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forsterit"
                        ],
                        "en": [
                            "forsterite"
                        ],
                        "eu": [
                            "forsterita"
                        ],
                        "ca": [
                            "forsterita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05e8\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "forsterite"
                        ],
                        "lt": [
                            "forsteritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "forsteriet"
                        ],
                        "pl": [
                            "forsteryt"
                        ],
                        "cs": [
                            "forsterit"
                        ],
                        "vi": [
                            "forsterit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forst\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "forst\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forsythia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Forsythia"
                        ],
                        "de": [
                            "Forsythie"
                        ],
                        "en": [
                            "forsythia"
                        ],
                        "es": [
                            "forsythia"
                        ],
                        "eo": [
                            "forsitio"
                        ],
                        "hu": [
                            "aranyfa"
                        ],
                        "it": [
                            "forsythia"
                        ],
                        "nl": [
                            "forsythia"
                        ],
                        "pl": [
                            "forsycja"
                        ],
                        "sv": [
                            "forsythiasl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatice",
                            "forz\u00fdtie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forsythia": [
                    "Singulier"
                ],
                "forsythias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fort": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la force\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stark"
                        ],
                        "en": [
                            "strong"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fccl\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "azkar"
                        ],
                        "br": [
                            "kalonek"
                        ],
                        "ca": [
                            "fort"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ub2e4",
                            "\uac15\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "jaki"
                        ],
                        "es": [
                            "fuerte"
                        ],
                        "eo": [
                            "forta"
                        ],
                        "et": [
                            "tugev"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c7\u03c5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "anyir",
                            "kuat"
                        ],
                        "ia": [
                            "forte"
                        ],
                        "it": [
                            "forte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f37\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0448\u0442\u0456",
                            "\u043c\u044b\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "fortis"
                        ],
                        "nl": [
                            "sterk"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "forte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043a\u0440\u0435\u043f\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "stark"
                        ],
                        "cs": [
                            "siln\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fc\u00e7l\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fort": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "forts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "forte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fortes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent militaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festung",
                            "Fort"
                        ],
                        "en": [
                            "fort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0639\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fort"
                        ],
                        "es": [
                            "alc\u00e1zar",
                            "fortaleza"
                        ],
                        "eo": [
                            "fuorto",
                            "fortika\u0135eto"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "io": [
                            "fuorto"
                        ],
                        "it": [
                            "forte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8981\u585e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0456\u043d\u0456\u0441",
                            "\u049b\u0430\u043c\u0430\u043b",
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "fort",
                            "vesting"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "forte"
                        ],
                        "ro": [
                            "fort"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0444\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fort": [
                    "Singulier"
                ],
                "forts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fortement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stark",
                            "fest",
                            "kr\u00e4ftig",
                            "heftig",
                            "sehr"
                        ],
                        "en": [
                            "strongly",
                            "emphatically",
                            "forcefully",
                            "greatly"
                        ],
                        "es": [
                            "fuertemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "forte"
                        ],
                        "fi": [
                            "lujasti"
                        ],
                        "it": [
                            "fortemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "sterk",
                            "terdege"
                        ],
                        "pl": [
                            "mocno",
                            "silnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fortemente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "siln\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "forteresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu ou ville fortifi\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festung",
                            "Feste",
                            "Befestigungsanlage"
                        ],
                        "en": [
                            "fortress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "gotorleku"
                        ],
                        "ca": [
                            "fortalesa"
                        ],
                        "es": [
                            "fortaleza"
                        ],
                        "eo": [
                            "fortreso",
                            "fortiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "linna"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10ee\u10d4",
                            "\u10ea\u10d8\u10ee\u10d4\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10d2\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "fortreso"
                        ],
                        "it": [
                            "fortezza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0456\u043d\u0456\u0441",
                            "\u049b\u0430\u043c\u0430\u043b",
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "vesting"
                        ],
                        "oc": [
                            "fortalesa"
                        ],
                        "pl": [
                            "forteca"
                        ],
                        "pt": [
                            "fortaleza"
                        ],
                        "ro": [
                            "fort\u0103rea\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngome"
                        ],
                        "cs": [
                            "pevnost"
                        ],
                        "wa": [
                            "forturesse",
                            "tchestea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forteresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "forteresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fortification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fortification"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0646",
                            "\u062a\u062d\u0635\u064a\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6stningsv\u00e6rk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03cd\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fortifikuro"
                        ],
                        "id": [
                            "benteng",
                            "penguatan"
                        ],
                        "it": [
                            "fortificazione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062d\u06a9\u0627\u0645\u0627\u062a",
                            "\u062d\u0635\u0627\u0631",
                            "\u0628\u0627\u0631\u0648"
                        ],
                        "ro": [
                            "fortificare",
                            "fortifica\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "hradba",
                            "opevn\u011bn\u00ed",
                            "fortifikace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Ouvrage de d\u00e9fense.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befestigung"
                        ],
                        "en": [
                            "fortification"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03cd\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1",
                            "\u03c4\u03b5\u03af\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "sv": [
                            "fortifikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "opevn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fortification": [
                    "Singulier"
                ],
                "fortifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fortifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre plus fort.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00e4rken",
                            "st\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "fortify",
                            "strengthen"
                        ],
                        "br": [
                            "kre\u00f1vaat"
                        ],
                        "da": [
                            "forst\u00e6rke",
                            "styrke"
                        ],
                        "es": [
                            "fortificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lujittaa"
                        ],
                        "it": [
                            "fortificare"
                        ],
                        "ro": [
                            "fortifica"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4rka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Munir d'ouvrages de d\u00e9fense.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verst\u00e4rken"
                        ],
                        "en": [
                            "fortify"
                        ],
                        "br": [
                            "kre\u00f1vaat"
                        ],
                        "da": [
                            "bef\u00e6ste"
                        ],
                        "es": [
                            "fortificar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03c5\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "fortificare"
                        ],
                        "sv": [
                            "bef\u00e4sta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fortuit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zuf\u00e4llig",
                            "unerwartet"
                        ],
                        "en": [
                            "fortuitous",
                            "unwitting"
                        ],
                        "ca": [
                            "aventici",
                            "casual",
                            "fortu\u00eft"
                        ],
                        "es": [
                            "fortuito"
                        ],
                        "fi": [
                            "sattumanvarainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ratlan"
                        ],
                        "it": [
                            "fortuito"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevallig"
                        ],
                        "pl": [
                            "przygodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "fortuito"
                        ],
                        "ro": [
                            "fortuit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1hodn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fortuit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fortuits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fortuite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fortuites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fortune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lot",
                            "rykdom"
                        ],
                        "de": [
                            "F\u00fcgung",
                            "Geschick",
                            "Los",
                            "Schicksal",
                            "Verh\u00e4ngnis",
                            "Reichtum"
                        ],
                        "en": [
                            "fortune",
                            "luck",
                            "destiny",
                            "fate",
                            "wealth"
                        ],
                        "br": [
                            "pinvidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort"
                        ],
                        "es": [
                            "suerte",
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "fortuno",
                            "sorto",
                            "ri\u0109a\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "lagna"
                        ],
                        "fi": [
                            "onnetar",
                            "osa"
                        ],
                        "fy": [
                            "fert\u00fan"
                        ],
                        "gd": [
                            "beartas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cd\u03c7\u03b7",
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03cd\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fortuno"
                        ],
                        "it": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "la": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "nl": [
                            "geluk",
                            "fortuin",
                            "fortuinlijkheid",
                            "lot",
                            "levenslot",
                            "rijkdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "pl": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "pt": [
                            "acaso",
                            "felicidade",
                            "sorte",
                            "destino",
                            "sina"
                        ],
                        "ro": [
                            "avere"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rm\u00f6genhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bst\u011bna",
                            "bohatstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131nyaz\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Les biens, richesses, ressources p\u00e9cuniaires.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verm\u00f6gen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0629",
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "dirutza"
                        ],
                        "oc": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "pl": [
                            "fortuna"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00f4rtune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fortune": [
                    "Singulier"
                ],
                "fortunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fortun\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fortunate"
                        ],
                        "br": [
                            "madek"
                        ],
                        "fi": [
                            "rikas"
                        ],
                        "io": [
                            "fortunoza"
                        ],
                        "nl": [
                            "fortuinlijk",
                            "gefortuneerd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fortun\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fortun\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fortun\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fortun\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Fortunien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fortunium"
                        ],
                        "en": [
                            "Fortunian"
                        ],
                        "hu": [
                            "Paibi"
                        ],
                        "it": [
                            "Fortuniano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Drum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "forum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forum"
                        ],
                        "en": [
                            "newsgroup",
                            "forum"
                        ],
                        "br": [
                            "kendiviz"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00f2rum"
                        ],
                        "es": [
                            "foro"
                        ],
                        "eo": [
                            "forumo",
                            "retforumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "foorumi"
                        ],
                        "it": [
                            "foro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "forum"
                        ],
                        "pt": [
                            "foro",
                            "f\u00f3rum"
                        ],
                        "ro": [
                            "forumul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u0443\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forum": [
                    "Singulier"
                ],
                "forums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 dans le sol, le plus souvent artificielle. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graben",
                            "Grube"
                        ],
                        "en": [
                            "pit",
                            "fossa",
                            "grave"
                        ],
                        "br": [
                            "foz"
                        ],
                        "ca": [
                            "fossa"
                        ],
                        "da": [
                            "grav"
                        ],
                        "es": [
                            "fosa"
                        ],
                        "io": [
                            "foso"
                        ],
                        "it": [
                            "fossa"
                        ],
                        "no": [
                            "grav"
                        ],
                        "oc": [
                            "fossa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trou creus\u00e9 en terre et dans lequel on met un ou des morts.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grab"
                        ],
                        "en": [
                            "burial pit",
                            "grave"
                        ],
                        "eu": [
                            "hobi"
                        ],
                        "br": [
                            "foz"
                        ],
                        "ca": [
                            "fossa"
                        ],
                        "da": [
                            "grav"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440",
                            "\u049b\u0430\u0431\u0456\u0440",
                            "\u0431\u0435\u0439\u0456\u0442",
                            "\u043c\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "grav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "fosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foss\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fosse creus\u00e9e pour enfermer, ou pour faire \u00e9couler les eaux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sloot"
                        ],
                        "de": [
                            "Graben"
                        ],
                        "en": [
                            "ditch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062e\u062f\u0648\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "foz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u6c9f",
                            "\u6c9f\u6e20"
                        ],
                        "da": [
                            "voldgrav",
                            "grav"
                        ],
                        "es": [
                            "zanja"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosa\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "dobbe"
                        ],
                        "io": [
                            "fosato"
                        ],
                        "it": [
                            "fossato"
                        ],
                        "la": [
                            "fossa"
                        ],
                        "nl": [
                            "gracht",
                            "greppel",
                            "groef",
                            "groeve",
                            "kuil",
                            "sloot"
                        ],
                        "oc": [
                            "fossat",
                            "valat",
                            "besal",
                            "rasa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cava",
                            "fossa"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219an\u021b"
                        ],
                        "sv": [
                            "dike",
                            "vallgrav",
                            "f\u00e4stningsgrav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foss\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "foss\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fossette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit creux que certaines personnes ont au bout du menton, ou qui se forme au milieu des joues quand elles rient\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcbchen"
                        ],
                        "en": [
                            "dimple"
                        ],
                        "br": [
                            "poullig"
                        ],
                        "ca": [
                            "clotet"
                        ],
                        "da": [
                            "smilehul"
                        ],
                        "id": [
                            "dekik pipi",
                            "lesung pipi",
                            "sarang pipit"
                        ],
                        "pt": [
                            "covinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043c\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dimple"
                        ],
                        "br": [
                            "fozell"
                        ],
                        "io": [
                            "foseto"
                        ],
                        "it": [
                            "fossetta"
                        ],
                        "ro": [
                            "gropi\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fossile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fossilized"
                        ],
                        "es": [
                            "fosilizado",
                            "fosilizada"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosilia"
                        ],
                        "io": [
                            "fosila"
                        ],
                        "it": [
                            "fossile"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosiln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fossiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reste ancien d\u2019organisme p\u00e9trifi\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petrefakt"
                        ],
                        "en": [
                            "fossil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5316\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc11d"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3sil"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosilio"
                        ],
                        "fi": [
                            "fossiili"
                        ],
                        "io": [
                            "fosilo"
                        ],
                        "it": [
                            "fossile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u77f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "fossil"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosilie",
                            "zkamen\u011blina",
                            "petrefakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossile": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fossilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fossilization",
                            "fossilisation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc11d\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "fosilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fossilizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u77f3\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fossiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fossilize"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc11d\ud654\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "fosilizar"
                        ],
                        "io": [
                            "fosiligar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u77f3\u5316\u3059\u308b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fossoyeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gravedigger"
                        ],
                        "eu": [
                            "emaile",
                            "ehorzle"
                        ],
                        "br": [
                            "bezier",
                            "bezio\u00f9"
                        ],
                        "es": [
                            "sepulturero"
                        ],
                        "gl": [
                            "sepultureiro",
                            "enterrador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03b8\u03ac\u03c6\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafdelver",
                            "doodgraver"
                        ],
                        "oc": [
                            "enterraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "grabarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "coveiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "gropar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0433\u0438\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6dgr\u00e4vare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui creuse les fosses pour enterrer les morts\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Totengr\u00e4ber"
                        ],
                        "en": [
                            "gravedigger"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehorzle"
                        ],
                        "ia": [
                            "fossor"
                        ],
                        "oc": [
                            "enterraire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossoyeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossoyeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fossoyeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Totengr\u00e4berin"
                        ],
                        "en": [
                            "gravedigger"
                        ],
                        "ca": [
                            "enterramorts"
                        ],
                        "es": [
                            "sepulturera"
                        ],
                        "ro": [
                            "grop\u0103reas\u0103",
                            "s\u0103p\u0103toare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fossoyeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "fossoyeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fou": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a perdu la raison, ali\u00e9n\u00e9 mental",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mal",
                            "bedol",
                            "besete"
                        ],
                        "de": [
                            "wahnsinnig",
                            "verr\u00fcckt",
                            "t\u00f6richt",
                            "irre"
                        ],
                        "en": [
                            "crazy",
                            "insane",
                            "mad",
                            "nuts",
                            "barmy",
                            "deranged",
                            "silly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0646\u0648\u0646",
                            "\u0645\u062e\u0628\u0648\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "llocu",
                            "allori\u00e1u"
                        ],
                        "ca": [
                            "fat\u0254",
                            "boig"
                        ],
                        "eu": [
                            "zoro",
                            "txoro",
                            "ero"
                        ],
                        "br": [
                            "foll"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75af\u72c2\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8r",
                            "sindssyg"
                        ],
                        "es": [
                            "loco",
                            "alienado"
                        ],
                        "eo": [
                            "freneza"
                        ],
                        "fo": [
                            "vitleysur",
                            "fr\u00e1 s\u00e6r sj\u00e1lvum"
                        ],
                        "fi": [
                            "hullu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclt"
                        ],
                        "io": [
                            "fola"
                        ],
                        "it": [
                            "demente",
                            "pazzo",
                            "matto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72c2\u3063\u305f",
                            "\u7a81\u98db\u306a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0438\u043d\u0434\u0438"
                        ],
                        "la": [
                            "amens",
                            "demens",
                            "astrosus",
                            "cerebrosus"
                        ],
                        "mg": [
                            "adala",
                            "mitapy"
                        ],
                        "nl": [
                            "waanzinnig",
                            "gestoord",
                            "zot",
                            "gek",
                            "dwaas"
                        ],
                        "no": [
                            "gal",
                            "spr\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2l",
                            "baug",
                            "aft",
                            "fadard"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0648\u0627\u0646\u0647",
                            "\u0639\u062c\u06cc\u0628",
                            "\u0634\u06af\u0641\u062a \u0622\u0648\u0631",
                            "\u0641\u06cc\u0644 \u062f\u0631 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0634\u0637\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "szalony",
                            "ob\u0142\u0105kany"
                        ],
                        "pt": [
                            "louco",
                            "doido",
                            "demente"
                        ],
                        "ro": [
                            "nebun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0448\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439",
                            "\u0441\u0443\u043c\u0430\u0441\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vansinnig",
                            "galen",
                            "tok",
                            "tokig"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edlen\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "deli"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00e4li",
                            "telbe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aberwitzig"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbm",
                            "dwylsinnich",
                            "sljochtsinnich"
                        ],
                        "id": [
                            "gila"
                        ],
                        "ms": [
                            "gila"
                        ],
                        "mg": [
                            "adala"
                        ],
                        "nl": [
                            "dol",
                            "dolzinnig",
                            "krankzinnig",
                            "stapel",
                            "uitzinnig"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e5raktig",
                            "f\u00f6rryckt",
                            "stollig",
                            "vriden",
                            "absurd"
                        ],
                        "tl": [
                            "bal\u00edw"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fou": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "folle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "folles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui a perdu la raison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verr\u00fcckte",
                            "Irre"
                        ],
                        "en": [
                            "lunatic",
                            "madman"
                        ],
                        "eu": [
                            "ero"
                        ],
                        "br": [
                            "sod"
                        ],
                        "es": [
                            "loco"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilvehtij\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pazzo",
                            "matto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekke"
                        ],
                        "pt": [
                            "doido",
                            "doido",
                            "doido",
                            "doido"
                        ],
                        "ro": [
                            "nebun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne idiote",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narr"
                        ],
                        "en": [
                            "fool",
                            "nut"
                        ],
                        "br": [
                            "sod"
                        ],
                        "it": [
                            "sciocco",
                            "scemo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043a",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u0440\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fou": [
                    "Singulier"
                ],
                "fous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bouffon au service d\u2019une personnalit\u00e9 importante.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narr",
                            "Hoffnarr"
                        ],
                        "en": [
                            "fool",
                            "jester"
                        ],
                        "es": [
                            "buf\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "bufono"
                        ],
                        "fi": [
                            "narri"
                        ],
                        "io": [
                            "bufono"
                        ],
                        "it": [
                            "giullare",
                            "buffone"
                        ],
                        "nl": [
                            "nar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce du jeu d\u2019\u00e9checs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "bishop"
                        ],
                        "az": [
                            "fil"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfil"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8ber"
                        ],
                        "es": [
                            "alfil"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuriero"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fut\u00f3",
                            "fut\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "episkopo"
                        ],
                        "it": [
                            "alfiere"
                        ],
                        "la": [
                            "episcopus"
                        ],
                        "nl": [
                            "loper"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8per"
                        ],
                        "pl": [
                            "goniec"
                        ],
                        "pt": [
                            "bispo"
                        ],
                        "ro": [
                            "nebun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6pare"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159elec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Oiseau marin proches du p\u00e9lican.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00f6lpel"
                        ],
                        "en": [
                            "gannet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0637\u064a\u0634",
                            "\u0623\u0637\u064a\u0634",
                            "\u0623\u0637\u064a\u0634"
                        ],
                        "es": [
                            "alcatraz"
                        ],
                        "eo": [
                            "sulo"
                        ],
                        "io": [
                            "ganeto"
                        ],
                        "it": [
                            "sula"
                        ],
                        "nl": [
                            "gent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fou": [
                    "Singulier"
                ],
                "fous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foudre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fluide \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blitz"
                        ],
                        "en": [
                            "lightning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0639\u0642\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "llamp"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\uac1c"
                        ],
                        "co": [
                            "saeta",
                            "f\u00f9lmine",
                            "saetta",
                            "fulmine"
                        ],
                        "da": [
                            "lyn"
                        ],
                        "es": [
                            "rayo",
                            "rel\u00e1mpago"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "snarlj\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "salama"
                        ],
                        "gl": [
                            "raio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c5\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vill\u00e1m"
                        ],
                        "io": [
                            "fulmino",
                            "fudro"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1472\u14ea\u14d5\u1455\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "baleno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a32\u59bb",
                            "\u96f7"
                        ],
                        "la": [
                            "fulmen"
                        ],
                        "mg": [
                            "varatra"
                        ],
                        "mi": [
                            "uira"
                        ],
                        "nl": [
                            "bliksem",
                            "hemelvuur"
                        ],
                        "no": [
                            "lyn"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2lzer",
                            "pericle"
                        ],
                        "pt": [
                            "corisco",
                            "raio",
                            "rel\u00e2mpago"
                        ],
                        "ro": [
                            "fulger"
                        ],
                        "sv": [
                            "blixt"
                        ],
                        "sw": [
                            "umeme"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131r\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foudre": [
                    "Singulier"
                ],
                "foudres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foudroyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to strike",
                            "to devastate",
                            "to strike",
                            "to foment"
                        ],
                        "es": [
                            "fulminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmobati",
                            "fulmofrapi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03c1\u03b1\u03c5\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "pt": [
                            "fulminar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fouet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corde \u00e0 frapper.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sambok"
                        ],
                        "de": [
                            "Peitsche"
                        ],
                        "en": [
                            "whip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0637"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "fuet",
                            "xurriaques"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97ad\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc44\ucc0d"
                        ],
                        "co": [
                            "staffile",
                            "frusta"
                        ],
                        "hr": [
                            "bi\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1tigo",
                            "azote"
                        ],
                        "eo": [
                            "vipo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10dd\u10da\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03af\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "felh\u00faz\u00f3k\u00f6t\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "flogilo"
                        ],
                        "id": [
                            "cambuk"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1431\u154b\u1405\u1455\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "frusta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97ad"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043c\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zweep"
                        ],
                        "pl": [
                            "bat",
                            "bicz"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7oite",
                            "chicote",
                            "flagelo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043d\u0443\u0442",
                            "\u0431\u0438\u0447"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "bi\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "bi\u010d"
                        ],
                        "sw": [
                            "kambaa"
                        ],
                        "cs": [
                            "bi\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e27\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "kam\u00e7i"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0456\u0433"
                        ],
                        "wa": [
                            "scoreye",
                            "scorijhe",
                            "m\u00e5rtinet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ustensile de cuisine.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "whisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015da\u016dmigilo"
                        ],
                        "it": [
                            "frusta"
                        ],
                        "nl": [
                            "garde"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzepaczka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kamxhik"
                        ],
                        "ca": [
                            "assot",
                            "flagell",
                            "fuet"
                        ],
                        "fo": [
                            "koyril"
                        ],
                        "fy": [
                            "swipe"
                        ],
                        "nl": [
                            "zweep"
                        ],
                        "pt": [
                            "relho",
                            "taca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0447"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fouet": [
                    "Singulier"
                ],
                "fouets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fouetter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Frapper \u00e0 l\u2019aide d\u2019un fouet. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen",
                            "auspeitschen",
                            "gei\u00dfeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to whip",
                            "to flog",
                            "to lash"
                        ],
                        "eu": [
                            "zigortu"
                        ],
                        "br": [
                            "foetal",
                            "foeta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fuetejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vipi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "flogar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencambuki"
                        ],
                        "it": [
                            "frustare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043c\u0448\u044b\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "flagellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "geselen"
                        ],
                        "no": [
                            "piske",
                            "vispe"
                        ],
                        "oc": [
                            "foetar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zmrskat",
                            "mrskat",
                            "bi\u010dovat",
                            "zbi\u010dovat",
                            "ubi\u010dovat"
                        ],
                        "wa": [
                            "scory\u00ee",
                            "chlinguer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fougeraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farnfeld"
                        ],
                        "en": [
                            "fernbrake"
                        ],
                        "br": [
                            "radeneg"
                        ],
                        "it": [
                            "felceta",
                            "felceto"
                        ],
                        "la": [
                            "filictum"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaprad\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fougeraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fougeraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foug\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dryopteris"
                        ],
                        "de": [
                            "Farn"
                        ],
                        "en": [
                            "fern"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u062e\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "iratze",
                            "garo"
                        ],
                        "br": [
                            "raden",
                            "radenenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "falguera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8568\u7c7b\u690d\u7269",
                            "\u8568"
                        ],
                        "co": [
                            "filetta"
                        ],
                        "es": [
                            "helecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "filiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "saniainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "raithneach"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhedyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03ad\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "filiko"
                        ],
                        "it": [
                            "felce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u044b\u049b\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "filix"
                        ],
                        "nl": [
                            "varen"
                        ],
                        "oc": [
                            "falgui\u00e8ra",
                            "faugi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "papro\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "ferig\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "papra\u010f"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4ken",
                            "ormbunke"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapra\u010f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foug\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "foug\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fougue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ardeur naturelle\u00a0; grande imp\u00e9tuosit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "passion",
                            "ardor",
                            "ou ardour"
                        ],
                        "ca": [
                            "fogositat"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edmpetu"
                        ],
                        "eo": [
                            "impeto"
                        ],
                        "it": [
                            "foga",
                            "impeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "onstuimigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2ga",
                            "foga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fougue": [
                    "Singulier"
                ],
                "fougues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fougueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la fougue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feurig",
                            "ungest\u00fcm",
                            "schwungvoll",
                            "rei\u00dfend",
                            "heftig"
                        ],
                        "en": [
                            "passionate",
                            "fiery"
                        ],
                        "eo": [
                            "impeta"
                        ],
                        "it": [
                            "focoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "onstuimig"
                        ],
                        "oc": [
                            "fog\u00f3s",
                            "afogat"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ftig",
                            "eldig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fougueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fougueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouverture dans la terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgrabung",
                            "Grabung"
                        ],
                        "en": [
                            "excavation"
                        ],
                        "br": [
                            "furch",
                            "furchadenn"
                        ],
                        "da": [
                            "udgravning"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivamisty\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "exkavo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escava\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration de s\u00e9curit\u00e9 pratiqu\u00e9e sur un suspect ou sur ses possessions",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchsuchung"
                        ],
                        "en": [
                            "rummaging",
                            "search"
                        ],
                        "br": [
                            "furch"
                        ],
                        "da": [
                            "kropsvisitering",
                            "efterforskning"
                        ],
                        "pt": [
                            "revista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "fouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pratiquer un creux dans la terre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dig"
                        ],
                        "da": [
                            "udgrave"
                        ],
                        "it": [
                            "scavare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgraven"
                        ],
                        "pt": [
                            "escavar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Creuser la terre en vue de chercher, de d\u00e9couvrir ce qui y est enferm\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dig"
                        ],
                        "da": [
                            "udgrave"
                        ],
                        "es": [
                            "excavar"
                        ],
                        "fi": [
                            "penkoa"
                        ],
                        "it": [
                            "scavare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgraven"
                        ],
                        "no": [
                            "grave",
                            "utgrave"
                        ],
                        "pt": [
                            "escavar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Examiner les poches ou les v\u00eatements de quelqu\u2019un pour y chercher quelque chose qu\u2019il y aurait cach\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "search",
                            "frisk"
                        ],
                        "da": [
                            "kropsvisitere"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoeken",
                            "fouilleren"
                        ],
                        "no": [
                            "kroppsvisitere"
                        ],
                        "pt": [
                            "revistar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u0448\u0443\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersoek"
                        ],
                        "de": [
                            "forschen",
                            "ausforschen",
                            "erforschen",
                            "unterforschen",
                            "untersuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "search",
                            "rummage"
                        ],
                        "br": [
                            "firbouchal",
                            "furchal",
                            "turluta\u00f1",
                            "turlutat"
                        ],
                        "ca": [
                            "examinar",
                            "explorar",
                            "indagar"
                        ],
                        "da": [
                            "unders\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "explorar",
                            "examinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esplori"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna",
                            "rannsaka"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkia"
                        ],
                        "io": [
                            "exkavar"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploreren",
                            "nagaan",
                            "onderzoeken",
                            "uitvissen",
                            "uitzoeken",
                            "vorsen",
                            "opgravingen doen"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "escavar",
                            "explorar",
                            "investigar",
                            "pesquisar"
                        ],
                        "ro": [
                            "explora",
                            "cerceta"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara\u015ft\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fouillis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durcheinander"
                        ],
                        "en": [
                            "mess",
                            "junk",
                            "shambles"
                        ],
                        "es": [
                            "en desorden"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109a\u0135aro"
                        ],
                        "io": [
                            "pelmelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zootje",
                            "rotzooi",
                            "troep",
                            "zooi",
                            "klerezooi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fouine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Martes foina"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinmarder"
                        ],
                        "en": [
                            "beech marten",
                            "stone marten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "fagina"
                        ],
                        "co": [
                            "f\u00e0ina"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuna"
                        ],
                        "es": [
                            "gardu\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "foino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03ac\u03b2\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyest"
                        ],
                        "io": [
                            "fuino"
                        ],
                        "it": [
                            "faina"
                        ],
                        "nl": [
                            "steenmarter"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0645\u0648\u0631 \u0633\u0646\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamionka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "jder de piatr\u0103",
                            "beic\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fouine": [
                    "Singulier"
                ],
                "fouines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Multitude de personnes rapproch\u00e9es les unes des autres.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "massa",
                            "menigte",
                            "skare",
                            "stapel",
                            "le\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Menschenauflauf",
                            "Menschenmenge",
                            "Menschentraube",
                            "Menge"
                        ],
                        "en": [
                            "multitude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062d\u062a\u0634\u0627\u062f",
                            "\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "engroez"
                        ],
                        "ca": [
                            "massa",
                            "multitud",
                            "munt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u7fa4"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6ngde"
                        ],
                        "es": [
                            "folla",
                            "acervo",
                            "mont\u00f3n",
                            "muchedumbre"
                        ],
                        "eo": [
                            "homamaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f3pur",
                            "mongd"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ki",
                            "v\u00e4kijoukko"
                        ],
                        "fy": [
                            "mannichte"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6meg"
                        ],
                        "io": [
                            "turbo"
                        ],
                        "is": [
                            "sandur"
                        ],
                        "it": [
                            "folla",
                            "affluenza"
                        ],
                        "la": [
                            "multitudo",
                            "turba"
                        ],
                        "nl": [
                            "massa",
                            "menigte"
                        ],
                        "no": [
                            "folkemengde"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142um",
                            "masa"
                        ],
                        "pt": [
                            "fula",
                            "multid\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ngd",
                            "anlopp",
                            "folkmass"
                        ],
                        "cs": [
                            "dav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foule": [
                    "Singulier"
                ],
                "foules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fouler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Presser, avec les pieds, quelque chose qui c\u00e8de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stampfen",
                            "zerstampfen"
                        ],
                        "en": [
                            "stomp",
                            "press"
                        ],
                        "ca": [
                            "premsar",
                            "trepitjar"
                        ],
                        "co": [
                            "sciacci\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "hollar"
                        ],
                        "fi": [
                            "talloa"
                        ],
                        "it": [
                            "follare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stampen"
                        ],
                        "oc": [
                            "caucar",
                            "prautir",
                            "faunhar",
                            "somsir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marcher sur\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betreten",
                            "treten"
                        ],
                        "en": [
                            "tread"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0639\u0633",
                            "\u062f\u0627\u0633",
                            "\u0648\u0637\u0626",
                            "\u062e\u0637\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "trepitjar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8e0f",
                            "\u8e29",
                            "\u8e0f\u8e29",
                            "\u8e10\u8e0f",
                            "\u8df5\u8e0f"
                        ],
                        "co": [
                            "calc\u00e0",
                            "incalc\u00e0",
                            "sfracic\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "pisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "treti"
                        ],
                        "it": [
                            "calpestare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8e0f\u3080"
                        ],
                        "nl": [
                            "betreden"
                        ],
                        "pt": [
                            "pisar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e8\u05e2\u05d8\u05df",
                            "\u05d8\u05e8\u05e2\u05d8\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foulque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00e4sshuhn",
                            "Blesshuhn",
                            "Blessralle",
                            "Wasserhuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "coot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "jualenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotja"
                        ],
                        "es": [
                            "focha"
                        ],
                        "eo": [
                            "fuliko",
                            "akvokoko"
                        ],
                        "it": [
                            "folaga"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2lca"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142yska"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044b\u0441\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "lyska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foulque": [
                    "Singulier"
                ],
                "foulques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "founingo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blaue Fruchttaube"
                        ],
                        "en": [
                            "blue pigeon"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom blau"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinikyyhky"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00fcm\u00f6lcsgalamb"
                        ],
                        "it": [
                            "colomba azzurra",
                            "piccione blu"
                        ],
                        "nl": [
                            "blauwe duif"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5due"
                        ],
                        "pl": [
                            "koralczyk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5duva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "founingo": [
                    "Singulier"
                ],
                "founingos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "four": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "furr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ofen",
                            "Herd",
                            "Backofen",
                            "Backraum",
                            "Backr\u00f6hre"
                        ],
                        "en": [
                            "oven",
                            "furnace",
                            "kiln",
                            "stove"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0582\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "pe\u00e7"
                        ],
                        "eu": [
                            "labe"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0447"
                        ],
                        "br": [
                            "forn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "forn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7089",
                            "\u70e4\u7089",
                            "\u70e4\u7bb1",
                            "\u70d8\u7bb1",
                            "\u7117\u7089"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ube10"
                        ],
                        "co": [
                            "fornu",
                            "forru"
                        ],
                        "hr": [
                            "pe\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "ovn"
                        ],
                        "es": [
                            "horno",
                            "estufa",
                            "pastel"
                        ],
                        "eo": [
                            "forno",
                            "bakujo"
                        ],
                        "et": [
                            "ahi"
                        ],
                        "fo": [
                            "ovnur",
                            "komf\u00fdrur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uuni"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0mhainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "oigheann"
                        ],
                        "gl": [
                            "forno"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffwrn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10e3\u10db\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03cd\u03c1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e0\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kemence",
                            "s\u00fct\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "forno"
                        ],
                        "id": [
                            "oven"
                        ],
                        "ia": [
                            "furno"
                        ],
                        "is": [
                            "ofn"
                        ],
                        "it": [
                            "forno",
                            "fornace",
                            "fisaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30d6\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "firrne",
                            "ten\u00fbr"
                        ],
                        "la": [
                            "caminus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u0101sns"
                        ],
                        "lt": [
                            "krosnis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "ketuhar"
                        ],
                        "mt": [
                            "forn"
                        ],
                        "nl": [
                            "kachel",
                            "oven",
                            "bakoven"
                        ],
                        "no": [
                            "ovn"
                        ],
                        "oc": [
                            "forn"
                        ],
                        "uz": [
                            "pechka",
                            "pech"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0646\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "piekarnik",
                            "piec"
                        ],
                        "pt": [
                            "fog\u00e3o",
                            "forno"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuptor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u044c",
                            "\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pec",
                            "piecka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pe\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamin",
                            "spis"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u04ef\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "pec",
                            "trouba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e15\u0e32\u0e2d\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ocak",
                            "f\u0131r\u0131n"
                        ],
                        "tk": [
                            "pe\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00f2"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitofu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "four": [
                    "Singulier"
                ],
                "fours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourbe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deceitful"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinellus",
                            "ganas"
                        ],
                        "ca": [
                            "murri"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallojala"
                        ],
                        "nl": [
                            "gluiperig",
                            "doortrapt",
                            "doortrapt"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedr\u00e4glig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fourbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourberie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcberei",
                            "Betrug",
                            "Irref\u00fchrung",
                            "T\u00e4uschung",
                            "Verschleierung"
                        ],
                        "en": [
                            "deceit",
                            "deception"
                        ],
                        "es": [
                            "trampa"
                        ],
                        "et": [
                            "petmine"
                        ],
                        "it": [
                            "furberia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0443\u0442\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourberie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourberies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument qui consiste en un long manche de bois termin\u00e9 par deux ou trois branches ou pointes de bois, de fer, qui vont en s\u2019\u00e9cartant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pitchfork"
                        ],
                        "eu": [
                            "sarde"
                        ],
                        "ca": [
                            "forca"
                        ],
                        "es": [
                            "horca"
                        ],
                        "fi": [
                            "hanko"
                        ],
                        "it": [
                            "forca"
                        ],
                        "oc": [
                            "forca",
                            "forcha"
                        ],
                        "pl": [
                            "wid\u0142y"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "vidle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pitchfork",
                            "hook"
                        ],
                        "co": [
                            "forca",
                            "forcula"
                        ],
                        "eo": [
                            "forkego"
                        ],
                        "io": [
                            "forko"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaffel",
                            "riek",
                            "greep",
                            "hooivork"
                        ],
                        "ro": [
                            "furc\u0103",
                            "\u021b\u0103poi"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gaffel",
                            "gaffel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04d9\u043d\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vidle"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ar\u015fak",
                            "\u00fdabak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourche": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourchette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile de table",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vurk"
                        ],
                        "sq": [
                            "pirun"
                        ],
                        "de": [
                            "Gabel"
                        ],
                        "en": [
                            "fork"
                        ],
                        "ang": [
                            "forca"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0561\u057c\u0561\u0584\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259ng\u0259l"
                        ],
                        "nds": [
                            "Gavel"
                        ],
                        "eu": [
                            "sardexka"
                        ],
                        "br": [
                            "fourchetez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "forquilla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53c9\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ud06c"
                        ],
                        "co": [
                            "furcina"
                        ],
                        "hr": [
                            "vilica"
                        ],
                        "da": [
                            "gaffel"
                        ],
                        "es": [
                            "tenedor",
                            "trinche"
                        ],
                        "eo": [
                            "forko"
                        ],
                        "et": [
                            "kahvel"
                        ],
                        "fo": [
                            "gaffil"
                        ],
                        "fi": [
                            "haarukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarke"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhal"
                        ],
                        "gl": [
                            "garfo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d0\u10dc\u10d2\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9",
                            "\u03c0\u03b9\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05dc\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "villa"
                        ],
                        "io": [
                            "forketo"
                        ],
                        "id": [
                            "garpu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1472\u146d\u140a\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "forchetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30fc\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u04a3\u044b\u0448\u049b\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7etel"
                        ],
                        "la": [
                            "furcula",
                            "furcilla",
                            "creagra"
                        ],
                        "lv": [
                            "dak\u0161a",
                            "dak\u0161i\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161akut\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "garpu"
                        ],
                        "mt": [
                            "furketta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vork"
                        ],
                        "no": [
                            "gaffel"
                        ],
                        "oc": [
                            "forqueta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u06af\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "widelec"
                        ],
                        "pt": [
                            "garfo"
                        ],
                        "ro": [
                            "furculi\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0459\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vidli\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "vilice"
                        ],
                        "sv": [
                            "gaffel",
                            "grep"
                        ],
                        "sw": [
                            "uma"
                        ],
                        "tl": [
                            "tinid\u00f3r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u043d\u0435\u0447\u043a\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "vidli\u010dka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7atal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0129a"
                        ],
                        "wa": [
                            "fortchete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Anatomie - cheval",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dall\u00ebndyshe"
                        ],
                        "de": [
                            "Strahl"
                        ],
                        "en": [
                            "frog"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4de"
                        ],
                        "it": [
                            "fettone"
                        ],
                        "nl": [
                            "straal"
                        ],
                        "pl": [
                            "strza\u0142ka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Anatomie - oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gabelbein"
                        ],
                        "en": [
                            "wishbone"
                        ],
                        "es": [
                            "espoleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivomusluu",
                            "hankaluu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03ac\u03bd\u03c4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "forcella",
                            "forchetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorkbeen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wide\u0142ki"
                        ],
                        "pt": [
                            "ossinho da sorte",
                            "f\u00farcula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043a\u0430",
                            "\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gaffelben",
                            "\u00f6nskeben"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourchette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourchettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourgon": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule utilitaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "van",
                            "baggage car"
                        ],
                        "eu": [
                            "furgoi"
                        ],
                        "es": [
                            "furg\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "furgone"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrachtwagen"
                        ],
                        "ro": [
                            "furgon",
                            "dub\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourgon": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourgons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourgonnette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "small van"
                        ],
                        "ca": [
                            "furgoneta"
                        ],
                        "es": [
                            "furgoneta"
                        ],
                        "io": [
                            "furgoneto"
                        ],
                        "it": [
                            "furgonetta",
                            "furgoncino"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestelwagen"
                        ],
                        "oc": [
                            "forgoneta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourgonnette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourgonnettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourmi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Formica"
                        ],
                        "af": [
                            "mier"
                        ],
                        "sq": [
                            "milingon\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ameise"
                        ],
                        "en": [
                            "ant",
                            "emmet",
                            "pismire"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6mette"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0645\u0644",
                            "\u0646\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0580\u057b\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "inurri",
                            "txingurri"
                        ],
                        "br": [
                            "merien"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0440\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "formiga"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d9\u13d2\u13d3\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8682\u8681"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\ubbf8"
                        ],
                        "co": [
                            "furmicula"
                        ],
                        "da": [
                            "myre"
                        ],
                        "es": [
                            "hormiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "formiko"
                        ],
                        "et": [
                            "sipelgas"
                        ],
                        "fo": [
                            "meyra"
                        ],
                        "fi": [
                            "muurahainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "eamelder",
                            "miammel"
                        ],
                        "gd": [
                            "seangan"
                        ],
                        "ga": [
                            "seang\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "formiga"
                        ],
                        "cy": [
                            "morgrugyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ed\u10d8\u10d0\u10dc\u10ed\u10d5\u10d4\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c1\u03bc\u03ae\u03b3\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05de\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangya"
                        ],
                        "io": [
                            "formiko"
                        ],
                        "ia": [
                            "formica"
                        ],
                        "is": [
                            "maur"
                        ],
                        "it": [
                            "formica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u87fb",
                            "\u30a2\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043c\u044b\u0440\u0441\u049b\u0430"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1785"
                        ],
                        "rw": [
                            "swa"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u043c\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "formica"
                        ],
                        "lv": [
                            "skudra"
                        ],
                        "lt": [
                            "skruzd\u0117l\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Seechomes"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u043e\u0440\u0433\u043e\u043e\u043b\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "mier"
                        ],
                        "no": [
                            "maur",
                            "maur"
                        ],
                        "oc": [
                            "formiga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0631\u0686\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "formiga"
                        ],
                        "ro": [
                            "furnic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0430\u0432\u0435\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "mravec"
                        ],
                        "sl": [
                            "mravlja"
                        ],
                        "sv": [
                            "myra"
                        ],
                        "tl": [
                            "guyam",
                            "langg\u00e1m"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0440\u043c\u044b\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "mravenec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "kar\u0131nca"
                        ],
                        "tk": [
                            "garynja"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0430\u0448\u043a\u0430",
                            "\u043c\u0443\u0440\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfn"
                        ],
                        "wa": [
                            "frumijhe",
                            "copixhe"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05e7\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourmi": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourmis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourmi-lion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Myrmeleon"
                        ],
                        "it": [
                            "formicaleone"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3wkolew"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0430\u0432\u044c\u0438\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0435\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "mravkolev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourmi-lion": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourmis-lions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourmilier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ameisenb\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "anteater"
                        ],
                        "eu": [
                            "hartz inurrijale"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98df\u8681\u517d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\ubbf8\ud565\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "oso hormiguero",
                            "vermilinguo"
                        ],
                        "eo": [
                            "formikoman\u011dulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ea\u30af\u30a4"
                        ],
                        "ro": [
                            "furnicar"
                        ],
                        "cs": [
                            "mravene\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourmilier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourmiliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourmili\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitation des fourmis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ameisenhaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "hill",
                            "formicary"
                        ],
                        "eu": [
                            "inurritegi"
                        ],
                        "da": [
                            "myretue"
                        ],
                        "eo": [
                            "formikejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "muurahaiskeko",
                            "muurahaispes\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "formikeyo"
                        ],
                        "id": [
                            "sarang semut"
                        ],
                        "it": [
                            "formicaio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "mierenhoop",
                            "mierennest"
                        ],
                        "pl": [
                            "mrowisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "formigueiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "furnicar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0430\u0432\u0435\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "myrstack"
                        ],
                        "cs": [
                            "mraveni\u0161t\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourmili\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourmili\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourmiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schw\u00e4rmen",
                            "wimmeln"
                        ],
                        "en": [
                            "swarm"
                        ],
                        "eo": [
                            "svarmi"
                        ],
                        "fo": [
                            "flykkjast",
                            "tyrpast"
                        ],
                        "io": [
                            "formikumar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyemut"
                        ],
                        "it": [
                            "brulicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "krielen",
                            "krioelen",
                            "wemelen",
                            "wriemelen",
                            "zwermen"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxamear",
                            "formigar",
                            "pulular"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fourneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herd",
                            "Ofen"
                        ],
                        "en": [
                            "stove"
                        ],
                        "ca": [
                            "fornell",
                            "forn"
                        ],
                        "da": [
                            "ovn"
                        ],
                        "es": [
                            "estufa",
                            "horno"
                        ],
                        "eo": [
                            "forno"
                        ],
                        "fo": [
                            "ovnur",
                            "komf\u00fdrur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uuni"
                        ],
                        "io": [
                            "furnelo"
                        ],
                        "it": [
                            "forno"
                        ],
                        "la": [
                            "fornax",
                            "caminus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Uewen"
                        ],
                        "nl": [
                            "kachel",
                            "oven"
                        ],
                        "no": [
                            "ovn"
                        ],
                        "oc": [
                            "forn\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "fog\u00e3o",
                            "forno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamin",
                            "spis"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitofu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "batch"
                        ],
                        "eu": [
                            "errari"
                        ],
                        "br": [
                            "forniad"
                        ],
                        "es": [
                            "hornada"
                        ],
                        "ga": [
                            "dol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c5\u03c1\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "fornedo"
                        ],
                        "it": [
                            "infornata"
                        ],
                        "nl": [
                            "baksel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fournisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lieferant",
                            "Zulieferer"
                        ],
                        "en": [
                            "supplier",
                            "provider",
                            "procurer"
                        ],
                        "ca": [
                            "prove\u00efdor",
                            "subministrador"
                        ],
                        "es": [
                            "proveedor"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuottaja"
                        ],
                        "io": [
                            "furnisanto"
                        ],
                        "id": [
                            "penyedia"
                        ],
                        "ia": [
                            "fornitor"
                        ],
                        "it": [
                            "fornitore"
                        ],
                        "nl": [
                            "leverancier"
                        ],
                        "oc": [
                            "fornisseire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "poskytovate\u013e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fournisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fournisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourniture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versorgung"
                        ],
                        "en": [
                            "arrival",
                            "arrivals",
                            "supply",
                            "provision",
                            "provisioning",
                            "victualling",
                            "administration",
                            "delivery",
                            "purveying"
                        ],
                        "da": [
                            "forsyning"
                        ],
                        "es": [
                            "aprovisionamiento",
                            "suministro"
                        ],
                        "eo": [
                            "provizado",
                            "liverado"
                        ],
                        "fi": [
                            "hankinta"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfier"
                        ],
                        "io": [
                            "furnisajo"
                        ],
                        "it": [
                            "fornitura"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvoer",
                            "bevoorrading",
                            "leverantie",
                            "levering",
                            "toevoer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourniture": [
                    "Singulier"
                ],
                "fournitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourrage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "La paille, le foin et toute autre esp\u00e8ce d\u2019herbe qu\u2019on donne pour nourriture aux bestiaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fourage",
                            "Viehfutter",
                            "Pferdefutter"
                        ],
                        "en": [
                            "forage",
                            "fodder"
                        ],
                        "hr": [
                            "krma",
                            "krmivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rehu"
                        ],
                        "io": [
                            "feno"
                        ],
                        "it": [
                            "foraggio"
                        ],
                        "la": [
                            "pabulum"
                        ],
                        "nl": [
                            "voer",
                            "veevoer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0644\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043c",
                            "\u0444\u0443\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "foder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thicket",
                            "copse"
                        ],
                        "es": [
                            "mata",
                            "matorral"
                        ],
                        "id": [
                            "belukar"
                        ],
                        "nl": [
                            "kreupelhout"
                        ],
                        "oc": [
                            "bart\u00e0s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0449\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourre-tout": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sac",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "all",
                            "holdall",
                            "bag",
                            "all"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u064a\u0633"
                        ],
                        "hr": [
                            "ropotarnica"
                        ],
                        "es": [
                            "caj\u00f3n de sastre"
                        ],
                        "nl": [
                            "allegaartje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0448\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fourreau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe de m\u00e9tal, de cuir ou d\u2019\u00e9toffe ajust\u00e9e \u00e0 la forme allong\u00e9e de l\u2019objet.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheide",
                            "Futteral",
                            "Ummantelung",
                            "H\u00fclse"
                        ],
                        "en": [
                            "sheath",
                            "scabbard"
                        ],
                        "br": [
                            "gouin"
                        ],
                        "ca": [
                            "beina"
                        ],
                        "da": [
                            "skede"
                        ],
                        "eo": [
                            "glavingo",
                            "spadingo"
                        ],
                        "it": [
                            "fodero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043d\u0430\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "vagina"
                        ],
                        "nl": [
                            "schede"
                        ],
                        "oc": [
                            "forr\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "bainha"
                        ],
                        "sv": [
                            "skida"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourreau": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourreaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Introduire, faire entrer une chose dans une autre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "insit"
                        ],
                        "de": [
                            "einstecken"
                        ],
                        "en": [
                            "stick",
                            "stuff",
                            "shove",
                            "put in"
                        ],
                        "es": [
                            "meter"
                        ],
                        "pt": [
                            "empurrar",
                            "rechear"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fourreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "furrier",
                            "peltmonger"
                        ],
                        "hr": [
                            "krznar"
                        ],
                        "es": [
                            "peletero"
                        ],
                        "sv": [
                            "buntmakare",
                            "k\u00f6rsn\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u017ee\u0161n\u00edk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0448\u043d\u0456\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "peasl\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourrure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau de certains animaux, ..., dont on se sert pour doubler, garnir ou orner les robes, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pelz",
                            "Fell"
                        ],
                        "en": [
                            "fur"
                        ],
                        "br": [
                            "feur",
                            "foulinenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "pell"
                        ],
                        "hr": [
                            "krzno",
                            "bunda",
                            "podstava",
                            "futer"
                        ],
                        "da": [
                            "pels"
                        ],
                        "es": [
                            "piel"
                        ],
                        "eo": [
                            "felo",
                            "pelto"
                        ],
                        "fi": [
                            "turkis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "pelliccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "pels"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u017cuch",
                            "futro"
                        ],
                        "pt": [
                            "pelo",
                            "pele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0445"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u017ee\u0161ina",
                            "ko\u017eich"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fourrure": [
                    "Singulier"
                ],
                "fourrures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fourvoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9garer, d\u00e9tourner du chemin.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lead astray",
                            "s way"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0636\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "desencaminar",
                            "extraviar"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen verdwalen"
                        ],
                        "no": [
                            "forville seg"
                        ],
                        "pt": [
                            "desencaminhar",
                            "desviar",
                            "extraviar"
                        ],
                        "tr": [
                            "sapmak",
                            "sapt\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foutoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sauerei"
                        ],
                        "en": [
                            "mess"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00edo"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00f9rach"
                        ],
                        "nl": [
                            "rotzooi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foutoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "foutoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foutre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Copuler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ficken"
                        ],
                        "en": [
                            "to fuck",
                            "to screw",
                            "to futter"
                        ],
                        "br": [
                            "fouzha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotre"
                        ],
                        "es": [
                            "joder",
                            "follar",
                            "culiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "fottere"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotre"
                        ],
                        "pt": [
                            "foder"
                        ],
                        "ro": [
                            "fute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0431\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "fukati"
                        ],
                        "sv": [
                            "knulla"
                        ],
                        "tr": [
                            "amana koydum"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas attacher d\u2019importance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "not to give a damn",
                            "not to give a fuck",
                            "not to give a shit"
                        ],
                        "oc": [
                            "se fotre"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e3o se importar"
                        ],
                        "sl": [
                            "ne brigati"
                        ],
                        "sv": [
                            "inte bry sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wichse"
                        ],
                        "en": [
                            "cum",
                            "jizz"
                        ],
                        "br": [
                            "paotr"
                        ],
                        "es": [
                            "esperma",
                            "corrida"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperma"
                        ],
                        "tr": [
                            "amana koydum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foutu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hors d\u2019usage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaputt"
                        ],
                        "en": [
                            "fucked",
                            "fucked up",
                            "busted"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotut"
                        ],
                        "es": [
                            "escacharrado"
                        ],
                        "id": [
                            "karatan"
                        ],
                        "it": [
                            "fottuto"
                        ],
                        "ro": [
                            "futut"
                        ],
                        "mg": [
                            "potika",
                            "simba"
                        ],
                        "wa": [
                            "fotou",
                            "patrake"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foutu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "foutus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "foutue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "foutues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fox-terrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Foxterrier"
                        ],
                        "en": [
                            "fox terrier"
                        ],
                        "es": [
                            "fox terrier"
                        ],
                        "it": [
                            "fox terrier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043a\u0441\u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fox-terrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fox-terriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foxtrot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foxtrot"
                        ],
                        "ca": [
                            "foxtrot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d0\u6b65"
                        ],
                        "eo": [
                            "fokstroto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30c8\u30ed\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "pl": [
                            "fokstrot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043a\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u043a\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foyer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c2tre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerstelle",
                            "Feuerst\u00e4tte"
                        ],
                        "en": [
                            "hearth",
                            "fireplace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0642\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "oaled"
                        ],
                        "ca": [
                            "llar"
                        ],
                        "da": [
                            "ildsted",
                            "arne",
                            "kamin",
                            "pejs"
                        ],
                        "es": [
                            "hogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajrejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulisija"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "herdo"
                        ],
                        "id": [
                            "tungku"
                        ],
                        "it": [
                            "focolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u307e\u3069"
                        ],
                        "no": [
                            "peis",
                            "grue",
                            "ildsted"
                        ],
                        "oc": [
                            "lar"
                        ],
                        "pt": [
                            "lareira"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rd",
                            "eldstad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuer"
                        ],
                        "en": [
                            "fire"
                        ],
                        "ca": [
                            "llar"
                        ],
                        "co": [
                            "focu",
                            "fucone"
                        ],
                        "es": [
                            "hogar",
                            "llama"
                        ],
                        "it": [
                            "focolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b"
                        ],
                        "oc": [
                            "lar",
                            "fogui\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "chama",
                            "fogo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Salle au th\u00e9\u00e2tre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foyer"
                        ],
                        "es": [
                            "vest\u00edbulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4mpi\u00f6"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0439\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "foaj\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Maison, demeure\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuiste"
                        ],
                        "de": [
                            "Heim"
                        ],
                        "en": [
                            "household",
                            "home",
                            "hearth"
                        ],
                        "es": [
                            "hogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejmo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03af\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gida"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u158f\u1550\u154b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "focolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u5ead"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "no": [
                            "hjem"
                        ],
                        "pt": [
                            "lar"
                        ],
                        "cs": [
                            "domov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie (point)\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vertex"
                        ],
                        "it": [
                            "fuoco"
                        ],
                        "pl": [
                            "ognisko"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4nnpunkt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohnisko"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Optique\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "focus",
                            "focal point"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0642",
                            "\u0628\u0624\u0631\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\uc810"
                        ],
                        "es": [
                            "punto de fuga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7126\u70b9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foyer": [
                    "Singulier"
                ],
                "foyers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dress coat",
                            "tailcoat",
                            "tails"
                        ],
                        "es": [
                            "frac"
                        ],
                        "it": [
                            "frac"
                        ],
                        "oc": [
                            "frac"
                        ],
                        "ro": [
                            "frac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frac": [
                    "Singulier"
                ],
                "fracs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fracas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0627\u0635\u0637\u062f\u0627\u0645"
                        ],
                        "de": [
                            "Krach",
                            "Get\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "commotion"
                        ],
                        "eu": [
                            "danba"
                        ],
                        "fi": [
                            "pauke"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrondo"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159esk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fracasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Briser (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zermalmen",
                            "zerschmettern"
                        ],
                        "en": [
                            "shatter",
                            "crush",
                            "smash",
                            "dash",
                            "destroy"
                        ],
                        "ca": [
                            "destro\u00e7ar",
                            "destruir",
                            "trencar",
                            "estavellar"
                        ],
                        "da": [
                            "knuse"
                        ],
                        "es": [
                            "quebrantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frakasi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kn\u00fasa",
                            "sora",
                            "smildra"
                        ],
                        "fi": [
                            "murskata"
                        ],
                        "io": [
                            "frakasar"
                        ],
                        "it": [
                            "fracassare",
                            "rompere"
                        ],
                        "nl": [
                            "intrappen",
                            "verbrijzelen",
                            "vermorzelen",
                            "verpletteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "britar",
                            "esmagar",
                            "quebrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "krossa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fractal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fraktal"
                        ],
                        "en": [
                            "fractal"
                        ],
                        "ca": [
                            "fractal"
                        ],
                        "io": [
                            "fraktalo"
                        ],
                        "it": [
                            "frattale"
                        ],
                        "nl": [
                            "fractaal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fractal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fractals": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fractale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fractales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fractale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fraktal"
                        ],
                        "en": [
                            "fractal"
                        ],
                        "es": [
                            "fractal"
                        ],
                        "eo": [
                            "frakto",
                            "fraktalo"
                        ],
                        "it": [
                            "frattale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30af\u30bf\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fractale": [
                    "Singulier"
                ],
                "fractales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Partie d'un tout.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fraction"
                        ],
                        "es": [
                            "fracci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "frazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "fra\u00e7\u00e3o",
                            "frac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "frakce"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruchzahl",
                            "Fraktion",
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "fraction"
                        ],
                        "es": [
                            "fracci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03ac\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fraciono"
                        ],
                        "it": [
                            "frazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "fra\u00e7\u00e3o",
                            "frac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0431\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "fractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fractionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de fraction",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fractional"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0431\u0435\u043d"
                        ],
                        "it": [
                            "frazionario"
                        ],
                        "oc": [
                            "fraccional"
                        ],
                        "ro": [
                            "frac\u021bionar",
                            "frac\u021bional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fractionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fractionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fractionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fractionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fracture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rupture avec effort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "fracture"
                        ],
                        "fi": [
                            "murtuma"
                        ],
                        "it": [
                            "frattura"
                        ],
                        "nl": [
                            "breuk"
                        ],
                        "sv": [
                            "brytning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u00e9sion osseuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fraktur",
                            "Bruch"
                        ],
                        "en": [
                            "fracture"
                        ],
                        "fi": [
                            "murtuma"
                        ],
                        "it": [
                            "frattura"
                        ],
                        "sv": [
                            "brott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fracture": [
                    "Singulier"
                ],
                "fractures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fracturer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rompre, briser avec violence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brechen"
                        ],
                        "en": [
                            "break"
                        ],
                        "es": [
                            "fracturar"
                        ],
                        "it": [
                            "rottura"
                        ],
                        "pt": [
                            "romper"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bryta upp",
                            "br\u00e4cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlomit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "briser une cl\u00f4ture pour d\u00e9rober",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "break in"
                        ],
                        "es": [
                            "irrumpir"
                        ],
                        "fi": [
                            "murtautua"
                        ],
                        "hu": [
                            "bet\u00f6r"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbreken"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrombar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u043c\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fragile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se rompt facilement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fragil",
                            "zerbrechlich"
                        ],
                        "en": [
                            "fragile",
                            "frail"
                        ],
                        "eu": [
                            "hauskor",
                            "ahul"
                        ],
                        "br": [
                            "bresk",
                            "torrus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u043f\u043b\u0438\u0432",
                            "\u0442\u0440\u043e\u0448\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "fr\u00e0gil"
                        ],
                        "da": [
                            "spinkel",
                            "skr\u00f8belig"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "eo": [
                            "rompebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "hauras",
                            "s\u00e4rkyv\u00e4",
                            "heikko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03b8\u03c1\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6r\u00e9keny"
                        ],
                        "io": [
                            "frajila"
                        ],
                        "it": [
                            "fragile"
                        ],
                        "nl": [
                            "broos",
                            "fragiel"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "kruchy"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "ro": [
                            "fragil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0443\u043f\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043b\u043e\u043c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "fr\u00e0ggili"
                        ],
                        "sk": [
                            "krehk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "krhek"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6mt\u00e5lig",
                            "sk\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ehk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fragiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait de devenir fragile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verbrossing"
                        ],
                        "de": [
                            "Verspr\u00f6dung"
                        ],
                        "en": [
                            "embrittlement"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbrossing"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragiliza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fragility"
                        ],
                        "br": [
                            "breskted",
                            "breskter"
                        ],
                        "es": [
                            "fragilidad"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4cklighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159ehkost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 cass\u00e9, s\u00e9par\u00e9 de son tout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fleck",
                            "St\u00fcck",
                            "Fragment"
                        ],
                        "en": [
                            "fragment",
                            "bit",
                            "piece"
                        ],
                        "ang": [
                            "stycce"
                        ],
                        "ca": [
                            "boc\u00ed",
                            "fragment",
                            "pe\u00e7a",
                            "tros"
                        ],
                        "es": [
                            "pedazo",
                            "trozo",
                            "pieza",
                            "parte"
                        ],
                        "eo": [
                            "fragmento",
                            "peco"
                        ],
                        "fi": [
                            "pala"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00ecos"
                        ],
                        "io": [
                            "fragmento"
                        ],
                        "it": [
                            "pezzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3051\u3089",
                            "\u6b20\u7247"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u788e\u7247",
                            "\u7834\u7247"
                        ],
                        "oc": [
                            "fragment",
                            "brigalh",
                            "tr\u00f2\u00e7",
                            "bocin"
                        ],
                        "pt": [
                            "peda\u00e7o",
                            "bocado"
                        ],
                        "ro": [
                            "cr\u00e2mpei",
                            "fragment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bit"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipande"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00falomek"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiqhephu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stuk"
                        ],
                        "da": [
                            "stykke"
                        ],
                        "fo": [
                            "petti",
                            "moli",
                            "stubbi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bonk",
                            "brok",
                            "eindje",
                            "stukje",
                            "homp"
                        ],
                        "pl": [
                            "fragment"
                        ],
                        "pt": [
                            "naco"
                        ],
                        "sv": [
                            "fragment",
                            "brottstycke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragment": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragmentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fragmentary"
                        ],
                        "ca": [
                            "fragmentari",
                            "fragment\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "fragmentario"
                        ],
                        "eo": [
                            "fragmenta"
                        ],
                        "id": [
                            "fragmentaris"
                        ],
                        "it": [
                            "frammentario"
                        ],
                        "sv": [
                            "fragmentarisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragmentaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragmentaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ruscus"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4usedorne"
                        ],
                        "en": [
                            "s broom",
                            "knee holly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0646\u062f\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "prunu tupinu",
                            "pugnitopu"
                        ],
                        "es": [
                            "rusco"
                        ],
                        "eo": [
                            "rusko"
                        ],
                        "la": [
                            "ruscus"
                        ],
                        "oc": [
                            "bresegon"
                        ],
                        "pl": [
                            "myszop\u0142och"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragon": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fragrance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Odeur plaisante d\u2019un produit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fragrance"
                        ],
                        "br": [
                            "frond"
                        ],
                        "ca": [
                            "frag\u00e0ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u5473"
                        ],
                        "es": [
                            "fragancia"
                        ],
                        "gl": [
                            "fragrancia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999\u308a",
                            "\u30d5\u30ec\u30b0\u30e9\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragr\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fragrance": [
                    "Singulier"
                ],
                "fragrances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fra\u00eecheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "freshness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u062f\u0629",
                            "\u0631\u064a\u0627\u062d \u0645\u0646\u0639\u0634\u0629",
                            "\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0635\u0644\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "frescor"
                        ],
                        "es": [
                            "frescura"
                        ],
                        "eo": [
                            "fre\u015deco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03bf\u03c3\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "freschezza"
                        ],
                        "oc": [
                            "frescura"
                        ],
                        "pt": [
                            "frescor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fra\u00eecheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fra\u00eecheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en \u00e9tat de fra\u00eecheur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vars"
                        ],
                        "sq": [
                            "fresk\u00ebt"
                        ],
                        "de": [
                            "frisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fresh"
                        ],
                        "br": [
                            "fresk"
                        ],
                        "ca": [
                            "fresc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u9c9c"
                        ],
                        "co": [
                            "frescu"
                        ],
                        "da": [
                            "frisk"
                        ],
                        "es": [
                            "fresco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fre\u015da"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rske"
                        ],
                        "fo": [
                            "feskur",
                            "n\u00fdggjur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuore"
                        ],
                        "fy": [
                            "farsk"
                        ],
                        "ga": [
                            "fionnuar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "friss"
                        ],
                        "io": [
                            "fresha"
                        ],
                        "id": [
                            "baru"
                        ],
                        "it": [
                            "fresco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fris",
                            "luchtig",
                            "onbedorven",
                            "vers"
                        ],
                        "no": [
                            "frisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "fresc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwie\u017cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "fresco",
                            "novo",
                            "recente"
                        ],
                        "ro": [
                            "proasp\u0103t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439"
                        ],
                        "tl": [
                            "sariw\u00e0"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cent, qui vient d\u2019arriver",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "recent",
                            "cool"
                        ],
                        "es": [
                            "reciente"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rske"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "pt": [
                            "recente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De temp\u00e9rature assez basse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fchl"
                        ],
                        "en": [
                            "cool",
                            "chilly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51c9\u5feb"
                        ],
                        "ga": [
                            "fionnuar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "pt": [
                            "fresco"
                        ],
                        "ro": [
                            "rece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0445\u043b\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraiche": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fraiches": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Co\u00fbt, d\u00e9boursement, charge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kosten",
                            "Geb\u00fchr",
                            "Spesen"
                        ],
                        "en": [
                            "charge",
                            "costs"
                        ],
                        "br": [
                            "miz"
                        ],
                        "es": [
                            "costes"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulutus",
                            "kustannus"
                        ],
                        "id": [
                            "biaya"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cbb\u7528",
                            "\u7d4c\u8cbb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u043d",
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "caj"
                        ],
                        "no": [
                            "kostnad",
                            "utgifter",
                            "omkostninger"
                        ],
                        "pt": [
                            "conta",
                            "custo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fraise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aarbei"
                        ],
                        "sq": [
                            "luleshtrydhe"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "strawberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u056c\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7iy\u0259l\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "marrubi"
                        ],
                        "br": [
                            "sivi",
                            "sivienn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "maduixa",
                            "fraula"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13c5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8349\u8393"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub538\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "syvy"
                        ],
                        "co": [
                            "fr\u00e0vula"
                        ],
                        "hr": [
                            "jagoda"
                        ],
                        "da": [
                            "jordb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "fresa",
                            "fres\u00f3n",
                            "frutilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "frago"
                        ],
                        "et": [
                            "maasikas"
                        ],
                        "fo": [
                            "jar\u00f0ber"
                        ],
                        "fi": [
                            "mansikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "ierdbei"
                        ],
                        "gl": [
                            "amorodo",
                            "amorogo"
                        ],
                        "cy": [
                            "syfi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ec\u10e7\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03bf\u03c5\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d5\u05ea \u05e9\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "eper"
                        ],
                        "io": [
                            "frago"
                        ],
                        "id": [
                            "arbei"
                        ],
                        "is": [
                            "jar\u00f0arber"
                        ],
                        "it": [
                            "fragola",
                            "fravola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82fa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u043f\u044b\u043d\u0430\u0439"
                        ],
                        "rw": [
                            "kere"
                        ],
                        "ku": [
                            "t\u00fbfiring\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "fragum"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eemuog\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4erdbier"
                        ],
                        "mt": [
                            "frawla"
                        ],
                        "gv": [
                            "soo thallooin"
                        ],
                        "mi": [
                            "r\u014dpere"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u04af\u0437\u044d\u044d\u043b\u0437\u0433\u044d\u043d\u044d"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardbei",
                            "aardbezie"
                        ],
                        "no": [
                            "jordb\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "majofa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u062a \u0641\u0631\u0646\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "truskawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "morangueiro",
                            "morango"
                        ],
                        "ro": [
                            "frag\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u043a\u0430",
                            "\u043a\u043b\u0443\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "smultron",
                            "jordgubbe"
                        ],
                        "sw": [
                            "stroberi"
                        ],
                        "cs": [
                            "jahoda"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ilek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "fr\u00e8ve"
                        ],
                        "zu": [
                            "istrobheri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraise": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halskrause"
                        ],
                        "en": [
                            "ruff"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarolat",
                            "gorgera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u895e\u895f"
                        ],
                        "es": [
                            "gola"
                        ],
                        "eo": [
                            "krispo"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00f6yhel\u00f6kaulus"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyakfodor"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00edpukragi"
                        ],
                        "it": [
                            "gorgiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u895e\u895f"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryza"
                        ],
                        "cs": [
                            "krejzl\u00edk",
                            "krejzl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraise": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil de coupe en m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fr\u00e4se",
                            "Fr\u00e4ser"
                        ],
                        "en": [
                            "milling cutter"
                        ],
                        "ca": [
                            "fresa"
                        ],
                        "es": [
                            "fresa"
                        ],
                        "it": [
                            "fresa"
                        ],
                        "cs": [
                            "fr\u00e9za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraise": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraisier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fragaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdbeerbaum",
                            "Erdbeerstrauch",
                            "Erdbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "strawberry tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "maduixera"
                        ],
                        "co": [
                            "fragulu",
                            "fravulaghju"
                        ],
                        "es": [
                            "fresera"
                        ],
                        "it": [
                            "fragola"
                        ],
                        "la": [
                            "fragum"
                        ],
                        "pl": [
                            "poziomka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragujo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0443\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ilek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frak\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Terminalia superba"
                        ],
                        "ak": [
                            "\u0254fram"
                        ],
                        "en": [
                            "limba",
                            "korina",
                            "afara"
                        ],
                        "ee": [
                            "k\u025bgblale",
                            "af\u0254\u0256\u0254nk\u0254",
                            "frang\u0254"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30f3\u30d0",
                            "\u30a2\u30d5\u30a1\u30e9"
                        ],
                        "yo": [
                            "af\u00e0r\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frak\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "frak\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "framboise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du framboisier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "framboos"
                        ],
                        "de": [
                            "Himbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "raspberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0634\u06a9"
                        ],
                        "an": [
                            "chord\u00f3n"
                        ],
                        "ast": [
                            "biru\u00e9banu"
                        ],
                        "br": [
                            "flamboez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerd",
                            "gerd\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8986\u76c6\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\ubd84\uc790",
                            "\ub77c\uc988\ubca0\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "avanen"
                        ],
                        "co": [
                            "rupu",
                            "rubbu"
                        ],
                        "hr": [
                            "malina"
                        ],
                        "da": [
                            "hindb\u00e6r",
                            "bringeb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "frambuesa",
                            "mora"
                        ],
                        "eo": [
                            "frambo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hindber"
                        ],
                        "fi": [
                            "vadelma"
                        ],
                        "fy": [
                            "framboas"
                        ],
                        "gl": [
                            "framboesa"
                        ],
                        "cy": [
                            "mafonen",
                            "afanen",
                            "afansen",
                            "afan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03ad\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf",
                            "\u03c6\u03c1\u03b1\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1lna"
                        ],
                        "io": [
                            "frambo"
                        ],
                        "is": [
                            "hindber"
                        ],
                        "it": [
                            "lampone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc",
                            "\u6728\u82fa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3\u049b\u0443\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "gv": [
                            "breim",
                            "soo crouw"
                        ],
                        "nl": [
                            "framboos"
                        ],
                        "no": [
                            "bringeb\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "frangosta",
                            "ajordiu",
                            "ase",
                            "amor\u00e8u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0645\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "malina",
                            "w\u0142a\u015bciwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "framboesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "zmeur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "lamponi"
                        ],
                        "sk": [
                            "malina"
                        ],
                        "sv": [
                            "hallon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0430 \u0497\u0438\u043b\u04d9\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "malina"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahududu",
                            "frambuaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e2m x\u00f4i"
                        ],
                        "vo": [
                            "frambod"
                        ],
                        "wa": [
                            "amp\u00f4ne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "framboise": [
                    "Singulier"
                ],
                "framboises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "framboisier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbrisseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rubus idaeus"
                        ],
                        "de": [
                            "Himbeerstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "bush"
                        ],
                        "eu": [
                            "mugurdiondo",
                            "gorria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerdera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u590d\u76c6\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ubb34\ub538\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "rubbulaghju"
                        ],
                        "da": [
                            "hindb\u00e6rbusk"
                        ],
                        "es": [
                            "frambueso"
                        ],
                        "eo": [
                            "frambujo"
                        ],
                        "et": [
                            "harilik vaarikas"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaapukka",
                            "vattu",
                            "vadelma",
                            "vaarain"
                        ],
                        "gl": [
                            "framboeseiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03b5\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d8\u05dc \u05d0\u05d3\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1lnabokor"
                        ],
                        "it": [
                            "lampone"
                        ],
                        "nl": [
                            "frambozenstruik"
                        ],
                        "oc": [
                            "fragosti\u00e8r",
                            "aseni\u00e8r",
                            "amor\u00e8u",
                            "gersi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "malina w\u0142a\u015bciwa",
                            "krzak malinowy"
                        ],
                        "ro": [
                            "zmeur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "hallonbuske",
                            "hallonsn\u00e5r"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostru\u017ein\u00edk malin\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011fa\u00e7 \u00e7ile\u011fi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2y m\u00e2m x\u00f4i",
                            "c\u00e2y ng\u1ea5y d\u00e2u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "framboisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "framboisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "framir\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Terminalia ivorensis"
                        ],
                        "ak": [
                            "amire"
                        ],
                        "en": [
                            "idigbo",
                            "black bark",
                            "yellow terminalia",
                            "shingle wood"
                        ],
                        "eo": [
                            "eburborda terminalio"
                        ],
                        "ee": [
                            "dzogbedodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30df\u30ec",
                            "\u30a4\u30c7\u30a3\u30b0\u30dc"
                        ],
                        "yo": [
                            "id\u00edgb\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "framir\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "framir\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}