{
    "franc": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Libre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "da": [
                            "fri"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "livre"
                        ],
                        "sv": [
                            "fri",
                            "oberoende"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exempt de taxe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "da": [
                            "toldfri"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "franco",
                            "livre"
                        ],
                        "sv": [
                            "fri",
                            "fritagen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sinc\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frank",
                            "true"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "da": [
                            "oprigtig",
                            "\u00e6rlig"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "franco",
                            "sincero"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppriktig",
                            "\u00e4rlig"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "francs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "franche": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "franches": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Frankish"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "sv": [
                            "frankisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "franck\u00fd",
                            "fransk\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "francs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "franque": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "franques": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 mon\u00e9taire utilis\u00e9e par plusieurs pays\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "franc"
                        ],
                        "bs": [
                            "franak"
                        ],
                        "br": [
                            "lur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u90ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791"
                        ],
                        "hr": [
                            "franak"
                        ],
                        "da": [
                            "franc"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "et": [
                            "frank"
                        ],
                        "fi": [
                            "frangi"
                        ],
                        "ga": [
                            "frainc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05e0\u05e7"
                        ],
                        "it": [
                            "franco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "no": [
                            "franc"
                        ],
                        "pt": [
                            "franco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "franak"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "frank"
                        ],
                        "sv": [
                            "franc"
                        ],
                        "cs": [
                            "frank"
                        ],
                        "tr": [
                            "frank"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc": [
                    "Singulier"
                ],
                "francs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frank"
                        ],
                        "es": [
                            "franco"
                        ],
                        "pt": [
                            "francamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "fritt"
                        ],
                        "wa": [
                            "francmint",
                            "sch\u00e5ynete",
                            "sch\u00e5ynetmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Franc": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franke"
                        ],
                        "en": [
                            "Frank"
                        ],
                        "eo": [
                            "Franko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03c1\u03ac\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "Frank"
                        ],
                        "ro": [
                            "Franci"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frenk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Franc": [
                    "Singulier"
                ],
                "Francs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc-alleu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allod"
                        ],
                        "en": [
                            "alodium"
                        ],
                        "br": [
                            "kuit"
                        ],
                        "es": [
                            "alodio"
                        ],
                        "eo": [
                            "alodo"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00f3dio"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4lsegods"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc-alleu": [
                    "Singulier"
                ],
                "francs-alleux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc-ma\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "adepte de la franc-ma\u00e7onnerie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freimaurer"
                        ],
                        "en": [
                            "Mason",
                            "freemason"
                        ],
                        "ca": [
                            "francma\u00e7\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "frimurer"
                        ],
                        "es": [
                            "francmas\u00f3n",
                            "mas\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "framasono"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00edm\u00farari"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapaamuurari"
                        ],
                        "io": [
                            "framasono"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijmetselaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "francma\u00e7on"
                        ],
                        "pt": [
                            "ma\u00e7om"
                        ],
                        "sv": [
                            "frimurare"
                        ],
                        "cs": [
                            "zedn\u00e1\u0159",
                            "zedn\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc-ma\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "franc-ma\u00e7onsfrancs-ma\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc-ma\u00e7onne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freimaurerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Freemason",
                            "masoness"
                        ],
                        "ca": [
                            "francma\u00e7ona"
                        ],
                        "eo": [
                            "framasonino"
                        ],
                        "it": [
                            "massone"
                        ],
                        "cs": [
                            "zedn\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc-ma\u00e7onne": [
                    "Singulier"
                ],
                "franc-ma\u00e7onnesfrancs-ma\u00e7onnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc-ma\u00e7onnerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freimaurerei"
                        ],
                        "en": [
                            "freemasonry"
                        ],
                        "eo": [
                            "framasonaro"
                        ],
                        "io": [
                            "framasonaro"
                        ],
                        "it": [
                            "frammassoneria"
                        ],
                        "oc": [
                            "francma\u00e7onari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolnomularstwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "francmasonerie"
                        ],
                        "cs": [
                            "zedn\u00e1\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc-ma\u00e7onnerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "franc-ma\u00e7onneries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franc-jeu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fairness",
                            "Fairplay"
                        ],
                        "en": [
                            "fair play"
                        ],
                        "es": [
                            "juego limpio"
                        ],
                        "eo": [
                            "honesto"
                        ],
                        "pl": [
                            "fair play"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogo limpo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franc-jeu": [
                    "Singulier"
                ],
                "francs-jeux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fran\u00e7ais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Frans",
                            "Franse taal"
                        ],
                        "sq": [
                            "Fr\u00ebngjisht",
                            "fr\u00ebngjisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Franz\u00f6sisch",
                            "franz\u00f6sische Sprache"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1348\u1228\u1295\u1233\u12ed\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "French",
                            "French language"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "franz\u00e9s"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0580\u0561\u0576\u057d\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "frans\u0131z dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "Frantzesez"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430\u0439",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "galleg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13a6\u13b8\u13e5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u8bed",
                            "\u6cd5\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791\uc2a4\uc5b4",
                            "\ubd88\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "Frynkek"
                        ],
                        "hr": [
                            "francuski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "franca lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "prantsuse keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "Franskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranska",
                            "ranskan kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "Fr\u00e2nsk"
                        ],
                        "ga": [
                            "Franc\u00e9s",
                            "Franc\u00eas"
                        ],
                        "cy": [
                            "Ffrangeg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "Faransanci"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Franco\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "francia"
                        ],
                        "io": [
                            "franciana",
                            "franca"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Perancis"
                        ],
                        "ia": [
                            "francese"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1403\u1556\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "franska"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e",
                            "\u4ecf\u8a9e"
                        ],
                        "kl": [
                            "franskisuut"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784",
                            "\u1784"
                        ],
                        "ku": [
                            "Ferens\u00ee",
                            "frans\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "Francogallica"
                        ],
                        "lv": [
                            "fran\u010du valoda"
                        ],
                        "ln": [
                            "lifalans\u00e9",
                            "falans\u00e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0173 kalba",
                            "pranc\u016bzi\u0161kai"
                        ],
                        "jbo": [
                            "fasybau"
                        ],
                        "lb": [
                            "Frans\u00e9isch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "Perancis"
                        ],
                        "mt": [
                            "Fran\u010bi\u017c"
                        ],
                        "gv": [
                            "frangish"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446"
                        ],
                        "nhn": [
                            "franc\u00e9stlahtolli"
                        ],
                        "nci": [
                            "franciatlahtolli"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frans",
                            "Franse taal"
                        ],
                        "no": [
                            "fransk",
                            "fransk"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u064a"
                        ],
                        "uz": [
                            "fransuzcha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0649",
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "francuski",
                            "francuszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "francez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sg": [
                            "far\u00e2nzi"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u064a"
                        ],
                        "sk": [
                            "franc\u00faz\u0161tina"
                        ],
                        "sl": [
                            "franco\u0161\u010dina"
                        ],
                        "so": [
                            "Faransiis"
                        ],
                        "sv": [
                            "franska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kifaransa"
                        ],
                        "ss": [
                            "swati"
                        ],
                        "tl": [
                            "Pranses"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "francouz\u0161tina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a"
                        ],
                        "tn": [
                            "sefora"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frans\u0131zca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Ph\u00e1p",
                            "Ph\u00e1p v\u0103n"
                        ],
                        "vo": [
                            "frans\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05e6\u05f1\u05d6\u05d9\u05e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "Isifulentshi",
                            "isiFulentshi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la France, ses habitants, sa culture.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "frans"
                        ],
                        "de": [
                            "franz\u00f6sisch"
                        ],
                        "en": [
                            "French"
                        ],
                        "az": [
                            "fransal\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "frantses",
                            "frantziera"
                        ],
                        "br": [
                            "gall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "franca"
                        ],
                        "et": [
                            "prantslane"
                        ],
                        "fo": [
                            "franskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskalainen",
                            "Ranskan"
                        ],
                        "fy": [
                            "Fr\u00e2nsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Frangach",
                            "Frangaigh"
                        ],
                        "ga": [
                            "Francach",
                            "Francaigh"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffrengig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "francia"
                        ],
                        "io": [
                            "Franciana"
                        ],
                        "id": [
                            "perancis"
                        ],
                        "is": [
                            "franskur"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
                            "\u4ecf"
                        ],
                        "ku": [
                            "frans\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "francus",
                            "francogallicus"
                        ],
                        "lv": [
                            "fran\u010du"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0173",
                            "pranc\u016bzi\u0161kas"
                        ],
                        "ms": [
                            "Perancis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frans"
                        ],
                        "no": [
                            "fransk"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00eas",
                            "francesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "francez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "franc\u00fazsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "fransk"
                        ],
                        "cs": [
                            "francouzsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frans\u0131z"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc\u00e8s",
                            "francesse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue fran\u00e7aise.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "frans"
                        ],
                        "de": [
                            "franz\u00f6sisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1348\u1228\u1295\u1233\u12ed\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "French"
                        ],
                        "br": [
                            "gallek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "fransk"
                        ],
                        "eo": [
                            "franca lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "prantsuse"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskankielinen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Fraingis"
                        ],
                        "ga": [
                            "Fraincis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e",
                            "\u4ecf\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0448\u0430"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "ku": [
                            "Franse",
                            "frans\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "fran\u010du"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frans"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "franc\u00fazsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "fransk"
                        ],
                        "cs": [
                            "francouzsk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a"
                        ],
                        "vec": [
                            "fransexe"
                        ],
                        "wa": [
                            "franc\u00e8s",
                            "francesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fran\u00e7aise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fran\u00e7aises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Fran\u00e7ais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne de France",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franzose",
                            "Franz\u00f6sin"
                        ],
                        "en": [
                            "Frenchman",
                            "the French",
                            "Frenchie",
                            "ou Frenchy",
                            "Frenchwoman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "frans\u0131z"
                        ],
                        "eu": [
                            "frantses",
                            "frantziar"
                        ],
                        "br": [
                            "Gall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791\uc2a4\uc778",
                            "\ud504\ub791\uc2a4\uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "franskmand"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "franco",
                            "franci\u0109o",
                            "francino"
                        ],
                        "et": [
                            "prantslane"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "francia"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1403\u148d\u1403\u1550\u14a5\u1405\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "lv": [
                            "franc\u016bzis",
                            "franc\u016bziete"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bzas",
                            "pranc\u016bz\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fransman"
                        ],
                        "no": [
                            "franskmann",
                            "franskmann"
                        ],
                        "oc": [
                            "franc\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "Francuz",
                            "Francuzka"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "francez",
                            "francez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "Franc\u00faz",
                            "Franc\u00fazka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Francoz",
                            "Francozinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "fransk",
                            "fransman"
                        ],
                        "cs": [
                            "Francouz",
                            "Francouzka"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p"
                        ],
                        "vo": [
                            "Frans\u00e4nan",
                            "Frans\u00e4nan",
                            "Frans\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Fran\u00e7aise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme de France",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franz\u00f6sin"
                        ],
                        "en": [
                            "Frenchwoman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "frantses",
                            "frantziar"
                        ],
                        "br": [
                            "Gallez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "francesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "francino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "francese"
                        ],
                        "lv": [
                            "franc\u016bziete"
                        ],
                        "lt": [
                            "pranc\u016bz\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fran\u00e7aise"
                        ],
                        "pl": [
                            "Francuzka"
                        ],
                        "pt": [
                            "francesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "francez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0436\u0435\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Franc\u00fazka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Francozinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "fransyska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Francouzka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Fran\u00e7aise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Fran\u00e7aises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franchement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avec franchise, sinc\u00e8rement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offen",
                            "ehrlich",
                            "aufrichtig",
                            "herzlich"
                        ],
                        "it": [
                            "francamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczerze"
                        ],
                        "pt": [
                            "sinceramente",
                            "francamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435",
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e",
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re r\u00e9solue et pr\u00e9cise, sans h\u00e9siter ni se retenir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehrlich gesagt"
                        ],
                        "eu": [
                            "deblauki"
                        ],
                        "br": [
                            "krak"
                        ],
                        "pt": [
                            "abertamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f",
                            "\u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frankly",
                            "absolutely",
                            "boldly",
                            "candidly"
                        ],
                        "es": [
                            "francamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sincere"
                        ],
                        "it": [
                            "francamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "francament",
                            "franchament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "franchir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer au-del\u00e0 d\u2019un obstacle.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberwinden",
                            "\u00fcberschreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "overcome",
                            "break through"
                        ],
                        "da": [
                            "overskride",
                            "forcere"
                        ],
                        "eo": [
                            "transiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "\u00f3verkomen",
                            "overkomen",
                            "overwinnen"
                        ],
                        "pt": [
                            "atravessar",
                            "desbravar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer, traverser des lieux, des endroits difficiles, de grands espaces, des fronti\u00e8res, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberqueren",
                            "\u00fcberschreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "cover"
                        ],
                        "da": [
                            "tilbagel\u00e6gge"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschrijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "atravessar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "franchouillard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "chauvinistisch",
                            "typisch franz\u00f6sisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Frenchy"
                        ],
                        "es": [
                            "franchute",
                            "gabacho",
                            "chovinista"
                        ],
                        "it": [
                            "spocchioso",
                            "sciovinista",
                            "gretto",
                            "limitato"
                        ],
                        "nl": [
                            "fransoos"
                        ],
                        "oc": [
                            "francimand",
                            "franchimand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franchouillard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "franchouillards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "franchouillarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "franchouillardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "francisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en sociologie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "francization",
                            "Frenchification"
                        ],
                        "ca": [
                            "afrancesament"
                        ],
                        "da": [
                            "forfranskning"
                        ],
                        "es": [
                            "afrancesamiento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verfransing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "francisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franciscain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "franziskanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Franciscan"
                        ],
                        "es": [
                            "franciscano"
                        ],
                        "fi": [
                            "harmaaveli"
                        ],
                        "it": [
                            "francescano"
                        ],
                        "pl": [
                            "franciszka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "franciscano"
                        ],
                        "sk": [
                            "franti\u0161k\u00e1nsky"
                        ],
                        "cs": [
                            "franti\u0161k\u00e1nsk\u00fd",
                            "Franti\u0161k\u016fv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franciscain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "franciscains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "franciscaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "franciscaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franziskaner"
                        ],
                        "en": [
                            "Franciscan"
                        ],
                        "es": [
                            "franciscano"
                        ],
                        "it": [
                            "francescano"
                        ],
                        "pl": [
                            "franciszkanin"
                        ],
                        "pt": [
                            "franciscano"
                        ],
                        "sk": [
                            "franti\u0161k\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "fran\u010di\u0161kan"
                        ],
                        "cs": [
                            "franti\u0161k\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franciscain": [
                    "Singulier"
                ],
                "franciscains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franciser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "modifier un mot d\u2019une langue \u00e9trang\u00e8re",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "gallekaat"
                        ],
                        "da": [
                            "forfranske"
                        ],
                        "eo": [
                            "francigi"
                        ],
                        "nl": [
                            "verfransen"
                        ],
                        "no": [
                            "forfranske"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfranska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "donner un air fran\u00e7ais",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Frenchify"
                        ],
                        "ca": [
                            "afrancesar"
                        ],
                        "da": [
                            "forfranske"
                        ],
                        "es": [
                            "afrancesar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verfransen"
                        ],
                        "no": [
                            "forfranske"
                        ],
                        "pt": [
                            "afrancesar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "francistique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franzistik",
                            "Franz\u00f6sistik",
                            "Frankoromanistik",
                            "Romanistik"
                        ],
                        "es": [
                            "frances\u00edstica",
                            "francoroman\u00edstica",
                            "filologia francesa"
                        ],
                        "it": [
                            "francesistica"
                        ],
                        "pl": [
                            "filologia francuska"
                        ],
                        "sk": [
                            "franc\u00fazska filol\u00f3gia"
                        ],
                        "cs": [
                            "francouzsk\u00e1 filologie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0456\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430",
                            "\u0444\u0440\u0430\u0446\u0443\u0437\u0456\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430",
                            "\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0456\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u0430 \u0444\u0456\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francistique": [
                    "Singulier"
                ],
                "francistiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "francit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Frenchness"
                        ],
                        "br": [
                            "gallegezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskalaisuus"
                        ],
                        "pt": [
                            "francesidade"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frans\u0131zl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "francit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "francium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Francium"
                        ],
                        "en": [
                            "francium"
                        ],
                        "eu": [
                            "frantzio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "franci"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791\uc298"
                        ],
                        "da": [
                            "francium"
                        ],
                        "es": [
                            "francio"
                        ],
                        "eo": [
                            "francio"
                        ],
                        "et": [
                            "frantsium"
                        ],
                        "fi": [
                            "frankium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03ba\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "francium"
                        ],
                        "it": [
                            "francio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "francijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "francis"
                        ],
                        "mt": [
                            "fran\u010bju"
                        ],
                        "gv": [
                            "frankium"
                        ],
                        "nl": [
                            "francium"
                        ],
                        "pl": [
                            "frans"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00e2ncio"
                        ],
                        "ro": [
                            "franciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "francium"
                        ],
                        "sl": [
                            "francij"
                        ],
                        "sv": [
                            "francium"
                        ],
                        "cs": [
                            "francium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francium": [
                    "Singulier"
                ],
                "franciums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franco-proven\u00e7al": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "frp"
                        ],
                        "en": [
                            "Proven\u00e7al"
                        ],
                        "ca": [
                            "francoproven\u00e7al"
                        ],
                        "es": [
                            "francoprovenzal"
                        ],
                        "it": [
                            "provenzale"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Fran\u00e7ois": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franziskus",
                            "Franz"
                        ],
                        "en": [
                            "Francis"
                        ],
                        "eu": [
                            "Patxi",
                            "Frantses",
                            "Frantzisko",
                            "Pantxiko",
                            "Pantxo"
                        ],
                        "br": [
                            "Fra\u00f1sez"
                        ],
                        "da": [
                            "Frans"
                        ],
                        "es": [
                            "Francisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "Francisko"
                        ],
                        "fi": [
                            "Frans"
                        ],
                        "ga": [
                            "Proinsias"
                        ],
                        "cy": [
                            "Ffransis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ferenc"
                        ],
                        "is": [
                            "Frans"
                        ],
                        "it": [
                            "Francesco"
                        ],
                        "lv": [
                            "Francisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "Pranci\u0161kus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Franciscus",
                            "Frans"
                        ],
                        "no": [
                            "Frans"
                        ],
                        "oc": [
                            "Franc\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "Franciszek"
                        ],
                        "ro": [
                            "Francisc"
                        ],
                        "sk": [
                            "Franti\u0161ek"
                        ],
                        "sl": [
                            "Fran\u010di\u0161ek"
                        ],
                        "sv": [
                            "Frans"
                        ],
                        "cs": [
                            "Franti\u0161ek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Fran\u00e7oise": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Frances"
                        ],
                        "eu": [
                            "Frantziska",
                            "Pantxika"
                        ],
                        "br": [
                            "Fra\u00f1seza",
                            "Soaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "Francesca"
                        ],
                        "co": [
                            "Francesca"
                        ],
                        "es": [
                            "Francisca"
                        ],
                        "eo": [
                            "Franciska"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03af\u03c3\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "Franciska"
                        ],
                        "it": [
                            "Francesca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Francisca"
                        ],
                        "oc": [
                            "Francesa"
                        ],
                        "pl": [
                            "Franciszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "Francisca"
                        ],
                        "sk": [
                            "Franti\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Fran\u010di\u0161ka"
                        ],
                        "sv": [
                            "Franciska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Franti\u0161ka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "francolin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frankolin"
                        ],
                        "en": [
                            "francolin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c"
                        ],
                        "eo": [
                            "frankolino"
                        ],
                        "it": [
                            "francolino"
                        ],
                        "pt": [
                            "francolim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francolin": [
                    "Singulier"
                ],
                "francolins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "francophile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frankophil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03cc\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "en": [
                            "Francophile"
                        ],
                        "da": [
                            "frankofil"
                        ],
                        "es": [
                            "Franc\u00f3filo"
                        ],
                        "it": [
                            "francofilo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3073\u3044\u304d\u306e"
                        ],
                        "ku": [
                            "frensaxwaz"
                        ],
                        "pl": [
                            "Frankofil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "Frans\u0131z hayran\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "francophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "francophone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "franz\u00f6sischsprachig"
                        ],
                        "en": [
                            "speaking",
                            "francophone"
                        ],
                        "br": [
                            "gallek"
                        ],
                        "ca": [
                            "franc\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "franclingva"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskankielinen"
                        ],
                        "it": [
                            "francofono"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "Franstalig"
                        ],
                        "no": [
                            "franskspr\u00e5klig"
                        ],
                        "oc": [
                            "francof\u00f2n"
                        ],
                        "pl": [
                            "francuskoj\u0119zyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francoparlante",
                            "francofalante"
                        ],
                        "ro": [
                            "francofon"
                        ],
                        "sk": [
                            "frankof\u00f3nny"
                        ],
                        "sv": [
                            "franskspr\u00e5kig"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5zant",
                            "c\u00e5zante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "francophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franz\u00f6sischsprachige"
                        ],
                        "en": [
                            "speaker",
                            "Francophone"
                        ],
                        "br": [
                            "galleger"
                        ],
                        "es": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francohablante"
                        ],
                        "eo": [
                            "franclingvano"
                        ],
                        "fi": [
                            "ranskankielinen"
                        ],
                        "nl": [
                            "Franstalige"
                        ],
                        "oc": [
                            "francof\u00f2n",
                            "francof\u00f2na"
                        ],
                        "pt": [
                            "franc\u00f3fono",
                            "francoparlante",
                            "francofalante"
                        ],
                        "sk": [
                            "frankof\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "frans\u0131zca konu\u015fan"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5zant",
                            "c\u00e5zante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "francophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "francophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "francophonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frankophonie",
                            "Frankofonie"
                        ],
                        "en": [
                            "Francophony"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "gallegeriezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u8bed\u5708"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub791\uc2a4\uc5b4\uad8c",
                            "\ubd88\uc5b4\uad8c"
                        ],
                        "da": [
                            "francophonie"
                        ],
                        "es": [
                            "francofon\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "franclingvio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03cc\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "francofonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f"
                        ],
                        "pt": [
                            "francofonia"
                        ],
                        "ro": [
                            "francofonie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bordure effiloch\u00e9e d\u00e9corative\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franse"
                        ],
                        "en": [
                            "fringe"
                        ],
                        "eu": [
                            "lits"
                        ],
                        "ca": [
                            "franja"
                        ],
                        "es": [
                            "orla"
                        ],
                        "it": [
                            "frangia"
                        ],
                        "nl": [
                            "franje"
                        ],
                        "no": [
                            "frynse"
                        ],
                        "ro": [
                            "franj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00e1se\u0148",
                            "t\u0159epen\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "frintche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frange": [
                    "Singulier"
                ],
                "franges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frangin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fr\u00e8re, fr\u00e9rot",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bro"
                        ],
                        "eu": [
                            "neba"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u0109jo"
                        ],
                        "pl": [
                            "braciszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frangin": [
                    "Singulier"
                ],
                "frangins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frangine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u0153ur, s\u0153urette",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "mana"
                        ],
                        "eo": [
                            "franjo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zusje"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3",
                            "mana"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e9gra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frangine": [
                    "Singulier"
                ],
                "frangines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frangipane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frangipane"
                        ],
                        "es": [
                            "frangipane",
                            "franchip\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "frangipane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b8\u30d1\u30fc\u30cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "amandelspijs",
                            "spijs"
                        ],
                        "no": [
                            "mandelmasse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u043f\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frangipane": [
                    "Singulier"
                ],
                "frangipanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frankenthal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trollinger",
                            "Blauer Trollinger",
                            "Vernatsch",
                            "Gro\u00dfvernatsch"
                        ],
                        "bg": [
                            "t\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "trollinger"
                        ],
                        "it": [
                            "schiava grossa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "trol\u00ednsk\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frankenthal": [
                    "Singulier"
                ],
                "frankenthals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franklinite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Franklinit"
                        ],
                        "en": [
                            "franklinite"
                        ],
                        "es": [
                            "franklinita"
                        ],
                        "hu": [
                            "franklinit"
                        ],
                        "it": [
                            "franklinite"
                        ],
                        "cs": [
                            "franklinit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franklinite": [
                    "Singulier"
                ],
                "franklinites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "franquisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Francoism"
                        ],
                        "ca": [
                            "franquisme"
                        ],
                        "es": [
                            "franquismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "franquismo"
                        ],
                        "it": [
                            "franchismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "franquisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "franquisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "franquismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frapp\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "refroidi dans la glace pill\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frapp\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "frapp\u00e9",
                            "iced",
                            "frozen"
                        ],
                        "da": [
                            "afk\u00f8let"
                        ],
                        "es": [
                            "frapp\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "frap\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frapp\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "frapp\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "frapp\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "frapp\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frapper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner un ou des coups \u00e0\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlagen",
                            "hauen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "strike",
                            "smite"
                        ],
                        "ca": [
                            "colpejar"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "golpear"
                        ],
                        "fi": [
                            "ly\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "memukul"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u305f\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u0443",
                            "\u0441\u043e\u0493\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "pacn\u0105\u0107",
                            "uderzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0434\u0430\u0440\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0444\u0440\u0430\u043f\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e5",
                            "hamra",
                            "stampa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupiga",
                            "kupija"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Taper \u00e0 la porte\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klopfen",
                            "anklopfen"
                        ],
                        "en": [
                            "knock"
                        ],
                        "ca": [
                            "trucar"
                        ],
                        "da": [
                            "banke"
                        ],
                        "es": [
                            "llamar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengetuk"
                        ],
                        "it": [
                            "bussare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0493\u0443",
                            "\u0442\u0430\u049b\u044b\u043b\u0434\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloppen"
                        ],
                        "pl": [
                            "puka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "knacka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kubisha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Produire de la monnaie\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "encunyar"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6ge",
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "it": [
                            "coniare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0493\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043a\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4gla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frappeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Baseball",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "batter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fb\u7403\u5458",
                            "\u6253\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c0\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5er"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6253\u8005",
                            "\u30d0\u30c3\u30bf\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frappeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "frappeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Frasnien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frasnium"
                        ],
                        "en": [
                            "Frasnian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Frasni\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Frasniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Frasni"
                        ],
                        "it": [
                            "Frasniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frasnien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Fran"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fraternel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "v\u00ebllaz\u00ebror"
                        ],
                        "de": [
                            "br\u00fcderlich"
                        ],
                        "en": [
                            "brotherly",
                            "fraternal"
                        ],
                        "hy": [
                            "fraternel"
                        ],
                        "br": [
                            "breurek",
                            "breurel"
                        ],
                        "es": [
                            "fraternal"
                        ],
                        "eo": [
                            "frata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fratala"
                        ],
                        "it": [
                            "fraterno"
                        ],
                        "oc": [
                            "frairal"
                        ],
                        "ro": [
                            "fr\u0103\u021besc",
                            "fratern"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratrsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraternel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fraternels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fraternelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fraternelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraternellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "br\u00fcderlich"
                        ],
                        "ca": [
                            "fraternalment"
                        ],
                        "es": [
                            "fraternalmente"
                        ],
                        "it": [
                            "fraternamente"
                        ],
                        "la": [
                            "fraterne"
                        ],
                        "oc": [
                            "fraternalament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fraternisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbr\u00fcderung",
                            "Fraternisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "fraternization"
                        ],
                        "es": [
                            "fraternizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fraternizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbroedering"
                        ],
                        "pl": [
                            "fraternizacja",
                            "bratanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "sbrat\u0159ov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraternisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraternisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraterniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbr\u00fcdern"
                        ],
                        "en": [
                            "fraternize"
                        ],
                        "ca": [
                            "fraternitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "fraternizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03ce\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "fraternizzare"
                        ],
                        "pl": [
                            "brata\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fraternisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "sbrat\u0159ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fraternit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00fcderlichkeit",
                            "Bruderschaft",
                            "Fraternit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "brotherhood",
                            "fraternity"
                        ],
                        "es": [
                            "hermandad"
                        ],
                        "eo": [
                            "frateco"
                        ],
                        "fi": [
                            "veljeys"
                        ],
                        "fy": [
                            "bruorskip"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "frateso",
                            "fratuleso"
                        ],
                        "it": [
                            "fraternit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cb\u611b"
                        ],
                        "nl": [
                            "broederschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "braterstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "fraternidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "fraternitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "broderskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratrstvo",
                            "bratrstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraternit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraternit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fratricide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brudermord"
                        ],
                        "en": [
                            "fratricidal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03ba\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fratricida"
                        ],
                        "pt": [
                            "fratricida"
                        ],
                        "sv": [
                            "brodermord"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratrovra\u017eedn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fratricide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fratricides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brudermord"
                        ],
                        "en": [
                            "fratricide"
                        ],
                        "eo": [
                            "fratmurdo",
                            "fratinmurdo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "pl": [
                            "bratob\u00f3jstwo",
                            "bratob\u00f3jca"
                        ],
                        "pt": [
                            "fratric\u00eddio"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratrovrah"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fratricide": [
                    "Singulier"
                ],
                "fratricides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fratrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschwister"
                        ],
                        "en": [
                            "siblings"
                        ],
                        "eu": [
                            "arreba"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9",
                            "\u5144\u5f1f",
                            "\u59d0\u59b9"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8skende"
                        ],
                        "eo": [
                            "gefratoj"
                        ],
                        "io": [
                            "frati"
                        ],
                        "it": [
                            "fratelli"
                        ],
                        "nl": [
                            "broers en zussen"
                        ],
                        "oc": [
                            "frairi\u00e8ira"
                        ],
                        "vo": [
                            "gems"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fratrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fratries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fraude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action faite de mauvaise foi au pr\u00e9judice de quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrug",
                            "Betr\u00fcgerei",
                            "Etikettenschwindel",
                            "F\u00e4lschung",
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "deceit",
                            "sham"
                        ],
                        "ca": [
                            "frau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uae30"
                        ],
                        "eo": [
                            "trompo"
                        ],
                        "fi": [
                            "petos"
                        ],
                        "gl": [
                            "fraude"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03ac\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "kecurangan"
                        ],
                        "it": [
                            "frode"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a50\u6b3a"
                        ],
                        "pl": [
                            "szachraj"
                        ],
                        "pt": [
                            "engano",
                            "engambela\u00e7\u00e3o",
                            "trapa\u00e7a",
                            "fraude"
                        ],
                        "sh": [
                            "prijevara",
                            "prevara"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedr\u00e4geri",
                            "svek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de soustraire des marchandises aux droits de douane\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmuggel"
                        ],
                        "ca": [
                            "frau"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "estraperlo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfalskning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fraude": [
                    "Singulier"
                ],
                "fraudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frauder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "defraudar",
                            "estafar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016ddi"
                        ],
                        "fo": [
                            "falsa",
                            "sv\u00edkja"
                        ],
                        "io": [
                            "fraudar"
                        ],
                        "nl": [
                            "frauderen",
                            "knoeien",
                            "zwendelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "defraudar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frayer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f",
                            "\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "obrir"
                        ],
                        "es": [
                            "abrirse camino"
                        ],
                        "gl": [
                            "abrirse cami\u00f1o",
                            "abrirse cami\u00f1o"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich een weg banen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bana sig v\u00e4g"
                        ],
                        "cs": [
                            "pror\u00e1\u017eet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frayeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trouble v\u00e9h\u00e9ment caus\u00e9 par la menace d\u2019un mal v\u00e9ritable ou l\u2019id\u00e9e d\u2019un mal imaginaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schrecken",
                            "Angst"
                        ],
                        "en": [
                            "fear"
                        ],
                        "br": [
                            "spont",
                            "spontadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "esglai"
                        ],
                        "it": [
                            "spavento"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0443\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskr\u00e4ckelse",
                            "fasa",
                            "skr\u00e4ck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frayeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "frayeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fredonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chanter entre ses dents",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to hum"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u044f\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "mouskana\u00f1",
                            "mouskani\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "lejar"
                        ],
                        "es": [
                            "tararear",
                            "canturrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanteti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyr\u00e4ill\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b3\u03bf\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00fadol"
                        ],
                        "it": [
                            "canticchiare",
                            "mormorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "neuri\u00ebn"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod\u015bpiewywa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "freesia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Freesia"
                        ],
                        "en": [
                            "freesia"
                        ],
                        "es": [
                            "fresia",
                            "freesia"
                        ],
                        "gl": [
                            "fresia"
                        ],
                        "it": [
                            "fresia"
                        ],
                        "pl": [
                            "frezja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0437\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fr\u00e9gate": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "navire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fregat"
                        ],
                        "de": [
                            "Fregatte"
                        ],
                        "en": [
                            "frigate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "fragata"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0440e\u0433a\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "fregata"
                        ],
                        "br": [
                            "fourgadenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fragata"
                        ],
                        "hr": [
                            "fregata"
                        ],
                        "da": [
                            "fregat"
                        ],
                        "es": [
                            "fragata"
                        ],
                        "eo": [
                            "fregato"
                        ],
                        "et": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "fi": [
                            "fregatti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fragata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b5\u03b3\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "mar\u00e3mbotayga"
                        ],
                        "hu": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "io": [
                            "fregato"
                        ],
                        "id": [
                            "fregat",
                            "pergata"
                        ],
                        "is": [
                            "freig\u00e1ta"
                        ],
                        "it": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ea\u30b2\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "fregate"
                        ],
                        "lt": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ms": [
                            "frigat"
                        ],
                        "nl": [
                            "fregat"
                        ],
                        "no": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "fregata"
                        ],
                        "pl": [
                            "fregata"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragata"
                        ],
                        "ro": [
                            "fregat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "fregata"
                        ],
                        "sk": [
                            "fregata"
                        ],
                        "sl": [
                            "fregata"
                        ],
                        "sv": [
                            "fregatt"
                        ],
                        "cs": [
                            "fregata"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131rkateyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u frigate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9gate": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9gates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fregata"
                        ],
                        "de": [
                            "Fregattvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "frigatebird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregata"
                        ],
                        "da": [
                            "fregatfugl"
                        ],
                        "es": [
                            "fragata",
                            "rabihorcado"
                        ],
                        "fi": [
                            "fregattilintu"
                        ],
                        "ga": [
                            "frig\u00e9ad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b5\u03b3\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "cikalang"
                        ],
                        "it": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30f3\u30ab\u30f3\u30c9\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "fregatvogel"
                        ],
                        "no": [
                            "fregattfugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "fregata"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesour\u00e3o",
                            "fragata"
                        ],
                        "ro": [
                            "fregata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fregattf\u00e5gel"
                        ],
                        "sw": [
                            "pwani"
                        ],
                        "cs": [
                            "fregatka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9gate": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9gates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frein": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif destin\u00e9 \u00e0 mod\u00e9rer la vitesse d\u2019un m\u00e9canisme, \u00e0 enrayer les roues d\u2019un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bremse"
                        ],
                        "en": [
                            "brake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0628\u062d",
                            "\u0643\u0627\u0628\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "balazta",
                            "galga"
                        ],
                        "br": [
                            "mekanik",
                            "starderez"
                        ],
                        "ca": [
                            "fre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube0c\ub808\uc774\ud06c",
                            "\uc81c\ub3d9\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "freno"
                        ],
                        "eo": [
                            "bremso"
                        ],
                        "gl": [
                            "freo"
                        ],
                        "io": [
                            "freno"
                        ],
                        "id": [
                            "rem"
                        ],
                        "it": [
                            "freno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad",
                            "\u5236\u52d5\u88c5\u7f6e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0436\u0435\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "pt": [
                            "freio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "brzda"
                        ],
                        "vi": [
                            "phanh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frein": [
                    "Singulier"
                ],
                "freins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "freinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bremsung"
                        ],
                        "en": [
                            "braking"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437"
                        ],
                        "da": [
                            "opbremsning"
                        ],
                        "it": [
                            "frenata",
                            "frenaggio",
                            "frenatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u30f3\u30b0",
                            "\u5236\u52d5"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "bromsning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "freinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "freinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "freiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rem"
                        ],
                        "sq": [
                            "frenoj"
                        ],
                        "de": [
                            "bremsen",
                            "abbremsen",
                            "hemmen",
                            "drosseln"
                        ],
                        "en": [
                            "brake",
                            "stem"
                        ],
                        "da": [
                            "bremse"
                        ],
                        "es": [
                            "frenar",
                            "enfrenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "bremsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "remme"
                        ],
                        "io": [
                            "frenagar"
                        ],
                        "it": [
                            "frenare"
                        ],
                        "nl": [
                            "remmen",
                            "afremmen"
                        ],
                        "pl": [
                            "hamowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "frear",
                            "travar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fr\u00eena"
                        ],
                        "sv": [
                            "bromsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "brzdit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frelater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9naturer frauduleusement (une boisson, en particulier).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "panschen",
                            "pantschen",
                            "verf\u00e4lschen"
                        ],
                        "en": [
                            "adulterate"
                        ],
                        "es": [
                            "adulterar"
                        ],
                        "pl": [
                            "fa\u0142szowa\u0107",
                            "chrzci\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u043b\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0444\u0430\u043b\u044c\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "pan\u010dovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fr\u00eale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De peu de solidit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zart"
                        ],
                        "en": [
                            "flimsy",
                            "fragile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0634"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikko"
                        ],
                        "io": [
                            "frajila"
                        ],
                        "it": [
                            "fraile"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105t\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00e1gil",
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4cklig",
                            "klen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Par extension\u00a0: fragile, instable",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frail",
                            "fragile"
                        ],
                        "ca": [
                            "feble",
                            "fr\u00e8vol"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikko"
                        ],
                        "io": [
                            "frajila"
                        ],
                        "it": [
                            "fraile"
                        ],
                        "pl": [
                            "delikatny"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00e1gil"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4cklig",
                            "klen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00eale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fr\u00eales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frelon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hornisse"
                        ],
                        "en": [
                            "hornet",
                            "drone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u0628\u0648\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "liztortzar",
                            "kurumino"
                        ],
                        "br": [
                            "hwiliorez",
                            "henn"
                        ],
                        "ca": [
                            "vespa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9ec4\u8702"
                        ],
                        "kw": [
                            "hwyrnores"
                        ],
                        "co": [
                            "calafrone"
                        ],
                        "es": [
                            "abej\u00f3n",
                            "abejorro",
                            "avisp\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "krabro"
                        ],
                        "et": [
                            "vapsik"
                        ],
                        "fi": [
                            "herhil\u00e4inen"
                        ],
                        "ga": [
                            "cearnabh\u00e1n",
                            "cearnamh\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "abell\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "cacynen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03cc\u03bc\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00f3dar\u00e1zs"
                        ],
                        "io": [
                            "horniso"
                        ],
                        "it": [
                            "calabrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c0\u8702"
                        ],
                        "la": [
                            "crabro"
                        ],
                        "lt": [
                            "vapsva"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoornaar",
                            "horzel",
                            "parasiet"
                        ],
                        "no": [
                            "geithams",
                            "geithams"
                        ],
                        "oc": [
                            "forforon",
                            "forsalon",
                            "forselon",
                            "graule",
                            "graulon"
                        ],
                        "pl": [
                            "szersze\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "vesp\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103rz\u0103un"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e5lgeting"
                        ],
                        "cs": [
                            "sr\u0161e\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fekar\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frelon": [
                    "Singulier"
                ],
                "frelons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9mir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire entendre une succession de petits bruits\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tremble",
                            "quiver",
                            "shiver",
                            "waver",
                            "wince"
                        ],
                        "co": [
                            "trim\u00e0",
                            "trimul\u00e0",
                            "scuttin\u00e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "tremeti"
                        ],
                        "io": [
                            "fremisar"
                        ],
                        "lb": [
                            "dauschen",
                            "zidderen"
                        ],
                        "nl": [
                            "bibberen",
                            "flakkeren",
                            "lillen",
                            "trillen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fr\u00eanaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eschenwald"
                        ],
                        "en": [
                            "ash grove"
                        ],
                        "eu": [
                            "lizardi"
                        ],
                        "br": [
                            "onneg"
                        ],
                        "es": [
                            "fresneda"
                        ],
                        "it": [
                            "frassineto"
                        ],
                        "nl": [
                            "essenbos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00eanaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00eanaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00eane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fraxinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Esche"
                        ],
                        "en": [
                            "ash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0631\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "lizar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "onn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "freixe"
                        ],
                        "kw": [
                            "onn"
                        ],
                        "co": [
                            "frassu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jasen"
                        ],
                        "da": [
                            "ask"
                        ],
                        "es": [
                            "fresno"
                        ],
                        "eo": [
                            "frakseno"
                        ],
                        "et": [
                            "saar"
                        ],
                        "fi": [
                            "saarni"
                        ],
                        "cy": [
                            "onn",
                            "ynn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u0151ris"
                        ],
                        "io": [
                            "fraxino"
                        ],
                        "is": [
                            "askur"
                        ],
                        "it": [
                            "frassino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30cd\u30ea\u30b3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "o\u0161i"
                        ],
                        "lt": [
                            "uosis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Esch"
                        ],
                        "nl": [
                            "es"
                        ],
                        "no": [
                            "ask"
                        ],
                        "oc": [
                            "fraisse"
                        ],
                        "pl": [
                            "jesion"
                        ],
                        "pt": [
                            "freixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "frasin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "jase\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "jesen"
                        ],
                        "sv": [
                            "ask"
                        ],
                        "cs": [
                            "jasan"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015fbudak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "fr\u00e5gne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00eane": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00eanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9n\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frenzy"
                        ],
                        "es": [
                            "frenes\u00ed"
                        ],
                        "io": [
                            "frenezio"
                        ],
                        "it": [
                            "frenesia"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezetenheid",
                            "razernij"
                        ],
                        "pt": [
                            "frenesi"
                        ],
                        "sv": [
                            "vansinne",
                            "ursinne",
                            "raseri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9n\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9n\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9n\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "atteint de fr\u00e9n\u00e9sie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frenetic",
                            "frenzied"
                        ],
                        "es": [
                            "fren\u00e9tico"
                        ],
                        "it": [
                            "frenetico"
                        ],
                        "oc": [
                            "frenetic",
                            "frenetica"
                        ],
                        "ro": [
                            "frenetic"
                        ],
                        "sv": [
                            "vansinnig"
                        ],
                        "cs": [
                            "frenetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fr\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9quemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dikwels"
                        ],
                        "de": [
                            "h\u00e4ufig",
                            "oft"
                        ],
                        "en": [
                            "frequently",
                            "oftentimes"
                        ],
                        "ang": [
                            "gelome",
                            "oft"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "freq\u00fcentment",
                            "sovint"
                        ],
                        "da": [
                            "ofte",
                            "tit"
                        ],
                        "es": [
                            "a menudo",
                            "con frecuencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofte"
                        ],
                        "fo": [
                            "ofta"
                        ],
                        "fi": [
                            "usein"
                        ],
                        "fy": [
                            "faak",
                            "faken",
                            "fakentiden",
                            "gauris",
                            "jamk"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu tric"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyakran"
                        ],
                        "id": [
                            "acap kali",
                            "sering kali"
                        ],
                        "is": [
                            "oft"
                        ],
                        "it": [
                            "frequentemente",
                            "sovente",
                            "spesso"
                        ],
                        "la": [
                            "saepe"
                        ],
                        "nl": [
                            "dikwijls",
                            "gedurig",
                            "menigmaal",
                            "vaak",
                            "veel",
                            "veelal",
                            "veeltijds"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0119sto"
                        ],
                        "pt": [
                            "ami\u00fade",
                            "frequentemente",
                            "freq\u00fcentemente",
                            "muitas vezes"
                        ],
                        "ro": [
                            "des",
                            "adesea"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofta"
                        ],
                        "sw": [
                            "mara nyingi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dasto"
                        ],
                        "zu": [
                            "kaningi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fr\u00e9quence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est fr\u00e9quent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frequency"
                        ],
                        "eu": [
                            "maiztasun"
                        ],
                        "br": [
                            "aliested"
                        ],
                        "es": [
                            "frecuencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "frekvenco"
                        ],
                        "io": [
                            "frequeso"
                        ],
                        "it": [
                            "frequenza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "frequentie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u06a9\u0627\u0646\u0633"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "nombre d'oscillations par seconde d'un ph\u00e9nom\u00e8ne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "frekwensie"
                        ],
                        "sq": [
                            "frekuenca"
                        ],
                        "de": [
                            "Frequenz"
                        ],
                        "en": [
                            "frequency"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u062f\u062f"
                        ],
                        "an": [
                            "freq\u00fcencia"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0573\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "frecuencia"
                        ],
                        "az": [
                            "tezlik"
                        ],
                        "nds": [
                            "Frequenz"
                        ],
                        "eu": [
                            "maiztasuna",
                            "frekuentzia"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "frekvencija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "freq\u00fc\u00e8ncia"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13cd\u13d3\u13e9\u13db\u13cd\u13d9\u13d7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u983b\u7387"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\ub3d9\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "frekvencija"
                        ],
                        "da": [
                            "frekvens"
                        ],
                        "es": [
                            "frecuencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "frekvenco"
                        ],
                        "et": [
                            "sagedus"
                        ],
                        "fi": [
                            "taajuus"
                        ],
                        "ga": [
                            "minic\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "frecuencia"
                        ],
                        "cy": [
                            "amledd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10ee\u10e8\u10d8\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03c7\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d3\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "frekvencia"
                        ],
                        "io": [
                            "frequenco"
                        ],
                        "id": [
                            "frekuensi"
                        ],
                        "ia": [
                            "frequentia"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00ed\u00f0ni"
                        ],
                        "it": [
                            "frequenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5468\u6ce2\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u0448\u0442\u044b\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0644\u06d5\u0631\u06d5\u0644\u06d5\u0631",
                            "frekans"
                        ],
                        "la": [
                            "frequentia"
                        ],
                        "lv": [
                            "frekvence"
                        ],
                        "lt": [
                            "da\u017enis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "frekuensi"
                        ],
                        "mg": [
                            "hatetika"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0414\u0430\u0432\u0442\u0430\u043c\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "frequentie"
                        ],
                        "no": [
                            "frekvens",
                            "frekvens"
                        ],
                        "oc": [
                            "frequ\u00e9ncia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0639\u062f\u062f"
                        ],
                        "uz": [
                            "chastota"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0641\u0631\u064a\u06a9\u0648\u0646\u0633\u064a"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0641\u0631\u06cc\u06a9\u0648\u0626\u06cc\u0646\u0633\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0633\u0627\u0645\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0119stotliwo\u015b\u0107",
                            "cz\u0119sto\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "frequ\u00eancia"
                        ],
                        "qu": [
                            "maywiy kutinchiq"
                        ],
                        "ro": [
                            "frecven\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u043a\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "frekvencija"
                        ],
                        "scn": [
                            "pir\u00ecudu"
                        ],
                        "sk": [
                            "frekvencia",
                            "kmito\u010det"
                        ],
                        "sl": [
                            "frekv\u00e9nca"
                        ],
                        "su": [
                            "fr\u00e9ku\u00e9nsi"
                        ],
                        "sv": [
                            "frekvens"
                        ],
                        "sw": [
                            "marudio"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0411\u0430\u0441\u043e\u043c\u0430\u0434"
                        ],
                        "tl": [
                            "kadalasan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u0448\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmito\u010det",
                            "frekvence"
                        ],
                        "tr": [
                            "frekans"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "frequensa"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea7n s\u1ed1"
                        ],
                        "wo": [
                            "baraay"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05e8\u05e2\u05e7\u05d5\u05d5\u05e2\u05e0\u05e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9quence": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9quences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9quencem\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frequenzz\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "frequency counter"
                        ],
                        "es": [
                            "frecuenc\u00edmetro"
                        ],
                        "it": [
                            "frequenzimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5468\u6ce2\u6570\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf",
                            "\u5468\u6ce2\u6570\u8a08"
                        ],
                        "nl": [
                            "frequentiemeter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9quencem\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9quencem\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9quent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4ufig"
                        ],
                        "en": [
                            "frequent"
                        ],
                        "ca": [
                            "freq\u00fcent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9891\u7e41"
                        ],
                        "es": [
                            "frecuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e8\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03c7\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ofta",
                            "frequa"
                        ],
                        "it": [
                            "frequente",
                            "assiduo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u983b\u7e41"
                        ],
                        "nl": [
                            "veelvuldig"
                        ],
                        "oc": [
                            "frequent"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0119sty"
                        ],
                        "pt": [
                            "frequente",
                            "freq\u00fcente"
                        ],
                        "ro": [
                            "frecvent",
                            "ades",
                            "adesea",
                            "adeseori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "frekvent",
                            "flitig"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dast\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9quent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fr\u00e9quents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fr\u00e9quente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fr\u00e9quentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9quentatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frequentativ",
                            "Frequentativum"
                        ],
                        "en": [
                            "frequentative"
                        ],
                        "es": [
                            "frecuentativo"
                        ],
                        "it": [
                            "frequentativo"
                        ],
                        "la": [
                            "frequentativus"
                        ],
                        "nl": [
                            "frequentatief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9quentatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fr\u00e9quentatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fr\u00e9quentative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fr\u00e9quentatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9quenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "aller fr\u00e9quemment dans un lieu",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verkeer"
                        ],
                        "de": [
                            "frequentieren",
                            "umgehen",
                            "besuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "frequent",
                            "attend",
                            "interact",
                            "interrelate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f \u0639\u0644\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "darempredi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "freq\u00fcentar"
                        ],
                        "da": [
                            "omg\u00e5s"
                        ],
                        "es": [
                            "frecuentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vizitadi",
                            "interrilati"
                        ],
                        "io": [
                            "frequentar"
                        ],
                        "is": [
                            "umgangast"
                        ],
                        "it": [
                            "frequentare"
                        ],
                        "mg": [
                            "mitsidika"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezoeken",
                            "over de vloer komen",
                            "verkeren"
                        ],
                        "no": [
                            "omg\u00e5s"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwiedza\u0107",
                            "zwiedza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "freq\u00fcentar"
                        ],
                        "sv": [
                            "frekventera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fr\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est n\u00e9 de m\u00eame p\u00e8re et de m\u00eame m\u00e8re.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "v\u00eblla"
                        ],
                        "de": [
                            "Bruder"
                        ],
                        "en": [
                            "brother"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e",
                            "\u0642\u064a\u0642"
                        ],
                        "an": [
                            "chirm\u00e1n"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u0562\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "hermanu"
                        ],
                        "az": [
                            "qarda\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "neba",
                            "anaia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "brat"
                        ],
                        "br": [
                            "breur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "germ\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54e5\u54e5",
                            "\u5144",
                            "\u5f1f\u5f1f",
                            "\u5f1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615",
                            "\uc624\ube60",
                            "\ub0a8\ub3d9\uc0dd",
                            "\ud615\uc81c"
                        ],
                        "kw": [
                            "broder"
                        ],
                        "co": [
                            "fratellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "brat"
                        ],
                        "dlm": [
                            "frutro"
                        ],
                        "es": [
                            "hermano"
                        ],
                        "eo": [
                            "frato"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00e0thair"
                        ],
                        "ga": [
                            "dearthair"
                        ],
                        "gl": [
                            "irm\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "brawd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03b5\u03c1\u03c6\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "bratr"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14c2",
                            "\u14c4\u1472\u1585",
                            "\u140a\u158f\u152a\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "fratello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5144",
                            "\u5144\u3055\u3093",
                            "\u5f1f"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0628\u0648\u06d2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0493\u0430",
                            "\u0456\u043d\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0433\u0430",
                            "\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "bira",
                            "kek"
                        ],
                        "la": [
                            "frater"
                        ],
                        "lv": [
                            "br\u0101lis"
                        ],
                        "lt": [
                            "brolis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brudder"
                        ],
                        "gv": [
                            "braar"
                        ],
                        "mi": [
                            "tung\u0101ne",
                            "tuakana",
                            "taina",
                            "teina"
                        ],
                        "no": [
                            "bror",
                            "bror"
                        ],
                        "oc": [
                            "fraire"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u06be\u0627\u0626\u06cc",
                            "\u0628\u06be\u0631\u0627\u062a\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "frate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "frati"
                        ],
                        "sk": [
                            "brat"
                        ],
                        "sl": [
                            "brat"
                        ],
                        "sv": [
                            "bror"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0431\u044b\u0439",
                            "\u0430\u0433\u0430",
                            "\u044d\u043d\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratr"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24"
                        ],
                        "tr": [
                            "karde\u015f",
                            "a\u011fabey"
                        ],
                        "tk": [
                            "aga",
                            "ini"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "vec": [
                            "frate"
                        ],
                        "ang": [
                            "bro\u00feor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compagnon d\u2019une m\u00eame cause.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme religieux marquant l\u2019appartenance \u00e0 un ordre.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bruder"
                        ],
                        "en": [
                            "brother"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "frare"
                        ],
                        "es": [
                            "fraile"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brudder"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "broer"
                        ],
                        "sq": [
                            "v\u00eblla"
                        ],
                        "en": [
                            "brother",
                            "friar"
                        ],
                        "ang": [
                            "bro\u00f0or"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u0562\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "da": [
                            "broder",
                            "bror"
                        ],
                        "es": [
                            "hermano"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fi": [
                            "veli"
                        ],
                        "fy": [
                            "broer"
                        ],
                        "gd": [
                            "br\u00e0thair"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "fiv\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "fratulo"
                        ],
                        "id": [
                            "adik"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "fratello"
                        ],
                        "rw": [
                            "furere"
                        ],
                        "li": [
                            "broor"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndeko"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brudder"
                        ],
                        "nl": [
                            "broer"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0907"
                        ],
                        "no": [
                            "bror"
                        ],
                        "oc": [
                            "fraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "brat"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "frate"
                        ],
                        "sv": [
                            "broder",
                            "bror"
                        ],
                        "sw": [
                            "kaka",
                            "ndugu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kapat\u00edd na lal\u00e1ki"
                        ],
                        "cs": [
                            "bratr"
                        ],
                        "tr": [
                            "birader"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubhuti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9rot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00fcderchen"
                        ],
                        "es": [
                            "hermanito"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u0109jo"
                        ],
                        "it": [
                            "fratellino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043d\u0456\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "fraterculus"
                        ],
                        "oc": [
                            "frairon"
                        ],
                        "pl": [
                            "braciszek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fr\u00e9rot": [
                    "Singulier"
                ],
                "fr\u00e9rots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fresque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Technique de peinture (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fresco"
                        ],
                        "es": [
                            "fresco"
                        ],
                        "hu": [
                            "fresk\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "affresco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fresco"
                        ],
                        "pt": [
                            "afresco"
                        ],
                        "cs": [
                            "freska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Peinture utilisant cette technique (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fresko"
                        ],
                        "en": [
                            "fresco"
                        ],
                        "da": [
                            "freske",
                            "fresko",
                            "freskomaleri"
                        ],
                        "es": [
                            "fresco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fresko"
                        ],
                        "hu": [
                            "fresk\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "affresco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fresco"
                        ],
                        "pt": [
                            "afresco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fresque": [
                    "Singulier"
                ],
                "fresques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fressure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "giblets"
                        ],
                        "br": [
                            "kourailho\u00f9"
                        ],
                        "co": [
                            "curatella"
                        ],
                        "pl": [
                            "podroby"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103runtaie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fressure": [
                    "Singulier"
                ],
                "fressures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cargaison, chargement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fracht"
                        ],
                        "en": [
                            "cargo"
                        ],
                        "es": [
                            "flete"
                        ],
                        "eo": [
                            "frajto"
                        ],
                        "nl": [
                            "vracht"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437",
                            "\u0444\u0440\u0430\u0445\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fret": [
                    "Singulier"
                ],
                "frets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fr\u00e9tiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zappeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to wriggle",
                            "fidget",
                            "twitch",
                            "quiver"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b1\u03c1\u03c4\u03b1\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "bibberen",
                            "spartelen",
                            "trillen",
                            "kwispelen"
                        ],
                        "wa": [
                            "fertiy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frettage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique) M\u00e9thode d'assemblage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Presspassung",
                            "\u00dcberma\u00dfpassung"
                        ],
                        "en": [
                            "shrink",
                            "interference fit"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdistus"
                        ],
                        "it": [
                            "frettage"
                        ],
                        "nl": [
                            "perpassing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frettage": [
                    "Singulier"
                ],
                "frettages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frette": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Barrette d\u2019instrument de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bund",
                            "fret"
                        ],
                        "en": [
                            "fret"
                        ],
                        "es": [
                            "traste"
                        ],
                        "it": [
                            "tasto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043d\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "fret"
                        ],
                        "pt": [
                            "traste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frette": [
                    "Singulier"
                ],
                "frettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fretting": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fressen"
                        ],
                        "en": [
                            "fretting"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fretting": [
                    "Singulier"
                ],
                "frettings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "freudisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble des th\u00e9ories psychanalytiques de Freud",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Freudianism"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0580\u0565\u0575\u0564\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "br": [
                            "freudouriezh"
                        ],
                        "hu": [
                            "freudizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "freudismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "tr": [
                            "Freud\u00e7uluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "freudisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "freudismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friandise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lekkers"
                        ],
                        "de": [
                            "Leckerei",
                            "S\u00fc\u00dfigkeit",
                            "S\u00fc\u00dfes",
                            "Balsam"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet",
                            "dainty",
                            "tidbit",
                            "ou titbit",
                            "delicacy",
                            "sweetmeat",
                            "sweets"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "da": [
                            "slik"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce",
                            "golosina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dol\u0109a\u0135o",
                            "franda\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "makeinen",
                            "makupala",
                            "herkku"
                        ],
                        "io": [
                            "friandajo"
                        ],
                        "it": [
                            "dolciume"
                        ],
                        "nl": [
                            "lekkernij",
                            "versnapering",
                            "snoep",
                            "snoepgoed",
                            "zoetigheid",
                            "snoep",
                            "snoepgoed",
                            "zoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "sucrari\u00e1",
                            "lecadissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "smako\u0142yk"
                        ],
                        "pt": [
                            "acepipe",
                            "guloseima",
                            "doce"
                        ],
                        "ro": [
                            "bun\u0103t\u0103\u021bi"
                        ],
                        "cs": [
                            "lah\u016fdka"
                        ],
                        "wa": [
                            "gougouye",
                            "gougouyreye",
                            "glotinreye"
                        ],
                        "zu": [
                            "iswidi",
                            "iliswidi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friandise": [
                    "Singulier"
                ],
                "friandises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fric": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanzen",
                            "Knete",
                            "Kohle",
                            "Kr\u00f6ten",
                            "Kies",
                            "M\u00e4use",
                            "Moos",
                            "Schotter"
                        ],
                        "en": [
                            "dough"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c8"
                        ],
                        "da": [
                            "gysser",
                            "moneter"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "grana"
                        ],
                        "nl": [
                            "poen"
                        ],
                        "no": [
                            "spenn"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecunha",
                            "picalha",
                            "tin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "prachy"
                        ],
                        "cs": [
                            "prachy",
                            "love"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fric": [
                    "Singulier"
                ],
                "frics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fricative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frikativ"
                        ],
                        "en": [
                            "fricative"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u585e\u64e6\u97f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "frikativ",
                            "strujnik",
                            "tjesna\u010dnik"
                        ],
                        "it": [
                            "fricativa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "frikativa"
                        ],
                        "cs": [
                            "frikativa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fricative": [
                    "Singulier"
                ],
                "fricatives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brache"
                        ],
                        "en": [
                            "fallow",
                            "wasteland",
                            "vacant lot",
                            "brownfield"
                        ],
                        "ca": [
                            "erm"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkultivejo"
                        ],
                        "it": [
                            "maggese"
                        ],
                        "nl": [
                            "braak"
                        ],
                        "oc": [
                            "bosiga"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra inculta",
                            "terra inculta",
                            "terreno abandonado"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021belin\u0103",
                            "p\u00e2rloag\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fahor",
                            "ladem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friche": [
                    "Singulier"
                ],
                "friches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rub",
                            "rubbing",
                            "friction"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbote"
                        ],
                        "nl": [
                            "frictie",
                            "friction",
                            "wrijving"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159en\u00ed",
                            "frikce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friction": [
                    "Singulier"
                ],
                "frictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frigide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frigid"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00edgido"
                        ],
                        "io": [
                            "kolda"
                        ],
                        "it": [
                            "frigido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0433\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "frigidn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frigide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "frigides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frigidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anaphrodisie"
                        ],
                        "en": [
                            "frigidity"
                        ],
                        "eu": [
                            "frigidotasun"
                        ],
                        "es": [
                            "frigidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "malafrodizio"
                        ],
                        "io": [
                            "impotenteso"
                        ],
                        "it": [
                            "frigidit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbreken van geslachtsdrift"
                        ],
                        "pt": [
                            "anafrodisia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0433\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "frigidita",
                            "frigidnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frigidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "frigidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frigo": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9frig\u00e9rateur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchlschrank"
                        ],
                        "en": [
                            "fridge"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u057c\u0576\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8leskab"
                        ],
                        "es": [
                            "frigo",
                            "refri",
                            "refri",
                            "refrigerador"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edssk\u00e1pur"
                        ],
                        "it": [
                            "frigo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51b7\u8535\u5eab"
                        ],
                        "mt": [
                            "fri\u0121\u0121"
                        ],
                        "pt": [
                            "frigor\u00edfico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "hladnjak"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013eadni\u010dka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledni\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frigo": [
                    "Singulier"
                ],
                "frigos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frileux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sensible au froid.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4lte empfindlich"
                        ],
                        "en": [
                            "chilly"
                        ],
                        "ca": [
                            "algefaent",
                            "fredolic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6015\u51b7\u7684"
                        ],
                        "co": [
                            "friddulosu"
                        ],
                        "es": [
                            "friolero",
                            "friolento"
                        ],
                        "eo": [
                            "fornosida"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylm\u00e4narka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bd2\u304c\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "kouwelijk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frimaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frimaire",
                            "Reifmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Frimaire"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u971c\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "frimario"
                        ],
                        "eo": [
                            "Frimero"
                        ],
                        "it": [
                            "frimaio",
                            "frimale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ea\u30e1\u30fc\u30eb",
                            "\u971c\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frimaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "frimaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Familier) Prendre un air assur\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brag"
                        ],
                        "da": [
                            "bluffe"
                        ],
                        "eo": [
                            "pozi"
                        ],
                        "it": [
                            "tirarsela"
                        ],
                        "nl": [
                            "bluffen"
                        ],
                        "oc": [
                            "farotejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "cs": [
                            "vytahovat se",
                            "chlubit se"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Familier) (France) Faire l\u2019important, vouloir \u00e9pater la galerie.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angeben",
                            "bramarbasieren",
                            "eine Schau ziehen",
                            "eine Show ziehen",
                            "prahlen",
                            "protzen",
                            "renommieren"
                        ],
                        "en": [
                            "show off"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0628\u0627\u0647\u0649",
                            "\u062a\u0641\u0627\u062e\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "skryde",
                            "prale"
                        ],
                        "eo": [
                            "brava\u0109i"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c5\u03c7\u03b9\u03ad\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoeven"
                        ],
                        "no": [
                            "skryte",
                            "prale"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se da rotund",
                            "a se da mare",
                            "a o face pe grozavu",
                            "a se f\u0103li"
                        ],
                        "cs": [
                            "honit si triko",
                            "vytahovat se"
                        ],
                        "wa": [
                            "gueuye",
                            "yane",
                            "nez",
                            "f\u00e9 do ronflant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frimeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angeber"
                        ],
                        "en": [
                            "off",
                            "braggart"
                        ],
                        "ca": [
                            "faroner",
                            "fanfarr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u70ae"
                        ],
                        "es": [
                            "Presumido"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoeffer",
                            "snoever",
                            "opschepper"
                        ],
                        "ro": [
                            "fandosit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frimeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "frimeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frimousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Association fac\u00e9tieuse de quelques caract\u00e8res typographiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smiley"
                        ],
                        "en": [
                            "emoticon",
                            "smiley"
                        ],
                        "es": [
                            "emoticono"
                        ],
                        "it": [
                            "faccina"
                        ],
                        "nl": [
                            "emoticon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frimousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "frimousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fringillid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fringillidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Finken"
                        ],
                        "en": [
                            "true finch"
                        ],
                        "ca": [
                            "lid"
                        ],
                        "es": [
                            "fring\u00edlido"
                        ],
                        "it": [
                            "fringillidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vinkachtigen"
                        ],
                        "ro": [
                            "fringilide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fringillid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fringillid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fringue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habit, v\u00eatement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klamotten"
                        ],
                        "en": [
                            "togs"
                        ],
                        "ca": [
                            "vestit"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleren",
                            "plunje",
                            "kloffie"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00e6r",
                            "klesplagg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fringue": [
                    "Singulier"
                ],
                "fringues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frioulan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "fur"
                        ],
                        "af": [
                            "Friulaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Furlanisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u134d\u122a\u12e9\u120d\u12eb\u1295"
                        ],
                        "en": [
                            "Friulian"
                        ],
                        "ast": [
                            "fri\u00fal"
                        ],
                        "br": [
                            "friouleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "fri\u00fcl\u00e8s",
                            "ou furl\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f17\u7559\u5229\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "friulano"
                        ],
                        "fi": [
                            "friuli"
                        ],
                        "it": [
                            "friulano"
                        ],
                        "la": [
                            "foroiuliensis lingua"
                        ],
                        "li": [
                            "Frioels"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frioelisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "friulano"
                        ],
                        "sl": [
                            "furlan\u0161\u010dina"
                        ],
                        "cs": [
                            "furlan\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fripon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "tunante",
                            "pillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fripono"
                        ],
                        "io": [
                            "fripona"
                        ],
                        "oc": [
                            "coquin"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4lmaktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fripon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fripons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "friponne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "friponnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fripouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rascal"
                        ],
                        "es": [
                            "pillo",
                            "brib\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "malandrino",
                            "farabutto"
                        ],
                        "nl": [
                            "deugniet"
                        ],
                        "wa": [
                            "calfurt\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fripouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "fripouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frire": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire cuire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bak"
                        ],
                        "de": [
                            "backen",
                            "braten"
                        ],
                        "en": [
                            "fry"
                        ],
                        "eu": [
                            "frijitu"
                        ],
                        "br": [
                            "frita\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregir"
                        ],
                        "co": [
                            "frighj\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "fritere",
                            "friturestege"
                        ],
                        "es": [
                            "fre\u00edr"
                        ],
                        "eo": [
                            "friti"
                        ],
                        "fo": [
                            "steikja"
                        ],
                        "fy": [
                            "briede"
                        ],
                        "io": [
                            "fritar"
                        ],
                        "it": [
                            "friggere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "bakken",
                            "fruiten",
                            "frituren"
                        ],
                        "no": [
                            "steke"
                        ],
                        "oc": [
                            "fregir"
                        ],
                        "pl": [
                            "sma\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "frigir",
                            "fritar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pr\u0103ji"
                        ],
                        "sv": [
                            "fritera"
                        ],
                        "tl": [
                            "ipir\u00edto"
                        ],
                        "cs": [
                            "sma\u017eit",
                            "fritovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Architecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fchnenhimmel",
                            "Flausch",
                            "Flause",
                            "Fries",
                            "Zierstreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "border",
                            "frieze"
                        ],
                        "eu": [
                            "friso"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0440\u044b\u0437"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "fris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8170\u7dda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub9ac\uc988"
                        ],
                        "hr": [
                            "friz"
                        ],
                        "da": [
                            "frise"
                        ],
                        "es": [
                            "friso"
                        ],
                        "et": [
                            "friis"
                        ],
                        "fi": [
                            "piena",
                            "friisi"
                        ],
                        "gl": [
                            "friso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fr\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "friso"
                        ],
                        "it": [
                            "fregio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ea\u30fc\u30ba"
                        ],
                        "lv": [
                            "fr\u012bze"
                        ],
                        "lt": [
                            "frizas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "fries"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryz"
                        ],
                        "pt": [
                            "friso"
                        ],
                        "ro": [
                            "friz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "vlys"
                        ],
                        "sl": [
                            "friz"
                        ],
                        "sv": [
                            "fris"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlys"
                        ],
                        "tr": [
                            "friz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frise": [
                    "Singulier"
                ],
                "frises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "curl",
                            "do"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062c\u0639\u062f \u0634\u0639\u0631\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrissar"
                        ],
                        "da": [
                            "kr\u00f8lle",
                            "strejfe"
                        ],
                        "es": [
                            "rizar",
                            "frisar",
                            "encrespar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizi"
                        ],
                        "fo": [
                            "grei\u00f0a",
                            "seta h\u00e1ri\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "frizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "friseren",
                            "krullen"
                        ],
                        "no": [
                            "kr\u00f8lle"
                        ],
                        "oc": [
                            "crespar",
                            "frisar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzowa\u0107",
                            "uk\u0142ada\u0107 w\u0142osy"
                        ],
                        "pt": [
                            "frisar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frison": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De la Frise",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Frisian",
                            "Friesian"
                        ],
                        "br": [
                            "frizian",
                            "frizeg"
                        ],
                        "es": [
                            "fris\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "frisone"
                        ],
                        "la": [
                            "Frisius"
                        ],
                        "pt": [
                            "fris\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frison": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "frisons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "frisonne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "frisonnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Frisian"
                        ],
                        "eu": [
                            "frisiera"
                        ],
                        "es": [
                            "fris\u00f3n"
                        ],
                        "fy": [
                            "Frysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b9\u03b6\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "lb": [
                            "Frisesch"
                        ],
                        "pt": [
                            "fris\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "friese"
                        ],
                        "en": [
                            "Friesian"
                        ],
                        "es": [
                            "fris\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "fr\u00edz l\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "frisone"
                        ],
                        "nl": [
                            "Friese paard"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144 fryzyjski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frison": [
                    "Singulier"
                ],
                "frisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}