{
    "frigide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frigid"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00edgido"
                        ],
                        "io": [
                            "kolda"
                        ],
                        "it": [
                            "frigido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0433\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "frigidn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frigide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "frigides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frigo": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9frig\u00e9rateur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchlschrank"
                        ],
                        "en": [
                            "fridge"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u057c\u0576\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8leskab"
                        ],
                        "es": [
                            "frigo",
                            "refri",
                            "refri",
                            "refrigerador"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edssk\u00e1pur"
                        ],
                        "it": [
                            "frigo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51b7\u8535\u5eab"
                        ],
                        "mt": [
                            "fri\u0121\u0121"
                        ],
                        "pt": [
                            "frigor\u00edfico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "hladnjak"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013eadni\u010dka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledni\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frigo": [
                    "Singulier"
                ],
                "frigos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frileux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sensible au froid.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4lte empfindlich"
                        ],
                        "en": [
                            "chilly"
                        ],
                        "ca": [
                            "algefaent",
                            "fredolic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6015\u51b7\u7684"
                        ],
                        "co": [
                            "friddulosu"
                        ],
                        "es": [
                            "friolero",
                            "friolento"
                        ],
                        "eo": [
                            "fornosida"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylm\u00e4narka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bd2\u304c\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "kouwelijk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frimeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angeber"
                        ],
                        "en": [
                            "off",
                            "braggart"
                        ],
                        "ca": [
                            "faroner",
                            "fanfarr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u70ae"
                        ],
                        "es": [
                            "Presumido"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoeffer",
                            "snoever",
                            "opschepper"
                        ],
                        "ro": [
                            "fandosit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frimeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "frimeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frimousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Association fac\u00e9tieuse de quelques caract\u00e8res typographiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smiley"
                        ],
                        "en": [
                            "emoticon",
                            "smiley"
                        ],
                        "es": [
                            "emoticono"
                        ],
                        "it": [
                            "faccina"
                        ],
                        "nl": [
                            "emoticon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frimousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "frimousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fringue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habit, v\u00eatement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klamotten"
                        ],
                        "en": [
                            "togs"
                        ],
                        "ca": [
                            "vestit"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleren",
                            "plunje",
                            "kloffie"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00e6r",
                            "klesplagg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043c\u043e\u0442\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fringue": [
                    "Singulier"
                ],
                "fringues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frioulan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "fur"
                        ],
                        "af": [
                            "Friulaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Furlanisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u134d\u122a\u12e9\u120d\u12eb\u1295"
                        ],
                        "en": [
                            "Friulian"
                        ],
                        "ast": [
                            "fri\u00fal"
                        ],
                        "br": [
                            "friouleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "fri\u00fcl\u00e8s",
                            "ou furl\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f17\u7559\u5229\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "friulano"
                        ],
                        "fi": [
                            "friuli"
                        ],
                        "it": [
                            "friulano"
                        ],
                        "la": [
                            "foroiuliensis lingua"
                        ],
                        "li": [
                            "Frioels"
                        ],
                        "nl": [
                            "Frioelisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "friulano"
                        ],
                        "sl": [
                            "furlan\u0161\u010dina"
                        ],
                        "cs": [
                            "furlan\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fripon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "tunante",
                            "pillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fripono"
                        ],
                        "io": [
                            "fripona"
                        ],
                        "oc": [
                            "coquin"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4lmaktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fripon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fripons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "friponne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "friponnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frire": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire cuire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bak"
                        ],
                        "de": [
                            "backen",
                            "braten"
                        ],
                        "en": [
                            "fry"
                        ],
                        "eu": [
                            "frijitu"
                        ],
                        "br": [
                            "frita\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregir"
                        ],
                        "co": [
                            "frighj\u00e8"
                        ],
                        "da": [
                            "fritere",
                            "friturestege"
                        ],
                        "es": [
                            "fre\u00edr"
                        ],
                        "eo": [
                            "friti"
                        ],
                        "fo": [
                            "steikja"
                        ],
                        "fy": [
                            "briede"
                        ],
                        "io": [
                            "fritar"
                        ],
                        "it": [
                            "friggere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "bakken",
                            "fruiten",
                            "frituren"
                        ],
                        "no": [
                            "steke"
                        ],
                        "oc": [
                            "fregir"
                        ],
                        "pl": [
                            "sma\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "frigir",
                            "fritar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pr\u0103ji"
                        ],
                        "sv": [
                            "fritera"
                        ],
                        "tl": [
                            "ipir\u00edto"
                        ],
                        "cs": [
                            "sma\u017eit",
                            "fritovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Architecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fchnenhimmel",
                            "Flausch",
                            "Flause",
                            "Fries",
                            "Zierstreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "border",
                            "frieze"
                        ],
                        "eu": [
                            "friso"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0440\u044b\u0437"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "fris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8170\u7dda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub9ac\uc988"
                        ],
                        "hr": [
                            "friz"
                        ],
                        "da": [
                            "frise"
                        ],
                        "es": [
                            "friso"
                        ],
                        "et": [
                            "friis"
                        ],
                        "fi": [
                            "piena",
                            "friisi"
                        ],
                        "gl": [
                            "friso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fr\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "friso"
                        ],
                        "it": [
                            "fregio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ea\u30fc\u30ba"
                        ],
                        "lv": [
                            "fr\u012bze"
                        ],
                        "lt": [
                            "frizas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "fries"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryz"
                        ],
                        "pt": [
                            "friso"
                        ],
                        "ro": [
                            "friz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "vlys"
                        ],
                        "sl": [
                            "friz"
                        ],
                        "sv": [
                            "fris"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlys"
                        ],
                        "tr": [
                            "friz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frise": [
                    "Singulier"
                ],
                "frises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "curl",
                            "do"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062c\u0639\u062f \u0634\u0639\u0631\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrissar"
                        ],
                        "da": [
                            "kr\u00f8lle",
                            "strejfe"
                        ],
                        "es": [
                            "rizar",
                            "frisar",
                            "encrespar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frizi"
                        ],
                        "fo": [
                            "grei\u00f0a",
                            "seta h\u00e1ri\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "frizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "friseren",
                            "krullen"
                        ],
                        "no": [
                            "kr\u00f8lle"
                        ],
                        "oc": [
                            "crespar",
                            "frisar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "fryzowa\u0107",
                            "uk\u0142ada\u0107 w\u0142osy"
                        ],
                        "pt": [
                            "frisar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frison": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Frisian"
                        ],
                        "eu": [
                            "frisiera"
                        ],
                        "fy": [
                            "Frysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b9\u03b6\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "lb": [
                            "Frisesch"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "friese"
                        ],
                        "en": [
                            "Friesian"
                        ],
                        "es": [
                            "fris\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "fr\u00edz l\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "frisone"
                        ],
                        "nl": [
                            "Friese paard"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144 fryzyjski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frison": [
                    "Singulier"
                ],
                "frisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frisquet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frisch",
                            "k\u00fchl"
                        ],
                        "en": [
                            "chilly",
                            "coolish"
                        ],
                        "io": [
                            "koldeta"
                        ],
                        "it": [
                            "freddo"
                        ],
                        "la": [
                            "frigidulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "frisjes"
                        ],
                        "pt": [
                            "fresco"
                        ],
                        "cs": [
                            "chladn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frisquet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "frisquets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "frisquette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "frisquettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tremblement caus\u00e9 par le froid ou la fi\u00e8vre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schauder",
                            "Sch\u00fcttelfrost"
                        ],
                        "en": [
                            "shiver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0634\u0639\u0631\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikara",
                            "hotzikara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03af\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "tremedeira"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kridienn"
                        ],
                        "co": [
                            "zoccu",
                            "tremitu",
                            "tartavellu"
                        ],
                        "eo": [
                            "tremeto",
                            "tremo",
                            "frostotremo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ridel"
                        ],
                        "io": [
                            "fremiso"
                        ],
                        "la": [
                            "tremor",
                            "horror"
                        ],
                        "nl": [
                            "beving",
                            "huivering",
                            "rilling",
                            "trilling"
                        ],
                        "pl": [
                            "dreszcz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0436\u044c",
                            "\u043e\u0437\u043d\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "frissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaptjip",
                            "skyfie"
                        ],
                        "de": [
                            "Pommes",
                            "Pommes frites"
                        ],
                        "en": [
                            "French fries",
                            "chips"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u85af\u6761"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uc790\ud280\uae40"
                        ],
                        "es": [
                            "patata frita",
                            "papas fritas",
                            "papas fritas a la francesa",
                            "papa a la francesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "terpomfingro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e4\u05e1"
                        ],
                        "id": [
                            "kentang goreng"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8",
                            "\u30dd\u30c6\u30c8"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00e1l\u00e1 ya kok\u00e1linga"
                        ],
                        "nl": [
                            "friet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "pommes frites",
                            "pommes"
                        ],
                        "cs": [
                            "hranolek"
                        ],
                        "wa": [
                            "fritche",
                            "frite",
                            "clawette"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frite": [
                    "Singulier"
                ],
                "frites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fritteuse"
                        ],
                        "en": [
                            "deep fat fryer",
                            "deep fryer"
                        ],
                        "eu": [
                            "frijigailu"
                        ],
                        "br": [
                            "friterez"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregidora"
                        ],
                        "es": [
                            "freidora"
                        ],
                        "eo": [
                            "fritilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rasvakeitin"
                        ],
                        "it": [
                            "friggitrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "frietketel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0442\u044e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "frit\u00f6s"
                        ],
                        "tr": [
                            "frit\u00f6z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "friteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frivole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frivol",
                            "eitel",
                            "hinf\u00e4llig",
                            "leichtfertig"
                        ],
                        "en": [
                            "frivolous",
                            "vain",
                            "conceited"
                        ],
                        "ca": [
                            "fr\u00edvol"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6ngelig"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00edvolo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanta"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1fongdur",
                            "erpin",
                            "l\u00edtilsverdur"
                        ],
                        "io": [
                            "frivola"
                        ],
                        "it": [
                            "frivolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "frivool",
                            "ijdel",
                            "nietig",
                            "onbelangrijk",
                            "lichtzinnig",
                            "wuft"
                        ],
                        "no": [
                            "intetsigende"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00edvolo",
                            "f\u00fatil",
                            "vaidoso",
                            "emproados",
                            "fofo",
                            "inane"
                        ],
                        "cs": [
                            "frivoln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frivole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "frivoles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "froid": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D'une basse temp\u00e9rature",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koud"
                        ],
                        "de": [
                            "kalt"
                        ],
                        "en": [
                            "cold",
                            "bleak",
                            "chilly"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceald"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hotz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "fred"
                        ],
                        "co": [
                            "freddu"
                        ],
                        "hr": [
                            "hladan"
                        ],
                        "da": [
                            "kold"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afermaniera",
                            "malvarma"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fclm"
                        ],
                        "fo": [
                            "kaldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "k\u00e2ld"
                        ],
                        "gd": [
                            "fuar"
                        ],
                        "cy": [
                            "oer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cd\u03bf\u03c2",
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hideg"
                        ],
                        "io": [
                            "kolda"
                        ],
                        "ia": [
                            "frigide"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1483\u146e"
                        ],
                        "is": [
                            "kaldur"
                        ],
                        "it": [
                            "freddo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bd2\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u044b\u049b",
                            "\u0441\u0430\u043b\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "salts"
                        ],
                        "ln": [
                            "mal\u00edli",
                            "mp\u00ed\u0254"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161altas"
                        ],
                        "mg": [
                            "mangatsiaka",
                            "manara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "koud",
                            "kil"
                        ],
                        "no": [
                            "kald"
                        ],
                        "oc": [
                            "freg"
                        ],
                        "pl": [
                            "zimny",
                            "ch\u0142odny"
                        ],
                        "pt": [
                            "frio"
                        ],
                        "ro": [
                            "frig",
                            "rece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0451\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "studen\u00fd",
                            "chladn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "mrzel",
                            "hladen"
                        ],
                        "sv": [
                            "kall"
                        ],
                        "sw": [
                            "baridi"
                        ],
                        "tl": [
                            "malam\u00edg"
                        ],
                        "cs": [
                            "studen\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fuk"
                        ],
                        "zu": [
                            "bandayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "froid": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "froids": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "froide": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "froides": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kalt"
                        ],
                        "en": [
                            "cold"
                        ],
                        "pt": [
                            "frio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fuk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "froisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zerknittern",
                            "zerkn\u00fcllen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0630\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrugar",
                            "aixafinar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u632b\u4f24",
                            "\u5f04\u76b1"
                        ],
                        "es": [
                            "arrugar",
                            "estrujar",
                            "ajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifi"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4gardama"
                        ],
                        "fo": [
                            "rukka"
                        ],
                        "io": [
                            "krumplar"
                        ],
                        "nl": [
                            "frommelen",
                            "kreukelen",
                            "verkreukelen",
                            "verfomfaaien",
                            "verfrommelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarfanhar",
                            "amarrotar",
                            "amassar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fromage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaas"
                        ],
                        "sq": [
                            "djath\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00e4se"
                        ],
                        "en": [
                            "cheese"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciese"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0628\u0646\u0629",
                            "\u062c\u0628\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0576\u056b\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "quesu"
                        ],
                        "az": [
                            "pendir"
                        ],
                        "eu": [
                            "gazta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "fourmaj",
                            "keuz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "formatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5976\u916a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uc988"
                        ],
                        "co": [
                            "casgiu",
                            "furmagliu"
                        ],
                        "da": [
                            "ost"
                        ],
                        "es": [
                            "queso"
                        ],
                        "eo": [
                            "froma\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "juust",
                            "juustu"
                        ],
                        "fo": [
                            "ostur"
                        ],
                        "fi": [
                            "juusto"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsiis"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00e0ise"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1is"
                        ],
                        "cy": [
                            "caws"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c1\u03af"
                        ],
                        "gn": [
                            "kesu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sajt"
                        ],
                        "io": [
                            "fromajo"
                        ],
                        "ia": [
                            "caseo"
                        ],
                        "is": [
                            "ostur"
                        ],
                        "it": [
                            "formaggio",
                            "cacio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30ba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0440\u0456\u043c\u0448\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u043c\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "pen\u00eer",
                            "pen\u00ear"
                        ],
                        "la": [
                            "caseus"
                        ],
                        "lv": [
                            "siers"
                        ],
                        "lt": [
                            "s\u016bris"
                        ],
                        "mg": [
                            "fr\u00f4mazy"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044f\u0441\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaas"
                        ],
                        "no": [
                            "ost",
                            "ost"
                        ],
                        "oc": [
                            "formatge"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u067e\u0649\u0634\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "ser"
                        ],
                        "pt": [
                            "queijo"
                        ],
                        "qu": [
                            "kisu"
                        ],
                        "ro": [
                            "br\u00e2nz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "syr"
                        ],
                        "sl": [
                            "sir"
                        ],
                        "sv": [
                            "ost"
                        ],
                        "sw": [
                            "jibini",
                            "chizi"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e9so"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00fdr"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07",
                            "\u0e2a"
                        ],
                        "tr": [
                            "peynir"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u043f\u0435\u0439\u043d\u0438\u0440",
                            "pe\u00fdnir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "pho m\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "froumaedje"
                        ],
                        "zu": [
                            "ushizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fromage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fromages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fromager": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Artisan",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cheeser",
                            "maker"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaztagile"
                        ],
                        "es": [
                            "quesero"
                        ],
                        "eo": [
                            "froma\u011disto"
                        ],
                        "io": [
                            "fromajisto",
                            "fromajifisto"
                        ],
                        "ro": [
                            "br\u00e2nzar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u043e\u0434\u0435\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fromager": [
                    "Singulier"
                ],
                "fromagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ceiba pentandra"
                        ],
                        "af": [
                            "kapokboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Ceiba"
                        ],
                        "en": [
                            "ceiba",
                            "kapok ceiba",
                            "wood",
                            "bombast mahoe",
                            "cotton tree",
                            "cottontree",
                            "downtree",
                            "tree",
                            "egungun",
                            "Honduras cottonwood",
                            "kapok",
                            "kapok tree",
                            "fromager",
                            "lama",
                            "lana",
                            "pintree",
                            "silk cotton",
                            "polak",
                            "silkcotton",
                            "cotton tree",
                            "tree",
                            "silkcotton tree"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u68c9",
                            "\u5409\u8d1d\u6728",
                            "\u5409\u8d1d"
                        ],
                        "es": [
                            "ceiba"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapokboom"
                        ],
                        "ro": [
                            "capochier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fromager": [
                    "Singulier"
                ],
                "fromagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "froment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bl\u00e9 tendre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weizen"
                        ],
                        "en": [
                            "wheat"
                        ],
                        "eu": [
                            "galbera",
                            "gaingari"
                        ],
                        "br": [
                            "gwinizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "blat"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwaneth"
                        ],
                        "da": [
                            "hvede"
                        ],
                        "es": [
                            "trigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tritiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "hveiti"
                        ],
                        "fy": [
                            "weet"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwenith"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9",
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00faza"
                        ],
                        "io": [
                            "frumento"
                        ],
                        "is": [
                            "hveiti"
                        ],
                        "it": [
                            "frumento",
                            "grano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0443\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "triticum"
                        ],
                        "nl": [
                            "tarwe",
                            "weit"
                        ],
                        "no": [
                            "hvete"
                        ],
                        "pl": [
                            "pszenica"
                        ],
                        "pt": [
                            "trigo"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u00e2u"
                        ],
                        "sv": [
                            "vete"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngano"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu\u011fday"
                        ],
                        "tk": [
                            "bugda\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "froment": [
                    "Singulier"
                ],
                "froments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fronde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleuder"
                        ],
                        "en": [
                            "slingshot",
                            "catapult"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fona",
                            "mandr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "katapult",
                            "slynge",
                            "slangeb\u00f8sse",
                            "opstand"
                        ],
                        "es": [
                            "honda",
                            "tirachinas"
                        ],
                        "eo": [
                            "svingo\u0135etilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b5\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "parittya"
                        ],
                        "io": [
                            "frondo",
                            "sedicieto"
                        ],
                        "it": [
                            "fionda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u77f3\u5668"
                        ],
                        "pt": [
                            "catapulta",
                            "estilingue"
                        ],
                        "ro": [
                            "pra\u0219tie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0449\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "slunga"
                        ],
                        "cs": [
                            "prak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fronde": [
                    "Singulier"
                ],
                "frondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frondeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Histoire\u00a0: lanceur \u00e0 la fronde",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleuderer"
                        ],
                        "en": [
                            "slinger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0642\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "hondero"
                        ],
                        "la": [
                            "funditor",
                            "fundibulator"
                        ],
                        "nl": [
                            "slingeraar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fundibul\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "slungakastare",
                            "slungare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frondeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "frondeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "front": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du visage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stirn"
                        ],
                        "en": [
                            "forehead"
                        ],
                        "br": [
                            "tal"
                        ],
                        "ca": [
                            "front"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub9c8"
                        ],
                        "co": [
                            "fronte"
                        ],
                        "es": [
                            "frente"
                        ],
                        "eo": [
                            "frunto"
                        ],
                        "fi": [
                            "otsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c4\u03c9\u03c0\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "fronto"
                        ],
                        "id": [
                            "dahi",
                            "kening"
                        ],
                        "ia": [
                            "fronte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1405\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u984d",
                            "\u304a\u3067\u3053"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0435\u043a\u0435",
                            "\u043c\u0430\u04a3\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "fr\u014dns"
                        ],
                        "mg": [
                            "handrina"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorhoofd"
                        ],
                        "no": [
                            "panne",
                            "panne"
                        ],
                        "oc": [
                            "front"
                        ],
                        "pl": [
                            "czo\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "testa",
                            "fronte"
                        ],
                        "ro": [
                            "frunte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0431",
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "nd\u00f6l\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "panna"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e1c\u0e32\u0e01"
                        ],
                        "tk": [
                            "ma\u0148la\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Direction de l\u2019ennemi",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "battlefront",
                            "front"
                        ],
                        "br": [
                            "talbenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc120"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7dda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorkop"
                        ],
                        "sq": [
                            "ball\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Stirn",
                            "Front",
                            "Vorderseite"
                        ],
                        "eu": [
                            "bekoki"
                        ],
                        "ca": [
                            "front"
                        ],
                        "da": [
                            "pande"
                        ],
                        "es": [
                            "frente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fronto"
                        ],
                        "fo": [
                            "enni",
                            "fors\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarholle"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10e3\u10d1\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "fronte"
                        ],
                        "la": [
                            "frons"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorhoofd",
                            "front",
                            "gevel",
                            "voorkant",
                            "voorzijde"
                        ],
                        "no": [
                            "panne",
                            "forside"
                        ],
                        "pt": [
                            "fronte",
                            "testa",
                            "frente",
                            "vanguarda"
                        ],
                        "sv": [
                            "panna"
                        ],
                        "tl": [
                            "no\u00f3"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "front": [
                    "Singulier"
                ],
                "fronts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fronti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grens"
                        ],
                        "sq": [
                            "kufi"
                        ],
                        "de": [
                            "Grenze",
                            "Schranke"
                        ],
                        "en": [
                            "border",
                            "boundary",
                            "frontier",
                            "limit",
                            "end",
                            "perimeter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f",
                            "\u062d\u062f\u0648\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0570\u0574\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcdud",
                            "s\u0259rh\u0259d"
                        ],
                        "nds": [
                            "Scheed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "frontera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u5883",
                            "\u8fb9\u754c",
                            "\u8fb9\u5883"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uacbd"
                        ],
                        "hr": [
                            "granica"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6nse"
                        ],
                        "es": [
                            "frontera",
                            "l\u00edmite"
                        ],
                        "eo": [
                            "limo",
                            "landlimo"
                        ],
                        "et": [
                            "piir"
                        ],
                        "fo": [
                            "mark"
                        ],
                        "fi": [
                            "raja"
                        ],
                        "fy": [
                            "grins"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d6\u10e6\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c1\u03bf",
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "frontiero"
                        ],
                        "id": [
                            "batas",
                            "perbatasan"
                        ],
                        "is": [
                            "landam\u00e6ri"
                        ],
                        "it": [
                            "frontiera",
                            "confine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u5883"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "finis",
                            "limes",
                            "ora"
                        ],
                        "lv": [
                            "robe\u017ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "siena"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sempadan"
                        ],
                        "mg": [
                            "amborodao"
                        ],
                        "mt": [
                            "fruntiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "grens",
                            "perk",
                            "landsgrens"
                        ],
                        "no": [
                            "grense",
                            "grense"
                        ],
                        "oc": [
                            "fronti\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0632",
                            "\u0633\u0631\u062d\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "granica"
                        ],
                        "pt": [
                            "fronteira",
                            "limite",
                            "raia",
                            "confim"
                        ],
                        "ro": [
                            "grani\u021b\u0103",
                            "frontier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hranica"
                        ],
                        "sl": [
                            "meja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4ns"
                        ],
                        "cs": [
                            "hranice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a\u0e32\u0e22\u0e41\u0e14\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "hudut",
                            "s\u0131n\u0131r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Limite d\u2019un \u00e9tat ou d\u2019une contr\u00e9e",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kufi"
                        ],
                        "de": [
                            "Grenze"
                        ],
                        "en": [
                            "border",
                            "boundary",
                            "frontier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "frontera"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6nse"
                        ],
                        "es": [
                            "frontera"
                        ],
                        "et": [
                            "piir"
                        ],
                        "fi": [
                            "raja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1r"
                        ],
                        "is": [
                            "landam\u00e6ri"
                        ],
                        "it": [
                            "frontiera",
                            "confine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "robe\u017ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "siena"
                        ],
                        "nl": [
                            "grens",
                            "landsgrens"
                        ],
                        "no": [
                            "grense",
                            "grense"
                        ],
                        "pl": [
                            "granica"
                        ],
                        "pt": [
                            "fronteira",
                            "limite",
                            "raia"
                        ],
                        "ro": [
                            "grani\u021b\u0103",
                            "frontier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hranica"
                        ],
                        "sl": [
                            "meja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4ns"
                        ],
                        "cs": [
                            "hranice"
                        ],
                        "tr": [
                            "hudut",
                            "s\u0131n\u0131r"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi\u00ean gi\u1edbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fronti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "fronti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fronton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Architecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Giebeldreieck",
                            "Stirnwand"
                        ],
                        "en": [
                            "pediment"
                        ],
                        "es": [
                            "front\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "frontone"
                        ],
                        "nl": [
                            "fronton"
                        ],
                        "pt": [
                            "front\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fronton": [
                    "Singulier"
                ],
                "frontons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fructidor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fructidor",
                            "Fruchtmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Fructidor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u679c\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "fructidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "Fruktidoro"
                        ],
                        "it": [
                            "fruttidoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ea\u30e5\u30af\u30c6\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb",
                            "\u679c\u5b9f\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fructose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fruktose"
                        ],
                        "en": [
                            "fructose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u679c\u7cd6"
                        ],
                        "da": [
                            "fruktose"
                        ],
                        "es": [
                            "fructosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "fruktoosi"
                        ],
                        "gl": [
                            "frutosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03bf\u03c5\u03ba\u03c4\u03cc\u03b6\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05e7\u05d8\u05d5\u05d6"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00fakt\u00f3si"
                        ],
                        "it": [
                            "fruttosio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30eb\u30af\u30c8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "fruktoz\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "fructose"
                        ],
                        "no": [
                            "fruktose"
                        ],
                        "pl": [
                            "fruktoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "frutose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "frukt\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fructose": [
                    "Singulier"
                ],
                "fructoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frugal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se contente de mets simples (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frugal"
                        ],
                        "en": [
                            "frugal"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8jsom"
                        ],
                        "es": [
                            "frugal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03b9\u03b4\u03c9\u03bb\u03cc\u03c2",
                            "\u03bb\u03b9\u03c4\u03bf\u03b4\u03af\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03bf\u03bb\u03b9\u03b3\u03bf\u03b4\u03ac\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "frugala"
                        ],
                        "nl": [
                            "sober",
                            "eenvoudig"
                        ],
                        "oc": [
                            "frugal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frugal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "frugaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "frugale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "frugales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frugivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frugivorous"
                        ],
                        "es": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ],
                        "it": [
                            "frugivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u679c\u5b9f\u98df"
                        ],
                        "oc": [
                            "frugiv\u00f2r"
                        ],
                        "pt": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ],
                        "sk": [
                            "fruktivorn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frugivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "frugivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frugivore"
                        ],
                        "es": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ],
                        "it": [
                            "frugivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u679c\u5b9f\u98df\u52d5\u7269"
                        ],
                        "oc": [
                            "frugiv\u00f2r"
                        ],
                        "pt": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frugivore": [
                    "Singulier"
                ],
                "frugivores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fruit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019une plante produite apr\u00e8s la floraison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fruit"
                        ],
                        "ca": [
                            "fruit"
                        ],
                        "es": [
                            "fruto",
                            "fruta"
                        ],
                        "fo": [
                            "frukt",
                            "\u00e1v\u00f8kstur"
                        ],
                        "gl": [
                            "froito"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1v\u00f6xtur"
                        ],
                        "mg": [
                            "voankazo"
                        ],
                        "gv": [
                            "mess"
                        ],
                        "pl": [
                            "owoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruta"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Produit v\u00e9g\u00e9tal sucr\u00e9 utilis\u00e9 essentiellement comme dessert\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obst"
                        ],
                        "en": [
                            "fruit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fruita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "fruttu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vo\u0107e"
                        ],
                        "da": [
                            "frugt"
                        ],
                        "es": [
                            "fruta"
                        ],
                        "eo": [
                            "frukto"
                        ],
                        "et": [
                            "puuvili"
                        ],
                        "fo": [
                            "frukt",
                            "\u00e1v\u00f8kstur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hedelm\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "froita"
                        ],
                        "id": [
                            "buah"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1v\u00f6xtur"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043c\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u043c\u0438\u0448"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fruucht"
                        ],
                        "gv": [
                            "mess"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06cc\u0648\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruta"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovocie"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukt"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u043c\u0435\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "meyve"
                        ],
                        "tk": [
                            "miwe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrug"
                        ],
                        "sq": [
                            "fruti"
                        ],
                        "de": [
                            "Frucht",
                            "Obst",
                            "Fr\u00fcchte"
                        ],
                        "en": [
                            "fruit"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6cern"
                        ],
                        "br": [
                            "frouezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434",
                            "\u043e\u0432\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "kw": [
                            "froeth"
                        ],
                        "eo": [
                            "frukto"
                        ],
                        "et": [
                            "puuvili"
                        ],
                        "fo": [
                            "frukt"
                        ],
                        "fi": [
                            "hedelm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "frucht"
                        ],
                        "gl": [
                            "froito",
                            "froita"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffrwyth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03cc\u03c2",
                            "\u03c6\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03bf",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00fcm\u00f6lcs"
                        ],
                        "io": [
                            "frukto"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1v\u00f6xtur",
                            "aldin"
                        ],
                        "it": [
                            "frutta",
                            "frutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u679c\u7269"
                        ],
                        "rw": [
                            "buto"
                        ],
                        "ku": [
                            "f\u00eak\u00ee",
                            "m\u00eawe"
                        ],
                        "lv": [
                            "auglis"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbuma"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaisius"
                        ],
                        "ms": [
                            "buah"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrucht"
                        ],
                        "no": [
                            "frukt"
                        ],
                        "oc": [
                            "fruch"
                        ],
                        "pl": [
                            "owoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruta",
                            "fruto"
                        ],
                        "ro": [
                            "fruct\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092b\u0932"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u045b\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovocie"
                        ],
                        "sl": [
                            "sade\u017e",
                            "plod"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukt"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1hoy"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovoce"
                        ],
                        "tr": [
                            "meyve"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0456\u0434",
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442"
                        ],
                        "zu": [
                            "isithelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fruit": [
                    "Singulier"
                ],
                "fruits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fruit\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fruity"
                        ],
                        "ca": [
                            "afruitat"
                        ],
                        "es": [
                            "afrutado"
                        ],
                        "gl": [
                            "afroitado"
                        ],
                        "ia": [
                            "fructate"
                        ],
                        "it": [
                            "fruttato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fruit\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fruit\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fruit\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fruit\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fruitier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ergiebig"
                        ],
                        "en": [
                            "fertile",
                            "fruitful",
                            "productive"
                        ],
                        "da": [
                            "frugtbar"
                        ],
                        "es": [
                            "frutero"
                        ],
                        "eo": [
                            "fruktodona"
                        ],
                        "io": [
                            "arboro"
                        ],
                        "it": [
                            "fecondo"
                        ],
                        "la": [
                            "fecundus",
                            "frugifer",
                            "fructuosus"
                        ],
                        "ms": [
                            "subur"
                        ],
                        "nl": [
                            "vruchtbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "fruchi\u00e8r",
                            "fruch\u00f3s",
                            "frutivol"
                        ],
                        "pt": [
                            "fecundo",
                            "frut\u00edfero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovocn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bereketli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fruitier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fruitiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fruiti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fruiti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frustration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frustration"
                        ],
                        "en": [
                            "frustration"
                        ],
                        "ca": [
                            "frustraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "frustraci\u00f3n"
                        ],
                        "pl": [
                            "frustracja"
                        ],
                        "sv": [
                            "frustration"
                        ],
                        "cs": [
                            "frustrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frustration": [
                    "Singulier"
                ],
                "frustrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuchsia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fuchsie"
                        ],
                        "en": [
                            "fuchsia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00facsia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5012\u6302\u91d1\u949f"
                        ],
                        "es": [
                            "fucsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "fuksio"
                        ],
                        "fi": [
                            "verenpisara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03cd\u03be\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fukszia"
                        ],
                        "io": [
                            "fuxio"
                        ],
                        "it": [
                            "fucsia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30af\u30b7\u30a2"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00facsia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "fuchsie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuchsia": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuchsias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fugitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fl\u00fcchtig"
                        ],
                        "en": [
                            "fugitive"
                        ],
                        "eu": [
                            "iheskor"
                        ],
                        "da": [
                            "flygtig",
                            "kortvarig"
                        ],
                        "es": [
                            "fugitivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u011danta",
                            "efemera"
                        ],
                        "it": [
                            "latitante",
                            "fuggitivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u043b\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fugitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fugitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fugitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fugitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to flee",
                            "to leak",
                            "to escape",
                            "to avoid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0647\u0631\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "tec\u02bchel",
                            "tec\u02bchet",
                            "tec\u02bchout"
                        ],
                        "ca": [
                            "fugir"
                        ],
                        "es": [
                            "huir"
                        ],
                        "eo": [
                            "forkuri",
                            "liki"
                        ],
                        "fo": [
                            "leka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c6\u03b5\u03cd\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fugar"
                        ],
                        "it": [
                            "fuggire",
                            "perdere",
                            "sgocciolare"
                        ],
                        "ku": [
                            "rev\u00een",
                            "baz dan"
                        ],
                        "nl": [
                            "lekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "fugir"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucieka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fugir"
                        ],
                        "ro": [
                            "fugi"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ut\u00edkat",
                            "unikat"
                        ],
                        "zu": [
                            "vuza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9loigner \u00e0 toute vitesse, par peur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen",
                            "weglaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run away"
                        ],
                        "az": [
                            "qa\u00e7maq"
                        ],
                        "da": [
                            "flygte"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegvluchten"
                        ],
                        "no": [
                            "flykte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Laisser \u00e9chapper, par quelque f\u00ealure, quelque fente, le liquide qu\u2019il contient, en parlant d\u2019un r\u00e9ceptacle.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leak"
                        ],
                        "br": [
                            "bera\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6kke"
                        ],
                        "no": [
                            "lekke"
                        ],
                        "pl": [
                            "przecieka\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9viter quelqu\u2019un ou quelque chose en s\u2019en \u00e9loignant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen vor",
                            "weglaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "flee from"
                        ],
                        "da": [
                            "undslippe",
                            "undg\u00e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0448\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0448\u049b\u0430\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vluchten voor"
                        ],
                        "no": [
                            "unnslippe"
                        ],
                        "pl": [
                            "unika\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fuite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de fuir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flucht"
                        ],
                        "en": [
                            "flight",
                            "run"
                        ],
                        "eu": [
                            "ihes",
                            "ihesaldi"
                        ],
                        "da": [
                            "flugt"
                        ],
                        "es": [
                            "huida"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "pako"
                        ],
                        "fy": [
                            "flecht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "fugo"
                        ],
                        "it": [
                            "fuga"
                        ],
                        "la": [
                            "fuga"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fugida"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucieczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuga"
                        ],
                        "sv": [
                            "flykt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fente par o\u00f9 un liquide ou gaz fuit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lek"
                        ],
                        "de": [
                            "Leck"
                        ],
                        "en": [
                            "leak"
                        ],
                        "da": [
                            "ut\u00e6thed"
                        ],
                        "eo": [
                            "liko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03c1\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "kebocoran"
                        ],
                        "nl": [
                            "lek"
                        ],
                        "oc": [
                            "escampa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyciek",
                            "ulatnianie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Divulgation d\u2019information confidentielle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leak"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6k"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03c1\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "kebocoran"
                        ],
                        "oc": [
                            "escapad\u00eds"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fulmar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau marin du genre Fulmarus (1):",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fulmarus"
                        ],
                        "de": [
                            "Eissturmvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "fulmar"
                        ],
                        "da": [
                            "mallemuk"
                        ],
                        "es": [
                            "fulmar"
                        ],
                        "fo": [
                            "havhestur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c5\u03bb\u03bc\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00fdll"
                        ],
                        "it": [
                            "procellaria cenerina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fulmar": [
                    "Singulier"
                ],
                "fulmars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fum\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rook"
                        ],
                        "sq": [
                            "tym"
                        ],
                        "de": [
                            "Rauch"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062e\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0644\u062a\u062f\u062e\u064a\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "fumo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u0582\u056d",
                            "\u0574\u0578\u0582\u056d"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u00fcst\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "ke"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "moged"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043c",
                            "\u043f\u0443\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "fum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7159",
                            "\u70df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "dim"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "humo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fumo"
                        ],
                        "et": [
                            "suits"
                        ],
                        "fo": [
                            "roykur",
                            "gla\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "savu"
                        ],
                        "fy": [
                            "reek"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10dd\u10da\u10d8",
                            "\u10d9\u10d5\u10d0\u10db\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "timbo"
                        ],
                        "ha": [
                            "haya\u0199i"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcst"
                        ],
                        "io": [
                            "fumuro"
                        ],
                        "id": [
                            "asap",
                            "awan"
                        ],
                        "ia": [
                            "fumo"
                        ],
                        "is": [
                            "reykur"
                        ],
                        "it": [
                            "fumo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7159"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0442\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0442\u04af\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fumus"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u016bmi"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u016bmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "asap"
                        ],
                        "mt": [
                            "du\u0127\u0127an"
                        ],
                        "nl": [
                            "rook",
                            "walm",
                            "damp"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8yk"
                        ],
                        "oc": [
                            "fum"
                        ],
                        "uz": [
                            "tutun"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "dym"
                        ],
                        "pt": [
                            "fumo",
                            "fuma\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "fum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u043c",
                            "\u0447\u0430\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "dym"
                        ],
                        "sl": [
                            "dim"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "moshi"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fasok"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdm"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "sis",
                            "duman"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00fcsse"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f3i"
                        ],
                        "zu": [
                            "inthuthu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fum\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fum\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fumer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9mettre de la fum\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062e\u0646 \u064a\u062f\u062e\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "ketu"
                        ],
                        "br": [
                            "mogedi\u00f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\uc6b0\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "ryge"
                        ],
                        "es": [
                            "ahumar",
                            "humear"
                        ],
                        "et": [
                            "suitsema"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttaa"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysmygu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "doh\u00e1nyzik"
                        ],
                        "io": [
                            "fumar"
                        ],
                        "id": [
                            "merokok",
                            "menghisap"
                        ],
                        "is": [
                            "reykja"
                        ],
                        "it": [
                            "fumare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u55ab\u7159"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u0435\u043a\u0456 \u0442\u0430\u0440\u0442\u0443",
                            "\u0448\u044b\u043b\u044b\u043c \u0448\u0435\u0433y"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06a9\u06ce\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "la": [
                            "fumare"
                        ],
                        "lv": [
                            "sm\u0113\u0137\u0113t",
                            "p\u012bp\u0113t"
                        ],
                        "nl": [
                            "roken"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8yke"
                        ],
                        "oc": [
                            "fumar"
                        ],
                        "pl": [
                            "pali\u0107",
                            "dymi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fumar",
                            "defumar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fuma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "faj\u010di\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaditi"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6ka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kou\u0159it"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "br\u00fbler du tabac ou une autre substance, en aspirant par la bouche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke"
                        ],
                        "br": [
                            "butunat",
                            "butuni\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "fumar"
                        ],
                        "gl": [
                            "fumar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "faj\u010di\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "kou\u0159it"
                        ],
                        "wa": [
                            "foumer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fumeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui fume du tabac etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raucher"
                        ],
                        "en": [
                            "smoker"
                        ],
                        "br": [
                            "butuner"
                        ],
                        "ca": [
                            "fumador"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud761\uc5f0\uc790"
                        ],
                        "fi": [
                            "tupakoitsija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fumanto"
                        ],
                        "id": [
                            "perokok"
                        ],
                        "it": [
                            "fumatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u55ab\u7159\u8005"
                        ],
                        "pl": [
                            "palacz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6kare",
                            "blossare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u0159\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fumeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fumeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fumier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Agriculture) (\u00c9levage) M\u00e9lange des liti\u00e8res (paille, foin, etc.) et des d\u00e9jections liquides et solides... (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pleh"
                        ],
                        "de": [
                            "Mist"
                        ],
                        "en": [
                            "manure",
                            "dung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "gorotz"
                        ],
                        "br": [
                            "teil"
                        ],
                        "ca": [
                            "fem"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80a5\u6599"
                        ],
                        "co": [
                            "suvu"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8g",
                            "g\u00f8dning"
                        ],
                        "es": [
                            "esti\u00e9rcol"
                        ],
                        "eo": [
                            "sterko"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5nnik"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00f8\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4t\u00f6s",
                            "lanta"
                        ],
                        "fy": [
                            "dong"
                        ],
                        "gl": [
                            "esterco"
                        ],
                        "cy": [
                            "tail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03af\u03c0\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "tr\u00e1gya",
                            "ganaj"
                        ],
                        "id": [
                            "pupuk"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1bur\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "letame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80a5\u3084\u3057",
                            "\u80a5\u6599"
                        ],
                        "nl": [
                            "mest"
                        ],
                        "pl": [
                            "gn\u00f3j",
                            "obornik"
                        ],
                        "pt": [
                            "esterco"
                        ],
                        "ro": [
                            "baleg\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "hnoj"
                        ],
                        "su": [
                            "manur"
                        ],
                        "sv": [
                            "dynga",
                            "g\u00f6dsel"
                        ],
                        "cs": [
                            "kejda",
                            "hn\u016fj"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcbre"
                        ],
                        "wa": [
                            "ansene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Le tas de fumier que l\u2019on trouvait dans les cours de ferme\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Misthaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "dunghill"
                        ],
                        "nl": [
                            "mesthoop"
                        ],
                        "cs": [
                            "hnoji\u0161t\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "ansin\u00ee",
                            "p\u00e5dje",
                            "ansene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fumier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fumiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "funambule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seilt\u00e4nzer",
                            "Seilt\u00e4nzerin"
                        ],
                        "en": [
                            "tightrope walker",
                            "funambulist"
                        ],
                        "da": [
                            "linedanser"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dnurdancisto",
                            "\u015dnurdancistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03ac\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "funambolo",
                            "funambola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7db1\u6e21\u308a\u5e2b"
                        ],
                        "pt": [
                            "fun\u00e2mbulo"
                        ],
                        "cs": [
                            "provazolezec",
                            "provazochodec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "funambule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "funambules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fun\u00e8bre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "funeral",
                            "funereal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0430\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "io": [
                            "funerala"
                        ],
                        "it": [
                            "funebro"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00fanebre"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u0159ebn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fun\u00e8bre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fun\u00e8bres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fun\u00e9railles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begrafnis"
                        ],
                        "sq": [
                            "funeral"
                        ],
                        "de": [
                            "Bestattung",
                            "Beerdigung"
                        ],
                        "en": [
                            "funeral"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0627\u0632\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0572\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259fn"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0445\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "funeral",
                            "funerals"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u846c\u79ae",
                            "\u846c\u793c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\ub840"
                        ],
                        "da": [
                            "begravelse"
                        ],
                        "es": [
                            "funeral"
                        ],
                        "et": [
                            "matused"
                        ],
                        "fi": [
                            "hautajaiset"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d9\u10e0\u10eb\u10d0\u10da\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b7\u03b4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d5\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "temet\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "pemakaman"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fctf\u00f3r"
                        ],
                        "it": [
                            "funerale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u846c\u5f0f",
                            "\u846c\u5100"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "gushyingura"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u0113res"
                        ],
                        "lt": [
                            "laidotuv\u0117s"
                        ],
                        "ms": [
                            "pemakaman"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrafenis"
                        ],
                        "no": [
                            "begravelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "funeralhas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0627\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pogrzeb",
                            "uroczysto\u015bci pogrzebowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "funeral"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenmorm\u00e2ntare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pohreb"
                        ],
                        "sl": [
                            "pogreb"
                        ],
                        "sv": [
                            "begravning"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u0159eb"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e32\u0e19\u0e28\u0e1e"
                        ],
                        "tr": [
                            "cenaze"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1m tang"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "funeste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cause malheur ou perte, destruction ou d\u00e9solation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unheilvoll",
                            "unselig"
                        ],
                        "en": [
                            "baneful"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "funestus"
                        ],
                        "pt": [
                            "funesto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "funeste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "funestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "funiculaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Standseilbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "funicular"
                        ],
                        "et": [
                            "funikul\u00f6\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "funikularo"
                        ],
                        "it": [
                            "funicolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kabelspoorweg",
                            "kabeltram"
                        ],
                        "ro": [
                            "funicular"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "funiculaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "funiculaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fureur",
                            "Wut"
                        ],
                        "en": [
                            "fury",
                            "furiousness"
                        ],
                        "es": [
                            "furia"
                        ],
                        "io": [
                            "furio"
                        ],
                        "it": [
                            "furia"
                        ],
                        "oc": [
                            "furia"
                        ],
                        "sv": [
                            "ilska"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edtice",
                            "f\u00farie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furie": [
                    "Singulier"
                ],
                "furies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "i eg\u00ebrsuar"
                        ],
                        "de": [
                            "rasend",
                            "st\u00fcrmisch",
                            "toll",
                            "w\u00fctend",
                            "in Wut",
                            "erz\u00fcrnt"
                        ],
                        "en": [
                            "furious",
                            "wrathful",
                            "ferocious",
                            "frenetic",
                            "frenzied",
                            "wild"
                        ],
                        "ang": [
                            "wod"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u057a\u0561\u0580\u057f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u0451\u043d\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "fuloret"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u044f\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "furi\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "rasende"
                        ],
                        "es": [
                            "furioso",
                            "torcido",
                            "furibundo"
                        ],
                        "eo": [
                            "furioza",
                            "kolerega"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3\u00f0ur",
                            "sansaleysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "raivoisa",
                            "vihainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151rj\u00f6ng\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "furiozo"
                        ],
                        "ia": [
                            "furiose",
                            "furibunde"
                        ],
                        "it": [
                            "furibondo",
                            "furioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6fc0\u3057\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinnijdig",
                            "verbolgen",
                            "woedend",
                            "woest",
                            "dol",
                            "doldriftig",
                            "verwoed",
                            "furieus"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u015bciek\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "fulo",
                            "furioso",
                            "raivoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "furios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0448\u0435\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0443\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rasande",
                            "ursinnig",
                            "h\u00e4ftig",
                            "v\u00e5ldsam",
                            "om\u00e5ttlig",
                            "f\u00f6rbannad"
                        ],
                        "tr": [
                            "azg\u0131n"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "furieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fus\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fus\u00e9e feux d\u2019artifice\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rakete"
                        ],
                        "en": [
                            "rocket",
                            "skyrocket"
                        ],
                        "ca": [
                            "coet"
                        ],
                        "da": [
                            "raket"
                        ],
                        "es": [
                            "cohete"
                        ],
                        "it": [
                            "razzo",
                            "bomba"
                        ],
                        "pt": [
                            "foguete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fus\u00e9e spatiale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rakete"
                        ],
                        "en": [
                            "rocket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0631\u0648\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "coet"
                        ],
                        "da": [
                            "raket"
                        ],
                        "es": [
                            "cohete"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksobrako",
                            "raketo"
                        ],
                        "io": [
                            "fuzeo"
                        ],
                        "ia": [
                            "rocchetta"
                        ],
                        "it": [
                            "razzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "raket",
                            "vuurpijl"
                        ],
                        "pt": [
                            "foguete",
                            "roj\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "raket"
                        ],
                        "tr": [
                            "roket"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ean l\u1eeda",
                            "h\u1ecfa ti\u1ec5n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019une \u00e9p\u00e9e\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grip"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6fte"
                        ],
                        "es": [
                            "empu\u00f1adura"
                        ],
                        "ia": [
                            "impugnatura"
                        ],
                        "it": [
                            "impugnatura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spindel"
                        ],
                        "en": [
                            "fusil"
                        ],
                        "es": [
                            "fuso"
                        ],
                        "ia": [
                            "fuso"
                        ],
                        "it": [
                            "fuso"
                        ],
                        "sv": [
                            "spetsruta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fus\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fus\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuselage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "fuselage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0632\u062c"
                        ],
                        "es": [
                            "fuselaje"
                        ],
                        "it": [
                            "fusoliera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u044e\u0437\u0435\u043b\u044f\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuselage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuselages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusible": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fuse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0647\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "fusible",
                            "cortacircuitos"
                        ],
                        "id": [
                            "sekring"
                        ],
                        "it": [
                            "fusibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "zekering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusible": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusiforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spindelf\u00f6rmig",
                            "spindelig"
                        ],
                        "en": [
                            "fusiform"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzhidhe\u00f1vel",
                            "gwerzhidek"
                        ],
                        "es": [
                            "fusiforme"
                        ],
                        "it": [
                            "fusiforme",
                            "affusato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusiforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fusiformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arme \u00e0 feu.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pushk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Gewehr",
                            "Schie\u00dfgewehr"
                        ],
                        "en": [
                            "rifle",
                            "gun",
                            "fusil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0580\u0561\u0581\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "fusil"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u00fcf\u0259ng"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u043d\u0442\u043e\u045e\u043a\u0430",
                            "\u0440\u0443\u0436\u0436\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "fuzuilh",
                            "karabinenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fusell",
                            "escopeta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b65\u67aa",
                            "\u67aa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ucd1d"
                        ],
                        "hr": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "da": [
                            "riffel",
                            "gev\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "fusil",
                            "escopeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "fusilo"
                        ],
                        "et": [
                            "vintp\u00fcss"
                        ],
                        "fo": [
                            "byrsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiv\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "fy": [
                            "gewear"
                        ],
                        "gd": [
                            "gunna"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10e8\u10ee\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03c6\u03ad\u03ba\u03b9",
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03ad\u03ba\u03b9\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "ha": [
                            "bindiga"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "puska"
                        ],
                        "io": [
                            "fusilo",
                            "akutigilo"
                        ],
                        "id": [
                            "senapan"
                        ],
                        "ia": [
                            "fusil"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u146d\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "fucile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9283",
                            "\u5c0f\u9283"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0442\u044b\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "mert\u00een",
                            "tifing"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161autene"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161autuvas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "bedil"
                        ],
                        "nl": [
                            "geweer",
                            "roer"
                        ],
                        "no": [
                            "gew\u00e6r",
                            "gev\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "fusilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0641\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "karabin",
                            "strzelba"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuzil",
                            "espingarda"
                        ],
                        "qu": [
                            "illapa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pu\u0219c\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0436\u044c\u0451",
                            "\u0432\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "ngombe"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "so": [
                            "buntukh"
                        ],
                        "sv": [
                            "gev\u00e4r"
                        ],
                        "tl": [
                            "bar\u00edl"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0442\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e22\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcfek",
                            "top",
                            "silah"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0443\u0448\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00fang tr\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acier pour aiguiser.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wetzstahl"
                        ],
                        "en": [
                            "sharpening steel",
                            "steel"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1quina afiladora"
                        ],
                        "it": [
                            "affilatoio",
                            "acciaino"
                        ],
                        "cs": [
                            "oc\u00edlka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusillade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballerei",
                            "Gewehrfeuer",
                            "Schie\u00dferei"
                        ],
                        "en": [
                            "shooting",
                            "shootout",
                            "fusillade"
                        ],
                        "ca": [
                            "afusellament",
                            "tiroteig"
                        ],
                        "es": [
                            "escopeteo",
                            "fusiler\u00eda",
                            "tiroteo",
                            "balacera"
                        ],
                        "io": [
                            "pafado"
                        ],
                        "it": [
                            "sparatoria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u044b\u0441"
                        ],
                        "pt": [
                            "disparo",
                            "tiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "canonad\u0103",
                            "tir de artilerie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusillade": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusillades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liqu\u00e9faction",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "melting"
                        ],
                        "es": [
                            "fusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fandi\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03c7\u03ce\u03bd\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "fusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u878d\u89e3"
                        ],
                        "pt": [
                            "fus\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Alliance, m\u00e9lange",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "merger",
                            "fusion"
                        ],
                        "es": [
                            "fusi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "fusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u4f53"
                        ],
                        "nl": [
                            "fusie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fus\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fustet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbrisseau aux houppes plumeuses",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rhus cotinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Per\u00fcckenstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "smoketree"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbol de la pelucas"
                        ],
                        "la": [
                            "cotinus",
                            "coccygia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fustet": [
                    "Singulier"
                ],
                "fustets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stock",
                            "shaft"
                        ],
                        "br": [
                            "fusto\u00f9"
                        ],
                        "io": [
                            "barelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "affuit"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fut\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fin, rus\u00e9, adroit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlau",
                            "klug"
                        ],
                        "en": [
                            "shrewd",
                            "streetwise",
                            "sharp",
                            "clever",
                            "smart"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u806a\u660e"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00edcaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4tev\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "slim",
                            "gewiekst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fut\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fut\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fut\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fut\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "futile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "futile"
                        ],
                        "eo": [
                            "bagatela",
                            "bagatelema"
                        ],
                        "fi": [
                            "joutava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c4\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vana"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00fatil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "futiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "futsal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "futsal",
                            "side football",
                            "indoor soccer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud48b\uc0b4"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00fatbol sala"
                        ],
                        "it": [
                            "calcetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30c3\u30c8\u30b5\u30eb"
                        ],
                        "pt": [
                            "futebol sal\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "futur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bevorstehend",
                            "k\u00fcnftig",
                            "zuk\u00fcnftig"
                        ],
                        "en": [
                            "future"
                        ],
                        "bs": [
                            "narednog"
                        ],
                        "ca": [
                            "futur"
                        ],
                        "da": [
                            "fremtidig"
                        ],
                        "es": [
                            "entrante",
                            "pr\u00f3ximo"
                        ],
                        "eo": [
                            "estonta"
                        ],
                        "fo": [
                            "komandi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuleva"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "futura"
                        ],
                        "it": [
                            "avvenire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0448\u0435\u043a",
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "toekomstig",
                            "toekomend"
                        ],
                        "oc": [
                            "futur"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "przysz\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "futuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "viitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillkommande"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u04d9\u0447\u04d9\u043a",
                            "\u0431\u0443\u043b\u0430\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "budouc\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "geljek",
                            "geljekki",
                            "indiki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "futurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "future": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "futures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9riode de temps",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toekoms"
                        ],
                        "de": [
                            "Zukunft",
                            "Futur"
                        ],
                        "en": [
                            "future",
                            "hereafter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "etorkizun"
                        ],
                        "br": [
                            "zont"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0434\u0435\u0449\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "futur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672a\u6765",
                            "\u5c06\u6765",
                            "\u672a\u4f86",
                            "\u5c07\u4f86"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub798",
                            "\uc7a5\ub798"
                        ],
                        "da": [
                            "fremtid"
                        ],
                        "es": [
                            "futuro",
                            "porvenir"
                        ],
                        "eo": [
                            "estonteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "framt\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulevaisuus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f6v\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "futuro"
                        ],
                        "is": [
                            "framt\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "avvenire",
                            "futuro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u6765",
                            "\u5c06\u6765"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0448\u0435\u043a",
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "toekomst"
                        ],
                        "no": [
                            "fremtid"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "przysz\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "futuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "viitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "bud\u00facnos\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "framtid"
                        ],
                        "cs": [
                            "budoucnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelecek"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecb lai",
                            "t\u01b0\u01a1ng lai"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temps grammatical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Futur"
                        ],
                        "en": [
                            "future"
                        ],
                        "br": [
                            "zont"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0434\u0435\u0449\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "futur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672a\u6765\u5f0f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub798"
                        ],
                        "da": [
                            "futurum",
                            "fremtid"
                        ],
                        "es": [
                            "futuro"
                        ],
                        "eo": [
                            "futuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "futuuri"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8 \u10d3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f6v\u0151 id\u0151"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u6765"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0440 \u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0440 \u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "futurum",
                            "toekomende tijd"
                        ],
                        "no": [
                            "futurum"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "czas przysz\u0142y"
                        ],
                        "ro": [
                            "viitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u04d9\u0447\u04d9\u043a \u0437\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "budouc\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "geljek zaman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futur": [
                    "Singulier"
                ],
                "futurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e2che": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlie\u00dfklappe"
                        ],
                        "en": [
                            "strike plate"
                        ],
                        "br": [
                            "potailh",
                            "krapon"
                        ],
                        "co": [
                            "sgueltru"
                        ],
                        "nl": [
                            "sluitplaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "testa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e2che": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e2ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e2cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Faire un ouvrage grossi\u00e8rement, n\u00e9gligemment, sans go\u00fbt, et (Par extension) G\u00e2ter, manquer ce que l\u2019on fait.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spoil",
                            "ruin",
                            "screw up",
                            "waste"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u015di"
                        ],
                        "fi": [
                            "haaskata",
                            "hutiloida"
                        ],
                        "ga": [
                            "abach a dh\u00e9anamh ar"
                        ],
                        "it": [
                            "rovinare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pfuschen"
                        ],
                        "en": [
                            "botch",
                            "bungle",
                            "blow",
                            "blunder",
                            "flub"
                        ],
                        "ca": [
                            "arru\u00efnar",
                            "malmetre",
                            "esguerrar"
                        ],
                        "es": [
                            "arruinar",
                            "chapucear",
                            "chafallar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u015di"
                        ],
                        "fo": [
                            "klombra",
                            "fesja",
                            "bongla"
                        ],
                        "fi": [
                            "hutiloida"
                        ],
                        "io": [
                            "dilutar"
                        ],
                        "it": [
                            "incasinare",
                            "pasticciare",
                            "sbagliare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f0\u7121\u3057\u306b\u3059\u308b",
                            "\u99c4\u76ee\u306b\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlengen",
                            "aanaarden",
                            "beunhazen",
                            "knoeien",
                            "modderen",
                            "verhaspelen",
                            "verknoeien",
                            "verprutsen"
                        ],
                        "pl": [
                            "fuszerowa\u0107",
                            "knoci\u0107",
                            "partaczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "borrar",
                            "fazer \u00e0s pressas",
                            "trabalhar mal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0445\u0430\u043b\u0442\u0443\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zbabra\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "fu\u0161ati",
                            "kaziti",
                            "pa\u010diti",
                            "\u0161u\u0161mariti"
                        ],
                        "tr": [
                            "azd\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gadolinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gadolinium"
                        ],
                        "en": [
                            "gadolinium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub3cc\ub9ac\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "gadolinium"
                        ],
                        "es": [
                            "gadolinio"
                        ],
                        "eo": [
                            "gadolinio"
                        ],
                        "et": [
                            "gadoliinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "gadolinium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b4\u03bf\u03bb\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gadol\u00ednium"
                        ],
                        "it": [
                            "gadolinio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30c9\u30ea\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "gadol\u012bnijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "gadolinis"
                        ],
                        "mt": [
                            "gadolinju"
                        ],
                        "gv": [
                            "gadolinnium"
                        ],
                        "nl": [
                            "gadolinium"
                        ],
                        "pl": [
                            "gadolin"
                        ],
                        "pt": [
                            "gadol\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "gadoliniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "gadol\u00ednium"
                        ],
                        "sl": [
                            "gadolinij"
                        ],
                        "sv": [
                            "gadolinium"
                        ],
                        "cs": [
                            "gadolinium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ga\u00e9lique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4lisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Gaelic"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaelera",
                            "gaeliko"
                        ],
                        "br": [
                            "gouezeleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "ga\u00e8lic"
                        ],
                        "es": [
                            "ga\u00e9lico"
                        ],
                        "it": [
                            "gaelico"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gaffe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "b\u00e9vue\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versehen",
                            "Schnitzer",
                            "Dummheit",
                            "Fehler"
                        ],
                        "en": [
                            "gaffe",
                            "blunder",
                            "lapse"
                        ],
                        "da": [
                            "bommert",
                            "dumhed"
                        ],
                        "es": [
                            "disparate"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u015do"
                        ],
                        "it": [
                            "gaffe",
                            "abbaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "blunder"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0105d",
                            "pomy\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gafe"
                        ],
                        "ro": [
                            "gaf\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "huts",
                            "peto",
                            "sartze"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03ac\u03c6\u03b1"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a08"
                        ],
                        "pt": [
                            "gafe",
                            "engano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. S\u00fbret\u00e9 r\u00e9elle portant sur les meubles et avec d\u00e9possession du d\u00e9biteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfand"
                        ],
                        "en": [
                            "pledge",
                            "pawn"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u0561\u057e"
                        ],
                        "br": [
                            "gouestl"
                        ],
                        "ca": [
                            "penyora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d28\u6743"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c8\uad8c"
                        ],
                        "da": [
                            "pant"
                        ],
                        "es": [
                            "prenda"
                        ],
                        "fi": [
                            "pantti"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwystl"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03ad\u03c7\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "pegno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cea\u6a29"
                        ],
                        "nl": [
                            "pand"
                        ],
                        "no": [
                            "pant"
                        ],
                        "oc": [
                            "gatge",
                            "penhora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u062b\u06cc\u0642\u0647",
                            "\u06af\u0631\u0648\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "zastaw"
                        ],
                        "pt": [
                            "penhor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pant"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea7m \u0111\u1ed3",
                            "c\u1ea7m c\u1ed1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gage": [
                    "Singulier"
                ],
                "gages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gagnant-gagnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "win"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e92\u5229\u53cc\u8d62"
                        ],
                        "es": [
                            "todos ganan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30f3\u30a6\u30a3\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "win"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gagnant-gagnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gagnants-gagnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gagnante-gagnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gagnantes-gagnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gai": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrolik"
                        ],
                        "de": [
                            "fr\u00f6hlich",
                            "heiter",
                            "lustig",
                            "vergn\u00fcgt"
                        ],
                        "en": [
                            "cheerful",
                            "gay",
                            "merry",
                            "exuberant",
                            "lighthearted",
                            "lively",
                            "perky",
                            "humored",
                            "humoured"
                        ],
                        "ang": [
                            "gl\u00e6d"
                        ],
                        "br": [
                            "drant",
                            "seder"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegre",
                            "content",
                            "gai"
                        ],
                        "da": [
                            "alvorlig"
                        ],
                        "es": [
                            "alegre"
                        ],
                        "eo": [
                            "gaja"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00e1tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "iloinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "hoyw"
                        ],
                        "hu": [
                            "vid\u00e1m"
                        ],
                        "io": [
                            "gaya"
                        ],
                        "is": [
                            "gla\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "allegro",
                            "gajo"
                        ],
                        "ms": [
                            "gembira"
                        ],
                        "nl": [
                            "lustig",
                            "monter",
                            "vrolijk"
                        ],
                        "no": [
                            "glad",
                            "lystig"
                        ],
                        "oc": [
                            "gai",
                            "guay"
                        ],
                        "pl": [
                            "weso\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "alegre",
                            "festivo",
                            "jovial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0451\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "glad",
                            "kry"
                        ],
                        "cs": [
                            "vesel\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gai": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gais": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gaie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gaies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaillard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est gai, joyeux avec d\u00e9monstration.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "munter",
                            "locker",
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "happy",
                            "frisky"
                        ],
                        "br": [
                            "gardis",
                            "bagol",
                            "bagos",
                            "gailhart"
                        ],
                        "ca": [
                            "gallard"
                        ],
                        "da": [
                            "munter",
                            "k\u00e5d",
                            "lystig",
                            "vovet"
                        ],
                        "es": [
                            "gallardo",
                            "lozano"
                        ],
                        "io": [
                            "gaya"
                        ],
                        "it": [
                            "gagliardo"
                        ],
                        "nl": [
                            "onstuimig",
                            "kwiek",
                            "kras",
                            "monter"
                        ],
                        "pt": [
                            "galhardo"
                        ],
                        "tr": [
                            "gayur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaillard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gaillards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gaillarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gaillardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gain"
                        ],
                        "eu": [
                            "irabazi",
                            "mozkin"
                        ],
                        "br": [
                            "gounid"
                        ],
                        "io": [
                            "gano"
                        ],
                        "it": [
                            "guadagno"
                        ],
                        "ku": [
                            "kar"
                        ],
                        "oc": [
                            "ganh"
                        ],
                        "pl": [
                            "zysk"
                        ],
                        "pt": [
                            "lucro"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2\u0219tig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "zisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kar",
                            "kazan\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gain": [
                    "Singulier"
                ],
                "gains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheide"
                        ],
                        "en": [
                            "sheath"
                        ],
                        "br": [
                            "gouin"
                        ],
                        "ca": [
                            "funda"
                        ],
                        "da": [
                            "skede"
                        ],
                        "it": [
                            "guaina",
                            "fodero"
                        ],
                        "nl": [
                            "schede",
                            "foedraal",
                            "houder",
                            "etui"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habillement\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fcfthalter"
                        ],
                        "en": [
                            "girdle"
                        ],
                        "ca": [
                            "faixa"
                        ],
                        "eo": [
                            "gaino"
                        ],
                        "fi": [
                            "liivi"
                        ],
                        "gl": [
                            "faixa"
                        ],
                        "it": [
                            "guaina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30fc\u30c9\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "in"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6rdel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Botanique\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sheath"
                        ],
                        "ca": [
                            "beina"
                        ],
                        "it": [
                            "guaina"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladschede"
                        ],
                        "pl": [
                            "pochwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gal": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gal"
                        ],
                        "en": [
                            "gal"
                        ],
                        "nds": [
                            "Gal"
                        ],
                        "eu": [
                            "gal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "gal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f3d"
                        ],
                        "es": [
                            "gal"
                        ],
                        "fi": [
                            "gal"
                        ],
                        "gl": [
                            "gal"
                        ],
                        "it": [
                            "gal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "gal"
                        ],
                        "pl": [
                            "gal"
                        ],
                        "pt": [
                            "gal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "sl": [
                            "gal"
                        ],
                        "sv": [
                            "gal"
                        ],
                        "cs": [
                            "gal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0491\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gal": [
                    "Singulier"
                ],
                "gals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gala": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gala"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "gala"
                        ],
                        "es": [
                            "gala"
                        ],
                        "fi": [
                            "gaala"
                        ],
                        "io": [
                            "gala"
                        ],
                        "it": [
                            "gala"
                        ],
                        "sv": [
                            "gala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gala": [
                    "Singulier"
                ],
                "galas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galactose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galactose"
                        ],
                        "en": [
                            "galactose"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u4e73\u7cd6"
                        ],
                        "es": [
                            "galactosa"
                        ],
                        "gl": [
                            "galactosa"
                        ],
                        "hu": [
                            "galakt\u00f3z"
                        ],
                        "it": [
                            "galattosio"
                        ],
                        "pl": [
                            "galaktoza"
                        ],
                        "cs": [
                            "galaktosa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galactose": [
                    "Singulier"
                ],
                "galactoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galago": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Primate (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galagos"
                        ],
                        "en": [
                            "galago",
                            "bushbaby"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0646\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "galago"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b30\u7334\u5c6c"
                        ],
                        "es": [
                            "galagos"
                        ],
                        "et": [
                            "galaago"
                        ],
                        "fi": [
                            "galago"
                        ],
                        "it": [
                            "galago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30e9\u30b4\u5c5e"
                        ],
                        "la": [
                            "galago"
                        ],
                        "no": [
                            "galago"
                        ],
                        "sv": [
                            "galago"
                        ],
                        "sw": [
                            "komba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galago": [
                    "Singulier"
                ],
                "galagos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gallant"
                        ],
                        "es": [
                            "galante"
                        ],
                        "eo": [
                            "galanta"
                        ],
                        "io": [
                            "galanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "galant"
                        ],
                        "pt": [
                            "galante"
                        ],
                        "cs": [
                            "galantn\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "ga l\u0103ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "galants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "galante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "galantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "galanterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courtoisie envers les femmes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galanterie"
                        ],
                        "en": [
                            "gallantry"
                        ],
                        "es": [
                            "galanter\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "galantajo"
                        ],
                        "it": [
                            "galanteria"
                        ],
                        "pt": [
                            "galantaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "galantnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galanterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "galanteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galaxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaste ensemble d\u2019\u00e9toiles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galaxie"
                        ],
                        "en": [
                            "galaxy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0631\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gal\u00e0xia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u7cfb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc740\ud558"
                        ],
                        "da": [
                            "galakse"
                        ],
                        "es": [
                            "galaxia"
                        ],
                        "eo": [
                            "galaksio"
                        ],
                        "et": [
                            "galaktika"
                        ],
                        "fi": [
                            "galaksi"
                        ],
                        "gl": [
                            "galaxia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03b1\u03be\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05dc\u05e7\u05e1\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "galaxis"
                        ],
                        "io": [
                            "galaxio"
                        ],
                        "id": [
                            "galaksi"
                        ],
                        "it": [
                            "galassia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9280\u6cb3"
                        ],
                        "lv": [
                            "galaktika"
                        ],
                        "ms": [
                            "galaksi"
                        ],
                        "nl": [
                            "melkwegstelsel"
                        ],
                        "no": [
                            "galakse"
                        ],
                        "oc": [
                            "galaxia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0647\u06a9\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "galaktyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gal\u00e1xia"
                        ],
                        "ro": [
                            "galaxie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0413\u0430\u043b\u0430\u043a\u0441\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "galassia"
                        ],
                        "sl": [
                            "galaksija"
                        ],
                        "sv": [
                            "galax"
                        ],
                        "cs": [
                            "galaxie"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean h\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galaxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "galaxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galbanum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9sine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galban"
                        ],
                        "en": [
                            "galbanum"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e1lbano"
                        ],
                        "it": [
                            "galbano"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e1lbano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galbanum": [
                    "Singulier"
                ],
                "galbanums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00e4tze",
                            "Scabies",
                            "R\u00e4ude"
                        ],
                        "en": [
                            "scabies"
                        ],
                        "ca": [
                            "sarna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75a5\u7621",
                            "\u60e1\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "fnat",
                            "skab"
                        ],
                        "es": [
                            "sarna",
                            "escabiosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "syyhy"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00fch\u00f6ss\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "skabio"
                        ],
                        "id": [
                            "kurap",
                            "kudis"
                        ],
                        "it": [
                            "scabbia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "schurft"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwierzb"
                        ],
                        "pt": [
                            "sarna",
                            "escabiose"
                        ],
                        "ro": [
                            "scabbie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "garje"
                        ],
                        "sv": [
                            "skabb"
                        ],
                        "cs": [
                            "svrab"
                        ],
                        "tr": [
                            "uyuz"
                        ],
                        "wa": [
                            "rogne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gale": [
                    "Singulier"
                ],
                "gales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gal\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Setzschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "galley"
                        ],
                        "it": [
                            "galea"
                        ],
                        "oc": [
                            "galea",
                            "galeia",
                            "gale",
                            "guale"
                        ],
                        "pt": [
                            "gale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gal\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "gal\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gal\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9, Navigation) B\u00e2timent \u00e0 rames et \u00e0 voiles.\u00a0(1a)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "galera"
                        ],
                        "de": [
                            "Galeere"
                        ],
                        "en": [
                            "galley"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062f\u0633"
                        ],
                        "an": [
                            "galera"
                        ],
                        "ast": [
                            "galera"
                        ],
                        "eu": [
                            "galera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433a\u043b\u0435\u0440a"
                        ],
                        "bs": [
                            "galija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "galera"
                        ],
                        "co": [
                            "galera"
                        ],
                        "hr": [
                            "galija"
                        ],
                        "da": [
                            "galej"
                        ],
                        "es": [
                            "galera"
                        ],
                        "eo": [
                            "galero"
                        ],
                        "et": [
                            "galeer"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaleeri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gg\u00e1lya"
                        ],
                        "io": [
                            "galero"
                        ],
                        "id": [
                            "galai",
                            "gali"
                        ],
                        "ia": [
                            "galera",
                            "galea"
                        ],
                        "is": [
                            "galei\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "galea",
                            "galera"
                        ],
                        "lt": [
                            "galera"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "galei"
                        ],
                        "no": [
                            "galei"
                        ],
                        "oc": [
                            "gal\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "galera"
                        ],
                        "pt": [
                            "gal\u00e9",
                            "galera"
                        ],
                        "ro": [
                            "galer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "galija"
                        ],
                        "sk": [
                            "gal\u00e9ra",
                            "galeja"
                        ],
                        "sl": [
                            "galeja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gal\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "gal\u00e9ra",
                            "galeje"
                        ],
                        "tr": [
                            "kad\u0131rga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Navigation) Navire long et de bas bord, qui allait ordinairement \u00e0 rames.\u00a0(1b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galeere"
                        ],
                        "en": [
                            "galley"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062f\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "galera"
                        ],
                        "es": [
                            "galera"
                        ],
                        "io": [
                            "galero"
                        ],
                        "it": [
                            "galera",
                            "galea"
                        ],
                        "oc": [
                            "gal\u00e8ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gal\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "gal\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Jeu de paume) Esp\u00e8ce d\u2019all\u00e9e longue et couverte d\u2019o\u00f9 l\u2019on regarde les joueurs.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galerie"
                        ],
                        "en": [
                            "gallery"
                        ],
                        "es": [
                            "galer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "galerio"
                        ],
                        "io": [
                            "galerio"
                        ],
                        "it": [
                            "galleria"
                        ],
                        "nl": [
                            "galerij"
                        ],
                        "oc": [
                            "galari\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "galeria"
                        ],
                        "cs": [
                            "chodba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "galeries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caillou us\u00e9 et poli",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kiesel",
                            "Gl\u00e4ttstein"
                        ],
                        "en": [
                            "pebble",
                            "skipping stone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0627\u0629 \u0645\u0633\u0637\u062d\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "bili"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2dol"
                        ],
                        "es": [
                            "guija",
                            "canto rodado"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukulakivi"
                        ],
                        "io": [
                            "ronda stono"
                        ],
                        "it": [
                            "ciottolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kei"
                        ],
                        "ro": [
                            "piatr\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galet": [
                    "Singulier"
                ],
                "galets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pie",
                            "cookie",
                            "cracker",
                            "biscuit"
                        ],
                        "ca": [
                            "galeta",
                            "tortell"
                        ],
                        "eo": [
                            "flano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142acz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043f\u0435\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galette": [
                    "Singulier"
                ],
                "galettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galizisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Galician"
                        ],
                        "ast": [
                            "gallegu"
                        ],
                        "eu": [
                            "galiziera",
                            "galego"
                        ],
                        "ca": [
                            "gallec"
                        ],
                        "es": [
                            "gallego"
                        ],
                        "gl": [
                            "galego"
                        ],
                        "it": [
                            "gallego"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "lb": [
                            "Galicesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Galicisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "galego"
                        ],
                        "sv": [
                            "galiciska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se rapporte \u00e0 la Galice",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Galicies"
                        ],
                        "en": [
                            "Galician"
                        ],
                        "ast": [
                            "gallegu"
                        ],
                        "es": [
                            "gallego"
                        ],
                        "eo": [
                            "galega",
                            "galica"
                        ],
                        "gl": [
                            "galego"
                        ],
                        "nl": [
                            "Galicisch",
                            "Gallicisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "galego"
                        ],
                        "sv": [
                            "galicisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galicien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "galiciens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "galicienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "galiciennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Galicien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Galici\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Galicier",
                            "Galizier"
                        ],
                        "en": [
                            "Galician"
                        ],
                        "eu": [
                            "galiziar"
                        ],
                        "br": [
                            "Galizad"
                        ],
                        "es": [
                            "gallego"
                        ],
                        "eo": [
                            "galego",
                            "galegi\u0109o"
                        ],
                        "gl": [
                            "galego"
                        ],
                        "it": [
                            "galiziano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u5229\u897f\u4e9e\u4eba",
                            "\u52a0\u5229\u897f\u4e9a\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Galici\u00ebr",
                            "Galicische"
                        ],
                        "pl": [
                            "Galicjanin"
                        ],
                        "pt": [
                            "galego"
                        ],
                        "ro": [
                            "galician"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "galicier"
                        ],
                        "tr": [
                            "Gali\u00e7yal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Galicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Galiciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Galicienne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galicier",
                            "Galizier",
                            "Galicierin",
                            "Galizierin"
                        ],
                        "es": [
                            "gallego"
                        ],
                        "eo": [
                            "galegino"
                        ],
                        "gl": [
                            "galega"
                        ],
                        "pl": [
                            "Galicjanka"
                        ],
                        "ro": [
                            "galician\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "galiciska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Galicienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Galiciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galeone"
                        ],
                        "en": [
                            "galleon"
                        ],
                        "eu": [
                            "galeoi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433a\u043b\u0456\u0451\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "galeon",
                            "galijun"
                        ],
                        "br": [
                            "galion"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "gali\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "galijun"
                        ],
                        "da": [
                            "galeon"
                        ],
                        "es": [
                            "gale\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "galiono"
                        ],
                        "et": [
                            "galeoon",
                            "galioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaljuuna"
                        ],
                        "gl": [
                            "gale\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03b9\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "galleon"
                        ],
                        "io": [
                            "galiono"
                        ],
                        "id": [
                            "galiung",
                            "galiun"
                        ],
                        "is": [
                            "gal\u00edon",
                            "galle\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "galeone"
                        ],
                        "ku": [
                            "galyon"
                        ],
                        "lt": [
                            "galeonas"
                        ],
                        "ms": [
                            "geliung"
                        ],
                        "nl": [
                            "galjoen"
                        ],
                        "no": [
                            "gallion"
                        ],
                        "oc": [
                            "galion"
                        ],
                        "pl": [
                            "galeon"
                        ],
                        "pt": [
                            "gale\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "galion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "galeon",
                            "galijun"
                        ],
                        "sk": [
                            "gale\u00f3na"
                        ],
                        "sv": [
                            "galeon"
                        ],
                        "cs": [
                            "galeona"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galion": [
                    "Singulier"
                ],
                "galions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gallium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment m\u00e9tallique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gallium"
                        ],
                        "sq": [
                            "galium"
                        ],
                        "de": [
                            "Gallium"
                        ],
                        "en": [
                            "gallium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u056c\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "galioa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043bi\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "galij"
                        ],
                        "br": [
                            "galliom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "li"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9553"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac08\ub968"
                        ],
                        "kw": [
                            "galyum"
                        ],
                        "hr": [
                            "galij"
                        ],
                        "da": [
                            "gallium"
                        ],
                        "es": [
                            "galio"
                        ],
                        "eo": [
                            "galio"
                        ],
                        "et": [
                            "gallium"
                        ],
                        "fo": [
                            "gallium"
                        ],
                        "fi": [
                            "gallium"
                        ],
                        "fy": [
                            "gallium"
                        ],
                        "gd": [
                            "gailliam"
                        ],
                        "ga": [
                            "gailliam"
                        ],
                        "gl": [
                            "galio"
                        ],
                        "cy": [
                            "galiwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10da\u10d8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03bb\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05dc\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gallium"
                        ],
                        "ia": [
                            "gallium"
                        ],
                        "is": [
                            "gall\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "gallio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "csb": [
                            "g\u00f4l"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "lv": [
                            "gallijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "galis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gallium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "gallium"
                        ],
                        "mt": [
                            "gallju"
                        ],
                        "gv": [
                            "gallium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u043b\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "gallium"
                        ],
                        "no": [
                            "gallium"
                        ],
                        "oc": [
                            "galli"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "gal"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e1lio"
                        ],
                        "ro": [
                            "galiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438j\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "g\u00e1lium"
                        ],
                        "sl": [
                            "galij"
                        ],
                        "sv": [
                            "gallium"
                        ],
                        "cs": [
                            "gallium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "galyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u043bi\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "gali"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gallo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gallo"
                        ],
                        "en": [
                            "Gallo"
                        ],
                        "eu": [
                            "galoa"
                        ],
                        "br": [
                            "gallaoueg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0\u7f85\u8a9e"
                        ],
                        "es": [
                            "galo",
                            "gal\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "Gallo"
                        ],
                        "cy": [
                            "Galaweg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03cc"
                        ],
                        "ku": [
                            "galoy\u00ee"
                        ],
                        "gv": [
                            "Galloish"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gallo"
                        ],
                        "pt": [
                            "gallo",
                            "galo",
                            "gal\u00f4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "galo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gallois": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wallies"
                        ],
                        "de": [
                            "Walisisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Welsh",
                            "Cymric"
                        ],
                        "br": [
                            "kembreat",
                            "kembraek"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a01\u5c14\u58eb\u8bed"
                        ],
                        "kw": [
                            "kembrek"
                        ],
                        "da": [
                            "walisisk"
                        ],
                        "es": [
                            "gal\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "kimra"
                        ],
                        "fi": [
                            "kymri",
                            "kymrin kieli"
                        ],
                        "cy": [
                            "Cymraeg",
                            "Cymreig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d5\u05dc\u05e9\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "walesi"
                        ],
                        "ia": [
                            "gallese"
                        ],
                        "it": [
                            "gallese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Wels",
                            "Welsh",
                            "Kymrisch"
                        ],
                        "no": [
                            "walisisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "gal\u00e9s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0644\u0632\u064a"
                        ],
                        "pl": [
                            "Walijski"
                        ],
                        "pt": [
                            "gal\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "vel\u0219\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "wale\u0161tina"
                        ],
                        "sv": [
                            "walesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "vel\u0161sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galloise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "galloises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Walisisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Welsh"
                        ],
                        "eu": [
                            "galesera"
                        ],
                        "br": [
                            "kembraeg"
                        ],
                        "da": [
                            "walisisk"
                        ],
                        "es": [
                            "gal\u00e9s"
                        ],
                        "fi": [
                            "kymri"
                        ],
                        "cy": [
                            "Cymraeg"
                        ],
                        "hu": [
                            "walesi"
                        ],
                        "it": [
                            "gallese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Welsh",
                            "Wels"
                        ],
                        "no": [
                            "walisisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "walijski"
                        ],
                        "pt": [
                            "gal\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "walesiska",
                            "kymriska"
                        ],
                        "cs": [
                            "vel\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gallon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gallon"
                        ],
                        "br": [
                            "gallon"
                        ],
                        "es": [
                            "gal\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "galon"
                        ],
                        "cs": [
                            "galon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gallon": [
                    "Singulier"
                ],
                "gallons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galoche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galosche",
                            "\u00dcberschuh",
                            "Holzpantine",
                            "Holzpantine",
                            "Holzpantoffel"
                        ],
                        "en": [
                            "galosh",
                            "overshoe",
                            "clog"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskalapoi"
                        ],
                        "ca": [
                            "galotxa",
                            "xancle",
                            "esclop"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6sko"
                        ],
                        "es": [
                            "zueco",
                            "galocha",
                            "chanclo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligno\u015duo",
                            "galo\u015do"
                        ],
                        "io": [
                            "galosho"
                        ],
                        "nl": [
                            "klomp",
                            "overschoen"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalosz"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamanco",
                            "galocha"
                        ],
                        "ro": [
                            "galo\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u043e\u0448\u0430",
                            "\u0442\u0443\u0444\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "galosch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galoche": [
                    "Singulier"
                ],
                "galoches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Band pour distinguer les grades.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Borte",
                            "Bord\u00fcre"
                        ],
                        "es": [
                            "gal\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "natsa",
                            "arvomerkki"
                        ],
                        "it": [
                            "gallone"
                        ],
                        "oc": [
                            "galon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galon": [
                    "Singulier"
                ],
                "galons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "galop": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gallop"
                        ],
                        "eu": [
                            "lauoinka",
                            "lauhazka",
                            "laugain"
                        ],
                        "ca": [
                            "galop"
                        ],
                        "co": [
                            "galoppu"
                        ],
                        "es": [
                            "galope"
                        ],
                        "eo": [
                            "galopo"
                        ],
                        "it": [
                            "galoppo"
                        ],
                        "nl": [
                            "galop"
                        ],
                        "pl": [
                            "galop"
                        ],
                        "sl": [
                            "galop"
                        ],
                        "sv": [
                            "galopp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galop": [
                    "Singulier"
                ],
                "galops": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}