{
    "Frison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friese"
                        ],
                        "en": [
                            "Frisian"
                        ],
                        "es": [
                            "fris\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "friso"
                        ],
                        "fy": [
                            "Frysk"
                        ],
                        "it": [
                            "frisone"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fries"
                        ],
                        "pt": [
                            "fris\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Frison": [
                    "Singulier"
                ],
                "Frisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Frisonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friesin"
                        ],
                        "en": [
                            "Frisian"
                        ],
                        "es": [
                            "frisona"
                        ],
                        "eo": [
                            "frisino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Friezin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Frisonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Frisonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frisquet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frisch",
                            "k\u00fchl"
                        ],
                        "en": [
                            "chilly",
                            "coolish"
                        ],
                        "io": [
                            "koldeta"
                        ],
                        "it": [
                            "freddo"
                        ],
                        "la": [
                            "frigidulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "frisjes"
                        ],
                        "pt": [
                            "fresco"
                        ],
                        "cs": [
                            "chladn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frisquet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "frisquets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "frisquette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "frisquettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tremblement caus\u00e9 par le froid ou la fi\u00e8vre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schauder",
                            "Sch\u00fcttelfrost"
                        ],
                        "en": [
                            "shiver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0634\u0639\u0631\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikara",
                            "hotzikara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03af\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "tremedeira"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kridienn"
                        ],
                        "co": [
                            "zoccu",
                            "tremitu",
                            "tartavellu"
                        ],
                        "eo": [
                            "tremeto",
                            "tremo",
                            "frostotremo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ridel"
                        ],
                        "io": [
                            "fremiso"
                        ],
                        "la": [
                            "tremor",
                            "horror"
                        ],
                        "nl": [
                            "beving",
                            "huivering",
                            "rilling",
                            "trilling"
                        ],
                        "pl": [
                            "dreszcz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0436\u044c",
                            "\u043e\u0437\u043d\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "frissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frissonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir le frisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zittern",
                            "schaudern",
                            "fr\u00f6steln"
                        ],
                        "en": [
                            "quiver",
                            "shiver",
                            "waver",
                            "wince"
                        ],
                        "br": [
                            "kridienni\u00f1",
                            "skrija\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "zucchit\u00e0",
                            "trimul\u00e0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b9\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "bibberen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0451\u0436\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaptjip",
                            "skyfie"
                        ],
                        "de": [
                            "Pommes",
                            "Pommes frites"
                        ],
                        "en": [
                            "French fries",
                            "chips"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u85af\u6761"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uc790\ud280\uae40"
                        ],
                        "es": [
                            "patata frita",
                            "papas fritas",
                            "papas fritas a la francesa",
                            "papa a la francesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "terpomfingro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e4\u05e1"
                        ],
                        "id": [
                            "kentang goreng"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30a4\u30c9\u30dd\u30c6\u30c8",
                            "\u30dd\u30c6\u30c8"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00e1l\u00e1 ya kok\u00e1linga"
                        ],
                        "nl": [
                            "friet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "pommes frites",
                            "pommes"
                        ],
                        "cs": [
                            "hranolek"
                        ],
                        "wa": [
                            "fritche",
                            "frite",
                            "clawette"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frite": [
                    "Singulier"
                ],
                "frites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fritteuse"
                        ],
                        "en": [
                            "deep fat fryer",
                            "deep fryer"
                        ],
                        "eu": [
                            "frijigailu"
                        ],
                        "br": [
                            "friterez"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregidora"
                        ],
                        "es": [
                            "freidora"
                        ],
                        "eo": [
                            "fritilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rasvakeitin"
                        ],
                        "it": [
                            "friggitrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "frietketel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0442\u044e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "frit\u00f6s"
                        ],
                        "tr": [
                            "frit\u00f6z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "friteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fritillaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schachblume"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0584\u0561\u0575\u0561\u057a\u057d\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "lal\u0259v\u0259r",
                            "zanbaqca"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440a\u0431\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "kockavica"
                        ],
                        "da": [
                            "vibe\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "ajedrezada"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikarililja"
                        ],
                        "ga": [
                            "fritile\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "fritilario"
                        ],
                        "is": [
                            "keisaraliljur",
                            "vepjuliljur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30a4\u30e2\u5c5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043f\u043a\u0456\u043b\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "lt": [
                            "margut\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "fritillaria"
                        ],
                        "pl": [
                            "szachownica"
                        ],
                        "ro": [
                            "bibilic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044f\u0431\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159eb\u010d\u00edk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u044f\u0431\u0447\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fritillaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "fritillaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "friton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cracklings"
                        ],
                        "br": [
                            "markinajo\u00f9",
                            "rouzigo\u00f9"
                        ],
                        "co": [
                            "frignulu"
                        ],
                        "es": [
                            "torrezno"
                        ],
                        "ro": [
                            "jumar\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "friton": [
                    "Singulier"
                ],
                "fritons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frivole": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frivol",
                            "eitel",
                            "hinf\u00e4llig",
                            "leichtfertig"
                        ],
                        "en": [
                            "frivolous",
                            "vain",
                            "conceited"
                        ],
                        "ca": [
                            "fr\u00edvol"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6ngelig"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00edvolo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanta"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1fongdur",
                            "erpin",
                            "l\u00edtilsverdur"
                        ],
                        "io": [
                            "frivola"
                        ],
                        "it": [
                            "frivolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "frivool",
                            "ijdel",
                            "nietig",
                            "onbelangrijk",
                            "lichtzinnig",
                            "wuft"
                        ],
                        "no": [
                            "intetsigende"
                        ],
                        "pt": [
                            "fr\u00edvolo",
                            "f\u00fatil",
                            "vaidoso",
                            "emproados",
                            "fofo",
                            "inane"
                        ],
                        "cs": [
                            "frivoln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frivole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "frivoles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frivolit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frivolity",
                            "bells and whistles",
                            "tatting"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0442\u0438\u0444\u043b\u044e\u0448\u043a\u0438"
                        ],
                        "es": [
                            "ringorrangos"
                        ],
                        "fi": [
                            "hienoudet"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e2\u05e9 \u05d5\u05e6\u05dc\u05e6\u05d5\u05dc\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "pt": [
                            "frivolidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "frivolita",
                            "frivolnost",
                            "lehkomyslnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frivolit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "frivolit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "froid": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D'une basse temp\u00e9rature",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koud"
                        ],
                        "de": [
                            "kalt"
                        ],
                        "en": [
                            "cold",
                            "bleak",
                            "chilly"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceald"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hotz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "fred"
                        ],
                        "co": [
                            "freddu"
                        ],
                        "hr": [
                            "hladan"
                        ],
                        "da": [
                            "kold"
                        ],
                        "es": [
                            "fr\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afermaniera",
                            "malvarma"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fclm"
                        ],
                        "fo": [
                            "kaldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "k\u00e2ld"
                        ],
                        "gd": [
                            "fuar"
                        ],
                        "cy": [
                            "oer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cd\u03bf\u03c2",
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hideg"
                        ],
                        "io": [
                            "kolda"
                        ],
                        "ia": [
                            "frigide"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1483\u146e"
                        ],
                        "is": [
                            "kaldur"
                        ],
                        "it": [
                            "freddo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bd2\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u044b\u049b",
                            "\u0441\u0430\u043b\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "salts"
                        ],
                        "ln": [
                            "mal\u00edli",
                            "mp\u00ed\u0254"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161altas"
                        ],
                        "mg": [
                            "mangatsiaka",
                            "manara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "koud",
                            "kil"
                        ],
                        "no": [
                            "kald"
                        ],
                        "oc": [
                            "freg"
                        ],
                        "pl": [
                            "zimny",
                            "ch\u0142odny"
                        ],
                        "pt": [
                            "frio"
                        ],
                        "ro": [
                            "frig",
                            "rece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0451\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "studen\u00fd",
                            "chladn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "mrzel",
                            "hladen"
                        ],
                        "sv": [
                            "kall"
                        ],
                        "sw": [
                            "baridi"
                        ],
                        "tl": [
                            "malam\u00edg"
                        ],
                        "cs": [
                            "studen\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fuk"
                        ],
                        "zu": [
                            "bandayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "froid": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "froids": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "froide": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "froides": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kalt"
                        ],
                        "en": [
                            "cold"
                        ],
                        "pt": [
                            "frio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fuk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4lte"
                        ],
                        "en": [
                            "cold",
                            "coldness"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10ea\u10d8\u10d5\u10d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "frigido"
                        ],
                        "is": [
                            "kuldi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bd2\u3055"
                        ],
                        "mg": [
                            "hatsiaka"
                        ],
                        "no": [
                            "Kulde"
                        ],
                        "oc": [
                            "freg"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u0645\u0627",
                            "\u0628\u0631\u0648\u062f\u062a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "froid": [
                    "Singulier"
                ],
                "froids": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "froideur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cold",
                            "coldness",
                            "chilliness"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u043b\u0430\u0434"
                        ],
                        "es": [
                            "frialdad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvarmeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "koldeso"
                        ],
                        "it": [
                            "fredo",
                            "freddo"
                        ],
                        "la": [
                            "frigor"
                        ],
                        "pl": [
                            "ch\u0142\u00f3d"
                        ],
                        "sk": [
                            "chlad"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlad"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "froideur": [
                    "Singulier"
                ],
                "froideurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "froissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de froisser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creasing",
                            "wrinkling",
                            "crumpling"
                        ],
                        "ca": [
                            "aixafinament",
                            "arrugament"
                        ],
                        "es": [
                            "arrugamiento"
                        ],
                        "nl": [
                            "geknisper"
                        ],
                        "pt": [
                            "enrugamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "froissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "froissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "froisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zerknittern",
                            "zerkn\u00fcllen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0630\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrugar",
                            "aixafinar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u632b\u4f24",
                            "\u5f04\u76b1"
                        ],
                        "es": [
                            "arrugar",
                            "estrujar",
                            "ajar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifi"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4gardama"
                        ],
                        "fo": [
                            "rukka"
                        ],
                        "io": [
                            "krumplar"
                        ],
                        "nl": [
                            "frommelen",
                            "kreukelen",
                            "verkreukelen",
                            "verfomfaaien",
                            "verfrommelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarfanhar",
                            "amarrotar",
                            "amassar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fr\u00f4ler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "streifen"
                        ],
                        "en": [
                            "graze",
                            "brush"
                        ],
                        "da": [
                            "strejfe"
                        ],
                        "es": [
                            "rozar"
                        ],
                        "io": [
                            "frolar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyerempet"
                        ],
                        "it": [
                            "sfiorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstippen"
                        ],
                        "oc": [
                            "lifar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ro\u00e7ar"
                        ],
                        "sv": [
                            "snudda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fromage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kaas"
                        ],
                        "sq": [
                            "djath\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00e4se"
                        ],
                        "en": [
                            "cheese"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciese"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0628\u0646\u0629",
                            "\u062c\u0628\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0576\u056b\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "quesu"
                        ],
                        "az": [
                            "pendir"
                        ],
                        "eu": [
                            "gazta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "fourmaj",
                            "keuz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "formatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5976\u916a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uc988"
                        ],
                        "co": [
                            "casgiu",
                            "furmagliu"
                        ],
                        "da": [
                            "ost"
                        ],
                        "es": [
                            "queso"
                        ],
                        "eo": [
                            "froma\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "juust",
                            "juustu"
                        ],
                        "fo": [
                            "ostur"
                        ],
                        "fi": [
                            "juusto"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsiis"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00e0ise"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1is"
                        ],
                        "cy": [
                            "caws"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c1\u03af"
                        ],
                        "gn": [
                            "kesu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sajt"
                        ],
                        "io": [
                            "fromajo"
                        ],
                        "ia": [
                            "caseo"
                        ],
                        "is": [
                            "ostur"
                        ],
                        "it": [
                            "formaggio",
                            "cacio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30ba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0440\u0456\u043c\u0448\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u043c\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "pen\u00eer",
                            "pen\u00ear"
                        ],
                        "la": [
                            "caseus"
                        ],
                        "lv": [
                            "siers"
                        ],
                        "lt": [
                            "s\u016bris"
                        ],
                        "mg": [
                            "fr\u00f4mazy"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044f\u0441\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaas"
                        ],
                        "no": [
                            "ost",
                            "ost"
                        ],
                        "oc": [
                            "formatge"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u067e\u0649\u0634\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "ser"
                        ],
                        "pt": [
                            "queijo"
                        ],
                        "qu": [
                            "kisu"
                        ],
                        "ro": [
                            "br\u00e2nz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "syr"
                        ],
                        "sl": [
                            "sir"
                        ],
                        "sv": [
                            "ost"
                        ],
                        "sw": [
                            "jibini",
                            "chizi"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e9so"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00fdr"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07",
                            "\u0e2a"
                        ],
                        "tr": [
                            "peynir"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u043f\u0435\u0439\u043d\u0438\u0440",
                            "pe\u00fdnir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "pho m\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "froumaedje"
                        ],
                        "zu": [
                            "ushizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fromage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fromages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fromager": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Artisan",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cheeser",
                            "maker"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaztagile"
                        ],
                        "es": [
                            "quesero"
                        ],
                        "eo": [
                            "froma\u011disto"
                        ],
                        "io": [
                            "fromajisto",
                            "fromajifisto"
                        ],
                        "ro": [
                            "br\u00e2nzar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u043e\u0434\u0435\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fromager": [
                    "Singulier"
                ],
                "fromagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ceiba pentandra"
                        ],
                        "af": [
                            "kapokboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Ceiba"
                        ],
                        "en": [
                            "ceiba",
                            "kapok ceiba",
                            "wood",
                            "bombast mahoe",
                            "cotton tree",
                            "cottontree",
                            "downtree",
                            "tree",
                            "egungun",
                            "Honduras cottonwood",
                            "kapok",
                            "kapok tree",
                            "fromager",
                            "lama",
                            "lana",
                            "pintree",
                            "silk cotton",
                            "polak",
                            "silkcotton",
                            "cotton tree",
                            "tree",
                            "silkcotton tree"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u68c9",
                            "\u5409\u8d1d\u6728",
                            "\u5409\u8d1d"
                        ],
                        "es": [
                            "ceiba"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapokboom"
                        ],
                        "ro": [
                            "capochier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fromager": [
                    "Singulier"
                ],
                "fromagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fromagerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00e4seladen",
                            "K\u00e4selager",
                            "K\u00e4sehandel",
                            "K\u00e4seh\u00fctte"
                        ],
                        "en": [
                            "cheese shop"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaztagintza"
                        ],
                        "es": [
                            "queser\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "fromajerio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d \u0441\u044b\u0440\u043e\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fromagerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fromageries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "froment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bl\u00e9 tendre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weizen"
                        ],
                        "en": [
                            "wheat"
                        ],
                        "eu": [
                            "galbera",
                            "gaingari"
                        ],
                        "br": [
                            "gwinizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "blat"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwaneth"
                        ],
                        "da": [
                            "hvede"
                        ],
                        "es": [
                            "trigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tritiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "hveiti"
                        ],
                        "fy": [
                            "weet"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwenith"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9",
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00faza"
                        ],
                        "io": [
                            "frumento"
                        ],
                        "is": [
                            "hveiti"
                        ],
                        "it": [
                            "frumento",
                            "grano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0443\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "triticum"
                        ],
                        "nl": [
                            "tarwe",
                            "weit"
                        ],
                        "no": [
                            "hvete"
                        ],
                        "pl": [
                            "pszenica"
                        ],
                        "pt": [
                            "trigo"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u00e2u"
                        ],
                        "sv": [
                            "vete"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngano"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu\u011fday"
                        ],
                        "tk": [
                            "bugda\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "froment": [
                    "Singulier"
                ],
                "froments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "froncer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to scowl",
                            "to frown",
                            "to gather"
                        ],
                        "ca": [
                            "frunzir"
                        ],
                        "es": [
                            "fruncir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sulki",
                            "sulkigi"
                        ],
                        "oc": [
                            "frunzir",
                            "rufar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se \u00eencrunta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "frondaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Belaubung"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8v",
                            "l\u00f8vspring"
                        ],
                        "es": [
                            "follaje"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebladerte"
                        ],
                        "oc": [
                            "bronda"
                        ],
                        "tr": [
                            "yapraklanma",
                            "dallanma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frondaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "frondaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fronde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleuder"
                        ],
                        "en": [
                            "slingshot",
                            "catapult"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fona",
                            "mandr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "katapult",
                            "slynge",
                            "slangeb\u00f8sse",
                            "opstand"
                        ],
                        "es": [
                            "honda",
                            "tirachinas"
                        ],
                        "eo": [
                            "svingo\u0135etilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b5\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "parittya"
                        ],
                        "io": [
                            "frondo",
                            "sedicieto"
                        ],
                        "it": [
                            "fionda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u77f3\u5668"
                        ],
                        "pt": [
                            "catapulta",
                            "estilingue"
                        ],
                        "ro": [
                            "pra\u0219tie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0449\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "slunga"
                        ],
                        "cs": [
                            "prak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fronde": [
                    "Singulier"
                ],
                "frondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frondeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Histoire\u00a0: lanceur \u00e0 la fronde",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleuderer"
                        ],
                        "en": [
                            "slinger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0642\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "hondero"
                        ],
                        "la": [
                            "funditor",
                            "fundibulator"
                        ],
                        "nl": [
                            "slingeraar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fundibul\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "slungakastare",
                            "slungare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frondeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "frondeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "front": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du visage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stirn"
                        ],
                        "en": [
                            "forehead"
                        ],
                        "br": [
                            "tal"
                        ],
                        "ca": [
                            "front"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub9c8"
                        ],
                        "co": [
                            "fronte"
                        ],
                        "es": [
                            "frente"
                        ],
                        "eo": [
                            "frunto"
                        ],
                        "fi": [
                            "otsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c4\u03c9\u03c0\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "fronto"
                        ],
                        "id": [
                            "dahi",
                            "kening"
                        ],
                        "ia": [
                            "fronte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1405\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u984d",
                            "\u304a\u3067\u3053"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0435\u043a\u0435",
                            "\u043c\u0430\u04a3\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "fr\u014dns"
                        ],
                        "mg": [
                            "handrina"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorhoofd"
                        ],
                        "no": [
                            "panne",
                            "panne"
                        ],
                        "oc": [
                            "front"
                        ],
                        "pl": [
                            "czo\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "testa",
                            "fronte"
                        ],
                        "ro": [
                            "frunte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0431",
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "nd\u00f6l\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "panna"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e1c\u0e32\u0e01"
                        ],
                        "tk": [
                            "ma\u0148la\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Direction de l\u2019ennemi",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "battlefront",
                            "front"
                        ],
                        "br": [
                            "talbenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc120"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7dda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorkop"
                        ],
                        "sq": [
                            "ball\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Stirn",
                            "Front",
                            "Vorderseite"
                        ],
                        "eu": [
                            "bekoki"
                        ],
                        "ca": [
                            "front"
                        ],
                        "da": [
                            "pande"
                        ],
                        "es": [
                            "frente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fronto"
                        ],
                        "fo": [
                            "enni",
                            "fors\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarholle"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10e3\u10d1\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "fronte"
                        ],
                        "la": [
                            "frons"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorhoofd",
                            "front",
                            "gevel",
                            "voorkant",
                            "voorzijde"
                        ],
                        "no": [
                            "panne",
                            "forside"
                        ],
                        "pt": [
                            "fronte",
                            "testa",
                            "frente",
                            "vanguarda"
                        ],
                        "sv": [
                            "panna"
                        ],
                        "tl": [
                            "no\u00f3"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "front": [
                    "Singulier"
                ],
                "fronts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fronti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grens"
                        ],
                        "sq": [
                            "kufi"
                        ],
                        "de": [
                            "Grenze",
                            "Schranke"
                        ],
                        "en": [
                            "border",
                            "boundary",
                            "frontier",
                            "limit",
                            "end",
                            "perimeter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f",
                            "\u062d\u062f\u0648\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0570\u0574\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcdud",
                            "s\u0259rh\u0259d"
                        ],
                        "nds": [
                            "Scheed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "frontera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u5883",
                            "\u8fb9\u754c",
                            "\u8fb9\u5883"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uacbd"
                        ],
                        "hr": [
                            "granica"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6nse"
                        ],
                        "es": [
                            "frontera",
                            "l\u00edmite"
                        ],
                        "eo": [
                            "limo",
                            "landlimo"
                        ],
                        "et": [
                            "piir"
                        ],
                        "fo": [
                            "mark"
                        ],
                        "fi": [
                            "raja"
                        ],
                        "fy": [
                            "grins"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d6\u10e6\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c1\u03bf",
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "frontiero"
                        ],
                        "id": [
                            "batas",
                            "perbatasan"
                        ],
                        "is": [
                            "landam\u00e6ri"
                        ],
                        "it": [
                            "frontiera",
                            "confine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u5883"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "finis",
                            "limes",
                            "ora"
                        ],
                        "lv": [
                            "robe\u017ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "siena"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sempadan"
                        ],
                        "mg": [
                            "amborodao"
                        ],
                        "mt": [
                            "fruntiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "grens",
                            "perk",
                            "landsgrens"
                        ],
                        "no": [
                            "grense",
                            "grense"
                        ],
                        "oc": [
                            "fronti\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0632",
                            "\u0633\u0631\u062d\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "granica"
                        ],
                        "pt": [
                            "fronteira",
                            "limite",
                            "raia",
                            "confim"
                        ],
                        "ro": [
                            "grani\u021b\u0103",
                            "frontier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hranica"
                        ],
                        "sl": [
                            "meja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4ns"
                        ],
                        "cs": [
                            "hranice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a\u0e32\u0e22\u0e41\u0e14\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "hudut",
                            "s\u0131n\u0131r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Limite d\u2019un \u00e9tat ou d\u2019une contr\u00e9e",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kufi"
                        ],
                        "de": [
                            "Grenze"
                        ],
                        "en": [
                            "border",
                            "boundary",
                            "frontier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "frontera"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6nse"
                        ],
                        "es": [
                            "frontera"
                        ],
                        "et": [
                            "piir"
                        ],
                        "fi": [
                            "raja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1r"
                        ],
                        "is": [
                            "landam\u00e6ri"
                        ],
                        "it": [
                            "frontiera",
                            "confine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "robe\u017ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "siena"
                        ],
                        "nl": [
                            "grens",
                            "landsgrens"
                        ],
                        "no": [
                            "grense",
                            "grense"
                        ],
                        "pl": [
                            "granica"
                        ],
                        "pt": [
                            "fronteira",
                            "limite",
                            "raia"
                        ],
                        "ro": [
                            "grani\u021b\u0103",
                            "frontier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hranica"
                        ],
                        "sl": [
                            "meja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4ns"
                        ],
                        "cs": [
                            "hranice"
                        ],
                        "tr": [
                            "hudut",
                            "s\u0131n\u0131r"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi\u00ean gi\u1edbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fronti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "fronti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frontispice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frontispiz"
                        ],
                        "en": [
                            "frontispiece"
                        ],
                        "ca": [
                            "frontispici"
                        ],
                        "es": [
                            "frontispicio"
                        ],
                        "io": [
                            "frontispico"
                        ],
                        "nl": [
                            "frontispies"
                        ],
                        "pt": [
                            "frontisp\u00edcio"
                        ],
                        "sv": [
                            "frontespis"
                        ],
                        "cs": [
                            "frontispis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frontispice": [
                    "Singulier"
                ],
                "frontispices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fronton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Architecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Giebeldreieck",
                            "Stirnwand"
                        ],
                        "en": [
                            "pediment"
                        ],
                        "es": [
                            "front\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "frontone"
                        ],
                        "nl": [
                            "fronton"
                        ],
                        "pt": [
                            "front\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fronton": [
                    "Singulier"
                ],
                "frontons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frottement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de frotter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reibung"
                        ],
                        "en": [
                            "rubbing"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregament"
                        ],
                        "es": [
                            "frotaci\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "fregad\u00eds"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrito",
                            "fric\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frottement": [
                    "Singulier"
                ],
                "frottements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frotter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vryf"
                        ],
                        "de": [
                            "frottieren",
                            "reiben",
                            "abreiben",
                            "schrubben",
                            "trockenreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "rub"
                        ],
                        "br": [
                            "frota\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fregar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6320"
                        ],
                        "co": [
                            "strufin\u00e0",
                            "sfrighjin\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "gnide",
                            "gnubbe",
                            "skure"
                        ],
                        "es": [
                            "frotar",
                            "fregar"
                        ],
                        "eo": [
                            "froti"
                        ],
                        "fo": [
                            "gn\u00edggja"
                        ],
                        "fy": [
                            "wriuwe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03af\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fricionar",
                            "frotar"
                        ],
                        "it": [
                            "fregare",
                            "strofinare"
                        ],
                        "la": [
                            "frico"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstrijken",
                            "wrijven",
                            "uitwrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "fregar",
                            "fretar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfregar",
                            "friccionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "freca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "gnida",
                            "gno",
                            "gnugga",
                            "riva"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnout"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcrt\u00fcnmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00e0 x\u00e1t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Oindre, enduire, en frottant\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmieren"
                        ],
                        "en": [
                            "anoint"
                        ],
                        "es": [
                            "ungir"
                        ],
                        "fi": [
                            "hieroa"
                        ],
                        "it": [
                            "ungere"
                        ],
                        "pt": [
                            "ungir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Familier\u00a0: battre, maltraiter\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hauen"
                        ],
                        "en": [
                            "mistreat"
                        ],
                        "es": [
                            "batir",
                            "maltratar"
                        ],
                        "it": [
                            "maltratare"
                        ],
                        "pt": [
                            "bater",
                            "maltratar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fructidor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fructidor",
                            "Fruchtmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Fructidor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u679c\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "fructidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "Fruktidoro"
                        ],
                        "it": [
                            "fruttidoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ea\u30e5\u30af\u30c6\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb",
                            "\u679c\u5b9f\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fructifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Botanique) Produire des fruits\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bear fruit",
                            "fructify"
                        ],
                        "es": [
                            "fructificar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "fruktifar"
                        ],
                        "it": [
                            "fruttare",
                            "fruttificare"
                        ],
                        "pl": [
                            "owocowa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "plodit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fructose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fruktose"
                        ],
                        "en": [
                            "fructose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u679c\u7cd6"
                        ],
                        "da": [
                            "fruktose"
                        ],
                        "es": [
                            "fructosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "fruktoosi"
                        ],
                        "gl": [
                            "frutosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03bf\u03c5\u03ba\u03c4\u03cc\u03b6\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05e7\u05d8\u05d5\u05d6"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00fakt\u00f3si"
                        ],
                        "it": [
                            "fruttosio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30eb\u30af\u30c8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "fruktoz\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "fructose"
                        ],
                        "no": [
                            "fruktose"
                        ],
                        "pl": [
                            "fruktoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "frutose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "frukt\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fructose": [
                    "Singulier"
                ],
                "fructoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fructueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Po\u00e9sie) Qui produit du fruit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fruitful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u0645\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "frouezhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "fructu\u00f3s",
                            "fructuosa"
                        ],
                        "es": [
                            "fructuoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fructueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fructueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frugal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se contente de mets simples (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frugal"
                        ],
                        "en": [
                            "frugal"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8jsom"
                        ],
                        "es": [
                            "frugal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03b9\u03b4\u03c9\u03bb\u03cc\u03c2",
                            "\u03bb\u03b9\u03c4\u03bf\u03b4\u03af\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03bf\u03bb\u03b9\u03b3\u03bf\u03b4\u03ac\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "frugala"
                        ],
                        "nl": [
                            "sober",
                            "eenvoudig"
                        ],
                        "oc": [
                            "frugal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frugal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "frugaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "frugale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "frugales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frugalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frugality"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0647\u064a\u062f \u0648 \u0631\u062e\u064a\u0635",
                            "\u0632\u0647\u064a\u062f \u0648 \u0631\u062e\u064a\u0635"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8jsomhed"
                        ],
                        "es": [
                            "frugalidad"
                        ],
                        "nl": [
                            "soberheid",
                            "bescheidenheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frugalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "frugalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frugivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frugivorous"
                        ],
                        "es": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ],
                        "it": [
                            "frugivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u679c\u5b9f\u98df"
                        ],
                        "oc": [
                            "frugiv\u00f2r"
                        ],
                        "pt": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ],
                        "sk": [
                            "fruktivorn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frugivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "frugivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frugivore"
                        ],
                        "es": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ],
                        "it": [
                            "frugivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u679c\u5b9f\u98df\u52d5\u7269"
                        ],
                        "oc": [
                            "frugiv\u00f2r"
                        ],
                        "pt": [
                            "frug\u00edvoro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frugivore": [
                    "Singulier"
                ],
                "frugivores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fruit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019une plante produite apr\u00e8s la floraison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fruit"
                        ],
                        "ca": [
                            "fruit"
                        ],
                        "es": [
                            "fruto",
                            "fruta"
                        ],
                        "fo": [
                            "frukt",
                            "\u00e1v\u00f8kstur"
                        ],
                        "gl": [
                            "froito"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1v\u00f6xtur"
                        ],
                        "mg": [
                            "voankazo"
                        ],
                        "gv": [
                            "mess"
                        ],
                        "pl": [
                            "owoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruta"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Produit v\u00e9g\u00e9tal sucr\u00e9 utilis\u00e9 essentiellement comme dessert\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obst"
                        ],
                        "en": [
                            "fruit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fruita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "fruttu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vo\u0107e"
                        ],
                        "da": [
                            "frugt"
                        ],
                        "es": [
                            "fruta"
                        ],
                        "eo": [
                            "frukto"
                        ],
                        "et": [
                            "puuvili"
                        ],
                        "fo": [
                            "frukt",
                            "\u00e1v\u00f8kstur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hedelm\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "froita"
                        ],
                        "id": [
                            "buah"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1v\u00f6xtur"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043c\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u043c\u0438\u0448"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fruucht"
                        ],
                        "gv": [
                            "mess"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06cc\u0648\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruta"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovocie"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukt"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u043c\u0435\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "meyve"
                        ],
                        "tk": [
                            "miwe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrug"
                        ],
                        "sq": [
                            "fruti"
                        ],
                        "de": [
                            "Frucht",
                            "Obst",
                            "Fr\u00fcchte"
                        ],
                        "en": [
                            "fruit"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6cern"
                        ],
                        "br": [
                            "frouezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434",
                            "\u043e\u0432\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "kw": [
                            "froeth"
                        ],
                        "eo": [
                            "frukto"
                        ],
                        "et": [
                            "puuvili"
                        ],
                        "fo": [
                            "frukt"
                        ],
                        "fi": [
                            "hedelm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "frucht"
                        ],
                        "gl": [
                            "froito",
                            "froita"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffrwyth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03cc\u03c2",
                            "\u03c6\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03bf",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00fcm\u00f6lcs"
                        ],
                        "io": [
                            "frukto"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1v\u00f6xtur",
                            "aldin"
                        ],
                        "it": [
                            "frutta",
                            "frutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u679c\u7269"
                        ],
                        "rw": [
                            "buto"
                        ],
                        "ku": [
                            "f\u00eak\u00ee",
                            "m\u00eawe"
                        ],
                        "lv": [
                            "auglis"
                        ],
                        "ln": [
                            "mbuma"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaisius"
                        ],
                        "ms": [
                            "buah"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrucht"
                        ],
                        "no": [
                            "frukt"
                        ],
                        "oc": [
                            "fruch"
                        ],
                        "pl": [
                            "owoc"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruta",
                            "fruto"
                        ],
                        "ro": [
                            "fruct\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092b\u0932"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u045b\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovocie"
                        ],
                        "sl": [
                            "sade\u017e",
                            "plod"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukt"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1hoy"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovoce"
                        ],
                        "tr": [
                            "meyve"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0456\u0434",
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442"
                        ],
                        "zu": [
                            "isithelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fruit": [
                    "Singulier"
                ],
                "fruits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fruit\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fruity"
                        ],
                        "ca": [
                            "afruitat"
                        ],
                        "es": [
                            "afrutado"
                        ],
                        "gl": [
                            "afroitado"
                        ],
                        "ia": [
                            "fructate"
                        ],
                        "it": [
                            "fruttato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fruit\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fruit\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fruit\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fruit\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fruitier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ergiebig"
                        ],
                        "en": [
                            "fertile",
                            "fruitful",
                            "productive"
                        ],
                        "da": [
                            "frugtbar"
                        ],
                        "es": [
                            "frutero"
                        ],
                        "eo": [
                            "fruktodona"
                        ],
                        "io": [
                            "arboro"
                        ],
                        "it": [
                            "fecondo"
                        ],
                        "la": [
                            "fecundus",
                            "frugifer",
                            "fructuosus"
                        ],
                        "ms": [
                            "subur"
                        ],
                        "nl": [
                            "vruchtbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "fruchi\u00e8r",
                            "fruch\u00f3s",
                            "frutivol"
                        ],
                        "pt": [
                            "fecundo",
                            "frut\u00edfero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovocn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bereketli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fruitier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fruitiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fruiti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fruiti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "frustration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frustration"
                        ],
                        "en": [
                            "frustration"
                        ],
                        "ca": [
                            "frustraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "frustraci\u00f3n"
                        ],
                        "pl": [
                            "frustracja"
                        ],
                        "sv": [
                            "frustration"
                        ],
                        "cs": [
                            "frustrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "frustration": [
                    "Singulier"
                ],
                "frustrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "frustrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to frustrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "frustrar"
                        ],
                        "es": [
                            "frustrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frustri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "frustrare"
                        ],
                        "cs": [
                            "frustrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "FTTH": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Fiber to the x"
                        ],
                        "zh": [
                            "FTTH"
                        ],
                        "ko": [
                            "FTTH"
                        ],
                        "es": [
                            "FTTH"
                        ],
                        "el": [
                            "Fiber to the Home"
                        ],
                        "ja": [
                            "FTTH"
                        ],
                        "pl": [
                            "FTTH"
                        ],
                        "pt": [
                            "FTTH"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fuchsia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fuchsie"
                        ],
                        "en": [
                            "fuchsia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00facsia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5012\u6302\u91d1\u949f"
                        ],
                        "es": [
                            "fucsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "fuksio"
                        ],
                        "fi": [
                            "verenpisara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03cd\u03be\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fukszia"
                        ],
                        "io": [
                            "fuxio"
                        ],
                        "it": [
                            "fucsia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30af\u30b7\u30a2"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00facsia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "fuchsie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuchsia": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuchsias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fugitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fl\u00fcchtig"
                        ],
                        "en": [
                            "fugitive"
                        ],
                        "eu": [
                            "iheskor"
                        ],
                        "da": [
                            "flygtig",
                            "kortvarig"
                        ],
                        "es": [
                            "fugitivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u011danta",
                            "efemera"
                        ],
                        "it": [
                            "latitante",
                            "fuggitivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u043b\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fugitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fugitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fugitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fugitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcchtling"
                        ],
                        "en": [
                            "fugitive"
                        ],
                        "eu": [
                            "iheslari"
                        ],
                        "br": [
                            "tec\u02bchad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9003\u4ea1\u8005"
                        ],
                        "da": [
                            "flygtning"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u011danto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakolainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03b3\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f6kev\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "fuganto"
                        ],
                        "id": [
                            "usiran"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9003\u4ea1\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "vluchteling",
                            "vluchtelinge"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbieg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "uprchl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fugitif": [
                    "Singulier"
                ],
                "fugitifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to flee",
                            "to leak",
                            "to escape",
                            "to avoid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0647\u0631\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "tec\u02bchel",
                            "tec\u02bchet",
                            "tec\u02bchout"
                        ],
                        "ca": [
                            "fugir"
                        ],
                        "es": [
                            "huir"
                        ],
                        "eo": [
                            "forkuri",
                            "liki"
                        ],
                        "fo": [
                            "leka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c6\u03b5\u03cd\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fugar"
                        ],
                        "it": [
                            "fuggire",
                            "perdere",
                            "sgocciolare"
                        ],
                        "ku": [
                            "rev\u00een",
                            "baz dan"
                        ],
                        "nl": [
                            "lekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "fugir"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucieka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fugir"
                        ],
                        "ro": [
                            "fugi"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ut\u00edkat",
                            "unikat"
                        ],
                        "zu": [
                            "vuza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9loigner \u00e0 toute vitesse, par peur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen",
                            "weglaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "run away"
                        ],
                        "az": [
                            "qa\u00e7maq"
                        ],
                        "da": [
                            "flygte"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegvluchten"
                        ],
                        "no": [
                            "flykte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Laisser \u00e9chapper, par quelque f\u00ealure, quelque fente, le liquide qu\u2019il contient, en parlant d\u2019un r\u00e9ceptacle.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leak"
                        ],
                        "br": [
                            "bera\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6kke"
                        ],
                        "no": [
                            "lekke"
                        ],
                        "pl": [
                            "przecieka\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9viter quelqu\u2019un ou quelque chose en s\u2019en \u00e9loignant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen vor",
                            "weglaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "flee from"
                        ],
                        "da": [
                            "undslippe",
                            "undg\u00e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0448\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0448\u049b\u0430\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "vluchten voor"
                        ],
                        "no": [
                            "unnslippe"
                        ],
                        "pl": [
                            "unika\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fuite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de fuir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flucht"
                        ],
                        "en": [
                            "flight",
                            "run"
                        ],
                        "eu": [
                            "ihes",
                            "ihesaldi"
                        ],
                        "da": [
                            "flugt"
                        ],
                        "es": [
                            "huida"
                        ],
                        "eo": [
                            "fu\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "pako"
                        ],
                        "fy": [
                            "flecht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "fugo"
                        ],
                        "it": [
                            "fuga"
                        ],
                        "la": [
                            "fuga"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fugida"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucieczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuga"
                        ],
                        "sv": [
                            "flykt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fente par o\u00f9 un liquide ou gaz fuit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lek"
                        ],
                        "de": [
                            "Leck"
                        ],
                        "en": [
                            "leak"
                        ],
                        "da": [
                            "ut\u00e6thed"
                        ],
                        "eo": [
                            "liko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03c1\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "kebocoran"
                        ],
                        "nl": [
                            "lek"
                        ],
                        "oc": [
                            "escampa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyciek",
                            "ulatnianie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Divulgation d\u2019information confidentielle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leak"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6k"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c1\u03c1\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "kebocoran"
                        ],
                        "oc": [
                            "escapad\u00eds"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Fuji": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fudschijama"
                        ],
                        "en": [
                            "Mount Fuji"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bcc\u58eb\u5c71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\uc9c0 \uc0b0"
                        ],
                        "hu": [
                            "Fudzsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bcc\u58eb\u5c71"
                        ],
                        "pl": [
                            "Fud\u017ci"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fuligule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aythya"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0641\u0627\u0633",
                            "\u0627\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "morilhon"
                        ],
                        "es": [
                            "porr\u00f2n"
                        ],
                        "it": [
                            "moretta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pol\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuligule": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuligules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuller\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fullerene"
                        ],
                        "en": [
                            "fullerene"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud480\ub7ec\ub80c"
                        ],
                        "it": [
                            "fullerene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30fc\u30ec\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuller\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuller\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fulmar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau marin du genre Fulmarus (1):",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fulmarus"
                        ],
                        "de": [
                            "Eissturmvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "fulmar"
                        ],
                        "da": [
                            "mallemuk"
                        ],
                        "es": [
                            "fulmar"
                        ],
                        "fo": [
                            "havhestur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c5\u03bb\u03bc\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00fdll"
                        ],
                        "it": [
                            "procellaria cenerina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fulmar": [
                    "Singulier"
                ],
                "fulmars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fulminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schimpfen",
                            "wettern",
                            "w\u00fcten"
                        ],
                        "en": [
                            "fulminate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0639\u062f \u064a\u0631\u0639\u062f"
                        ],
                        "io": [
                            "fulminar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wybucha\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fum\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rook"
                        ],
                        "sq": [
                            "tym"
                        ],
                        "de": [
                            "Rauch"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062e\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0644\u062a\u062f\u062e\u064a\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "fumo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u0582\u056d",
                            "\u0574\u0578\u0582\u056d"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u00fcst\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "ke"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "moged"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043c",
                            "\u043f\u0443\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "fum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7159",
                            "\u70df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "dim"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "humo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fumo"
                        ],
                        "et": [
                            "suits"
                        ],
                        "fo": [
                            "roykur",
                            "gla\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "savu"
                        ],
                        "fy": [
                            "reek"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10dd\u10da\u10d8",
                            "\u10d9\u10d5\u10d0\u10db\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "timbo"
                        ],
                        "ha": [
                            "haya\u0199i"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcst"
                        ],
                        "io": [
                            "fumuro"
                        ],
                        "id": [
                            "asap",
                            "awan"
                        ],
                        "ia": [
                            "fumo"
                        ],
                        "is": [
                            "reykur"
                        ],
                        "it": [
                            "fumo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7159"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0442\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0442\u04af\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fumus"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u016bmi"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u016bmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "asap"
                        ],
                        "mt": [
                            "du\u0127\u0127an"
                        ],
                        "nl": [
                            "rook",
                            "walm",
                            "damp"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8yk"
                        ],
                        "oc": [
                            "fum"
                        ],
                        "uz": [
                            "tutun"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "dym"
                        ],
                        "pt": [
                            "fumo",
                            "fuma\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "fum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u043c",
                            "\u0447\u0430\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "dym"
                        ],
                        "sl": [
                            "dim"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "moshi"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fasok"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdm"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "sis",
                            "duman"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00fcsse"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f3i"
                        ],
                        "zu": [
                            "inthuthu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fum\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fum\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fumer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9mettre de la fum\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062e\u0646 \u064a\u062f\u062e\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "ketu"
                        ],
                        "br": [
                            "mogedi\u00f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\uc6b0\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "ryge"
                        ],
                        "es": [
                            "ahumar",
                            "humear"
                        ],
                        "et": [
                            "suitsema"
                        ],
                        "fi": [
                            "polttaa"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysmygu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "doh\u00e1nyzik"
                        ],
                        "io": [
                            "fumar"
                        ],
                        "id": [
                            "merokok",
                            "menghisap"
                        ],
                        "is": [
                            "reykja"
                        ],
                        "it": [
                            "fumare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u55ab\u7159"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u0435\u043a\u0456 \u0442\u0430\u0440\u0442\u0443",
                            "\u0448\u044b\u043b\u044b\u043c \u0448\u0435\u0433y"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u06a9\u06ce\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "la": [
                            "fumare"
                        ],
                        "lv": [
                            "sm\u0113\u0137\u0113t",
                            "p\u012bp\u0113t"
                        ],
                        "nl": [
                            "roken"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8yke"
                        ],
                        "oc": [
                            "fumar"
                        ],
                        "pl": [
                            "pali\u0107",
                            "dymi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fumar",
                            "defumar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fuma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "faj\u010di\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaditi"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6ka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kou\u0159it"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "br\u00fbler du tabac ou une autre substance, en aspirant par la bouche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke"
                        ],
                        "br": [
                            "butunat",
                            "butuni\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "fumar"
                        ],
                        "gl": [
                            "fumar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "faj\u010di\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "kou\u0159it"
                        ],
                        "wa": [
                            "foumer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcngen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c0\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "letamare"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6dsla"
                        ],
                        "wa": [
                            "ecr\u00e5xh\u00ee",
                            "ansiner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fumerolle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fumarole"
                        ],
                        "en": [
                            "fumarole"
                        ],
                        "es": [
                            "fumarola"
                        ],
                        "it": [
                            "fumarola"
                        ],
                        "oc": [
                            "fumar\u00f2la"
                        ],
                        "pt": [
                            "fumarola"
                        ],
                        "cs": [
                            "fumarola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fumerolle": [
                    "Singulier"
                ],
                "fumerolles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fumeterre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fumaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "fumitory",
                            "fumewort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u0647\u062a\u0631\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "douar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fumeterre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fumeterres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fumeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui fume du tabac etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raucher"
                        ],
                        "en": [
                            "smoker"
                        ],
                        "br": [
                            "butuner"
                        ],
                        "ca": [
                            "fumador"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud761\uc5f0\uc790"
                        ],
                        "fi": [
                            "tupakoitsija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fumanto"
                        ],
                        "id": [
                            "perokok"
                        ],
                        "it": [
                            "fumatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u55ab\u7159\u8005"
                        ],
                        "pl": [
                            "palacz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6kare",
                            "blossare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u0159\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fumeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fumeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fumier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Agriculture) (\u00c9levage) M\u00e9lange des liti\u00e8res (paille, foin, etc.) et des d\u00e9jections liquides et solides... (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pleh"
                        ],
                        "de": [
                            "Mist"
                        ],
                        "en": [
                            "manure",
                            "dung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "gorotz"
                        ],
                        "br": [
                            "teil"
                        ],
                        "ca": [
                            "fem"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80a5\u6599"
                        ],
                        "co": [
                            "suvu"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8g",
                            "g\u00f8dning"
                        ],
                        "es": [
                            "esti\u00e9rcol"
                        ],
                        "eo": [
                            "sterko"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5nnik"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00f8\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4t\u00f6s",
                            "lanta"
                        ],
                        "fy": [
                            "dong"
                        ],
                        "gl": [
                            "esterco"
                        ],
                        "cy": [
                            "tail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03af\u03c0\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "tr\u00e1gya",
                            "ganaj"
                        ],
                        "id": [
                            "pupuk"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1bur\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "letame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80a5\u3084\u3057",
                            "\u80a5\u6599"
                        ],
                        "nl": [
                            "mest"
                        ],
                        "pl": [
                            "gn\u00f3j",
                            "obornik"
                        ],
                        "pt": [
                            "esterco"
                        ],
                        "ro": [
                            "baleg\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "hnoj"
                        ],
                        "su": [
                            "manur"
                        ],
                        "sv": [
                            "dynga",
                            "g\u00f6dsel"
                        ],
                        "cs": [
                            "kejda",
                            "hn\u016fj"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcbre"
                        ],
                        "wa": [
                            "ansene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Le tas de fumier que l\u2019on trouvait dans les cours de ferme\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Misthaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "dunghill"
                        ],
                        "nl": [
                            "mesthoop"
                        ],
                        "cs": [
                            "hnoji\u0161t\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "ansin\u00ee",
                            "p\u00e5dje",
                            "ansene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fumier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fumiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "funambule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seilt\u00e4nzer",
                            "Seilt\u00e4nzerin"
                        ],
                        "en": [
                            "tightrope walker",
                            "funambulist"
                        ],
                        "da": [
                            "linedanser"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dnurdancisto",
                            "\u015dnurdancistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03c3\u03c7\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03ac\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "funambolo",
                            "funambola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7db1\u6e21\u308a\u5e2b"
                        ],
                        "pt": [
                            "fun\u00e2mbulo"
                        ],
                        "cs": [
                            "provazolezec",
                            "provazochodec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "funambule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "funambules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fun\u00e8bre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "funeral",
                            "funereal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0430\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "io": [
                            "funerala"
                        ],
                        "it": [
                            "funebro"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00fanebre"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u0159ebn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fun\u00e8bre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fun\u00e8bres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fun\u00e9railles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begrafnis"
                        ],
                        "sq": [
                            "funeral"
                        ],
                        "de": [
                            "Bestattung",
                            "Beerdigung"
                        ],
                        "en": [
                            "funeral"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0627\u0632\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0572\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259fn"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0445\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "funeral",
                            "funerals"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u846c\u79ae",
                            "\u846c\u793c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\ub840"
                        ],
                        "da": [
                            "begravelse"
                        ],
                        "es": [
                            "funeral"
                        ],
                        "et": [
                            "matused"
                        ],
                        "fi": [
                            "hautajaiset"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d9\u10e0\u10eb\u10d0\u10da\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b7\u03b4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d5\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "temet\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "pemakaman"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fctf\u00f3r"
                        ],
                        "it": [
                            "funerale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u846c\u5f0f",
                            "\u846c\u5100"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "gushyingura"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u0113res"
                        ],
                        "lt": [
                            "laidotuv\u0117s"
                        ],
                        "ms": [
                            "pemakaman"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrafenis"
                        ],
                        "no": [
                            "begravelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "funeralhas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0627\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pogrzeb",
                            "uroczysto\u015bci pogrzebowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "funeral"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenmorm\u00e2ntare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pohreb"
                        ],
                        "sl": [
                            "pogreb"
                        ],
                        "sv": [
                            "begravning"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u0159eb"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e32\u0e19\u0e28\u0e1e"
                        ],
                        "tr": [
                            "cenaze"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1m tang"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fun\u00e9raire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "funerary",
                            "funeral"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "funerala"
                        ],
                        "it": [
                            "funerario"
                        ],
                        "pt": [
                            "funeral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fun\u00e9raire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fun\u00e9raires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "funeste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cause malheur ou perte, destruction ou d\u00e9solation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unheilvoll",
                            "unselig"
                        ],
                        "en": [
                            "baneful"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "funestus"
                        ],
                        "pt": [
                            "funesto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "funeste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "funestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "funiculaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Standseilbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "funicular"
                        ],
                        "et": [
                            "funikul\u00f6\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "funikularo"
                        ],
                        "it": [
                            "funicolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kabelspoorweg",
                            "kabeltram"
                        ],
                        "ro": [
                            "funicular"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "funiculaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "funiculaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Furan"
                        ],
                        "en": [
                            "furan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "furan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u544b\u5583"
                        ],
                        "es": [
                            "furano"
                        ],
                        "fi": [
                            "furaani"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fur\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "furan"
                        ],
                        "it": [
                            "furano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "fur\u0101ns"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "furaan"
                        ],
                        "no": [
                            "furan"
                        ],
                        "pl": [
                            "furan"
                        ],
                        "pt": [
                            "furano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "fur\u00e1n"
                        ],
                        "sv": [
                            "furan"
                        ],
                        "cs": [
                            "furan"
                        ],
                        "tr": [
                            "furan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "furan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "furet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frettchen"
                        ],
                        "en": [
                            "ferret"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0621\u0627\u0628\u0646 \u0645\u0642\u0631\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "fura"
                        ],
                        "es": [
                            "hur\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "furo"
                        ],
                        "gl": [
                            "fur\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "furetto"
                        ],
                        "la": [
                            "furo"
                        ],
                        "nl": [
                            "fret"
                        ],
                        "oc": [
                            "furon"
                        ],
                        "pt": [
                            "fur\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "fretka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furet": [
                    "Singulier"
                ],
                "furets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woede"
                        ],
                        "de": [
                            "Toben",
                            "Raserei",
                            "Verbissenheit",
                            "Heftigkeit",
                            "Wut",
                            "Grimm",
                            "Furore"
                        ],
                        "en": [
                            "furor",
                            "outrage",
                            "rage",
                            "wrath",
                            "ferociousness",
                            "fury",
                            "rage",
                            "wrath"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0636\u0628",
                            "\u0633\u062e\u0637"
                        ],
                        "br": [
                            "fulor"
                        ],
                        "es": [
                            "furor"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolerego",
                            "furiozo"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00fch"
                        ],
                        "io": [
                            "furio"
                        ],
                        "it": [
                            "furia"
                        ],
                        "nl": [
                            "woede",
                            "razernij"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u044f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "raseri",
                            "ursinne",
                            "ilska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fureur",
                            "Wut"
                        ],
                        "en": [
                            "fury",
                            "furiousness"
                        ],
                        "es": [
                            "furia"
                        ],
                        "io": [
                            "furio"
                        ],
                        "it": [
                            "furia"
                        ],
                        "oc": [
                            "furia"
                        ],
                        "sv": [
                            "ilska"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edtice",
                            "f\u00farie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furie": [
                    "Singulier"
                ],
                "furies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avec fureur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "angrily",
                            "furiously"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolerege"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "furiosamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "furiosamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "furieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "i eg\u00ebrsuar"
                        ],
                        "de": [
                            "rasend",
                            "st\u00fcrmisch",
                            "toll",
                            "w\u00fctend",
                            "in Wut",
                            "erz\u00fcrnt"
                        ],
                        "en": [
                            "furious",
                            "wrathful",
                            "ferocious",
                            "frenetic",
                            "frenzied",
                            "wild"
                        ],
                        "ang": [
                            "wod"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u057a\u0561\u0580\u057f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u0451\u043d\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "fuloret"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u044f\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "furi\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "rasende"
                        ],
                        "es": [
                            "furioso",
                            "torcido",
                            "furibundo"
                        ],
                        "eo": [
                            "furioza",
                            "kolerega"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3\u00f0ur",
                            "sansaleysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "raivoisa",
                            "vihainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151rj\u00f6ng\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "furiozo"
                        ],
                        "ia": [
                            "furiose",
                            "furibunde"
                        ],
                        "it": [
                            "furibondo",
                            "furioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6fc0\u3057\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinnijdig",
                            "verbolgen",
                            "woedend",
                            "woest",
                            "dol",
                            "doldriftig",
                            "verwoed",
                            "furieus"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u015bciek\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "fulo",
                            "furioso",
                            "raivoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "furios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0448\u0435\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0443\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rasande",
                            "ursinnig",
                            "h\u00e4ftig",
                            "v\u00e5ldsam",
                            "om\u00e5ttlig",
                            "f\u00f6rbannad"
                        ],
                        "tr": [
                            "azg\u0131n"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "furieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "furigana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Furigana"
                        ],
                        "en": [
                            "furigana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u632f\u5047\u540d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\ub9ac\uac00\ub098"
                        ],
                        "es": [
                            "furigana"
                        ],
                        "it": [
                            "furigana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u632f\u308a\u4eee\u540d"
                        ],
                        "nl": [
                            "furigana"
                        ],
                        "pt": [
                            "furigana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u0438\u0433\u0430\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furigana": [
                    "Singulier"
                ],
                "furiganas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furocoumarine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Furocoumarine"
                        ],
                        "en": [
                            "furocoumarin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u544b\u5583\u9999\u8c46\u7d20"
                        ],
                        "es": [
                            "furanocumarina"
                        ],
                        "it": [
                            "furanocumarina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u0430\u043d\u043e\u043a\u0443\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u043e\u043a\u0443\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furocoumarine": [
                    "Singulier"
                ],
                "furocoumarines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furoncle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boil"
                        ],
                        "br": [
                            "hesked"
                        ],
                        "es": [
                            "for\u00fanculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "furunko",
                            "abceso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03b8\u03b9\u03ae\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "foruncolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0438\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "pt": [
                            "fur\u00fanculo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "spikb\u00f6ld"
                        ],
                        "cs": [
                            "furunkl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furoncle": [
                    "Singulier"
                ],
                "furoncles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "furos\u00e9mide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Furosemid"
                        ],
                        "en": [
                            "furosemide",
                            "frusemide"
                        ],
                        "es": [
                            "furosemida"
                        ],
                        "it": [
                            "furosemide"
                        ],
                        "nl": [
                            "furosemide"
                        ],
                        "pt": [
                            "furosemida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u043e\u0441\u0435\u043c\u0438\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "Furosemidi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "furtif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se fait \u00e0 la d\u00e9rob\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fl\u00fcchtig",
                            "verstohlen",
                            "unmerklich",
                            "heimlich"
                        ],
                        "en": [
                            "furtive"
                        ],
                        "ca": [
                            "furtiu"
                        ],
                        "es": [
                            "furtivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u015dema"
                        ],
                        "io": [
                            "furtema"
                        ],
                        "it": [
                            "furtivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "steels",
                            "heimelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "furtif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "furtifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "furtive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "furtives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "furtivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unmerklich",
                            "heimlich"
                        ],
                        "eu": [
                            "isilgordean",
                            "ezkutuan"
                        ],
                        "es": [
                            "furtivamente"
                        ],
                        "it": [
                            "furtivamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "potajemnie",
                            "ukradkiem"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fusain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Euonymus"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfaffenh\u00fctchen",
                            "Spindelstr\u00e4ucher"
                        ],
                        "en": [
                            "spindle",
                            "spindle tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "ev\u00f2nim"
                        ],
                        "co": [
                            "fus\u00e0ghjine"
                        ],
                        "da": [
                            "benved"
                        ],
                        "es": [
                            "bone",
                            "huso"
                        ],
                        "eo": [
                            "evonimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "fuzeno"
                        ],
                        "it": [
                            "evonimo",
                            "fusaggine"
                        ],
                        "nl": [
                            "kardinaalsmuts"
                        ],
                        "oc": [
                            "fusanh",
                            "evonime",
                            "colonhet"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzmielina"
                        ],
                        "pt": [
                            "ev\u00f4nimo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0441\u043a\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "brslen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "crayon",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "charcoal"
                        ],
                        "ca": [
                            "carbonet"
                        ],
                        "it": [
                            "carboncino"
                        ],
                        "nl": [
                            "houtskool"
                        ],
                        "oc": [
                            "carbonet",
                            "fusanh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u044e\u0437\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusain": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusa\u00efole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ag\u00ebrshak",
                            "tesh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Spinnwirtel",
                            "Spindelringscheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "spindle whorl"
                        ],
                        "br": [
                            "neza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "tortera",
                            "fusaiola"
                        ],
                        "da": [
                            "tenv\u00e6gt"
                        ],
                        "es": [
                            "fusayola"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rttin\u00e4nkehr\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "chwerfan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03bf\u03bd\u03c4\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "sn\u00e6ldusn\u00fa\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fusaiola"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinsteen",
                            "spinsteentje",
                            "spinschijf"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5ndteinsnelle"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4ndtrissa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusa\u00efole": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusa\u00efoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuseau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil de tissage",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bosht"
                        ],
                        "de": [
                            "Spindel"
                        ],
                        "en": [
                            "spindle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "ardatz"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzhid"
                        ],
                        "ca": [
                            "fus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eba\u9524"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ucd94"
                        ],
                        "es": [
                            "huso"
                        ],
                        "eo": [
                            "spindelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rttin\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "fearsaid",
                            "eite\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03c1\u03ac\u03c7\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05da"
                        ],
                        "it": [
                            "fuso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d21\u9318"
                        ],
                        "nl": [
                            "spintol"
                        ],
                        "oc": [
                            "fus"
                        ],
                        "pl": [
                            "wrzeciono"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuso"
                        ],
                        "ro": [
                            "fus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4nda"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0159eteno"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e30\u0e2a\u0e27\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u011f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ecdc",
                            "s\u1ee3i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil de dentelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kn\u00f6ppel"
                        ],
                        "en": [
                            "bobbin"
                        ],
                        "es": [
                            "bolillo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nypyl\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "fusello",
                            "tombolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klos"
                        ],
                        "no": [
                            "kniplepinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuseau": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuseaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fus\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fus\u00e9e feux d\u2019artifice\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rakete"
                        ],
                        "en": [
                            "rocket",
                            "skyrocket"
                        ],
                        "ca": [
                            "coet"
                        ],
                        "da": [
                            "raket"
                        ],
                        "es": [
                            "cohete"
                        ],
                        "it": [
                            "razzo",
                            "bomba"
                        ],
                        "pt": [
                            "foguete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fus\u00e9e spatiale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rakete"
                        ],
                        "en": [
                            "rocket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0631\u0648\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "coet"
                        ],
                        "da": [
                            "raket"
                        ],
                        "es": [
                            "cohete"
                        ],
                        "eo": [
                            "aksobrako",
                            "raketo"
                        ],
                        "io": [
                            "fuzeo"
                        ],
                        "ia": [
                            "rocchetta"
                        ],
                        "it": [
                            "razzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "raket",
                            "vuurpijl"
                        ],
                        "pt": [
                            "foguete",
                            "roj\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "raket"
                        ],
                        "tr": [
                            "roket"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ean l\u1eeda",
                            "h\u1ecfa ti\u1ec5n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019une \u00e9p\u00e9e\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grip"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6fte"
                        ],
                        "es": [
                            "empu\u00f1adura"
                        ],
                        "ia": [
                            "impugnatura"
                        ],
                        "it": [
                            "impugnatura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spindel"
                        ],
                        "en": [
                            "fusil"
                        ],
                        "es": [
                            "fuso"
                        ],
                        "ia": [
                            "fuso"
                        ],
                        "it": [
                            "fuso"
                        ],
                        "sv": [
                            "spetsruta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fus\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fus\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuselage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "fuselage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0632\u062c"
                        ],
                        "es": [
                            "fuselaje"
                        ],
                        "it": [
                            "fusoliera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u044e\u0437\u0435\u043b\u044f\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuselage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuselages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fuseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fusor"
                        ],
                        "en": [
                            "fusor"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0443\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "fuzor"
                        ],
                        "da": [
                            "fusor"
                        ],
                        "es": [
                            "fusor"
                        ],
                        "it": [
                            "fusore"
                        ],
                        "nl": [
                            "fusor"
                        ],
                        "no": [
                            "fusor"
                        ],
                        "pl": [
                            "fuzor"
                        ],
                        "pt": [
                            "fusor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0437\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "fusor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0443\u0437\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fuseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fuseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusible": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fuse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0647\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "fusible",
                            "cortacircuitos"
                        ],
                        "id": [
                            "sekring"
                        ],
                        "it": [
                            "fusibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "zekering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusible": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusiforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spindelf\u00f6rmig",
                            "spindelig"
                        ],
                        "en": [
                            "fusiform"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzhidhe\u00f1vel",
                            "gwerzhidek"
                        ],
                        "es": [
                            "fusiforme"
                        ],
                        "it": [
                            "fusiforme",
                            "affusato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusiforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fusiformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arme \u00e0 feu.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pushk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Gewehr",
                            "Schie\u00dfgewehr"
                        ],
                        "en": [
                            "rifle",
                            "gun",
                            "fusil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0580\u0561\u0581\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "fusil"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u00fcf\u0259ng"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0456\u043d\u0442\u043e\u045e\u043a\u0430",
                            "\u0440\u0443\u0436\u0436\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "fuzuilh",
                            "karabinenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fusell",
                            "escopeta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b65\u67aa",
                            "\u67aa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ucd1d"
                        ],
                        "hr": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "da": [
                            "riffel",
                            "gev\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "fusil",
                            "escopeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "fusilo"
                        ],
                        "et": [
                            "vintp\u00fcss"
                        ],
                        "fo": [
                            "byrsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiv\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "fy": [
                            "gewear"
                        ],
                        "gd": [
                            "gunna"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10e8\u10ee\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03c6\u03ad\u03ba\u03b9",
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03ad\u03ba\u03b9\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "ha": [
                            "bindiga"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "puska"
                        ],
                        "io": [
                            "fusilo",
                            "akutigilo"
                        ],
                        "id": [
                            "senapan"
                        ],
                        "ia": [
                            "fusil"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u146d\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "fucile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9283",
                            "\u5c0f\u9283"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0442\u044b\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "mert\u00een",
                            "tifing"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161autene"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161autuvas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "bedil"
                        ],
                        "nl": [
                            "geweer",
                            "roer"
                        ],
                        "no": [
                            "gew\u00e6r",
                            "gev\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "fusilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0641\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "karabin",
                            "strzelba"
                        ],
                        "pt": [
                            "fuzil",
                            "espingarda"
                        ],
                        "qu": [
                            "illapa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pu\u0219c\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0436\u044c\u0451",
                            "\u0432\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "ngombe"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "so": [
                            "buntukh"
                        ],
                        "sv": [
                            "gev\u00e4r"
                        ],
                        "tl": [
                            "bar\u00edl"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u044b\u043b\u0442\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "pu\u0161ka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e22\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcfek",
                            "top",
                            "silah"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0443\u0448\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00fang tr\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acier pour aiguiser.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wetzstahl"
                        ],
                        "en": [
                            "sharpening steel",
                            "steel"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1quina afiladora"
                        ],
                        "it": [
                            "affilatoio",
                            "acciaino"
                        ],
                        "cs": [
                            "oc\u00edlka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusil-mitrailleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnellfeuergewehr"
                        ],
                        "en": [
                            "light machine gun"
                        ],
                        "ca": [
                            "fusell metrallador"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikakiv\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "it": [
                            "fucile mitragliatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusil-mitrailleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusils-mitrailleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusillade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballerei",
                            "Gewehrfeuer",
                            "Schie\u00dferei"
                        ],
                        "en": [
                            "shooting",
                            "shootout",
                            "fusillade"
                        ],
                        "ca": [
                            "afusellament",
                            "tiroteig"
                        ],
                        "es": [
                            "escopeteo",
                            "fusiler\u00eda",
                            "tiroteo",
                            "balacera"
                        ],
                        "io": [
                            "pafado"
                        ],
                        "it": [
                            "sparatoria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u044b\u0441"
                        ],
                        "pt": [
                            "disparo",
                            "tiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "canonad\u0103",
                            "tir de artilerie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusillade": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusillades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liqu\u00e9faction",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "melting"
                        ],
                        "es": [
                            "fusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fandi\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03c7\u03ce\u03bd\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "fusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u878d\u89e3"
                        ],
                        "pt": [
                            "fus\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Alliance, m\u00e9lange",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "merger",
                            "fusion"
                        ],
                        "es": [
                            "fusi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "fusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u4f53"
                        ],
                        "nl": [
                            "fusie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fus\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "fusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fusionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschmelzen"
                        ],
                        "en": [
                            "merge"
                        ],
                        "es": [
                            "fusionar"
                        ],
                        "io": [
                            "kunfuzar"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenvoegen",
                            "fusioneren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fustanelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fustanella"
                        ],
                        "de": [
                            "Fustanella"
                        ],
                        "en": [
                            "fustanella"
                        ],
                        "ca": [
                            "fustanela"
                        ],
                        "es": [
                            "fustanela"
                        ],
                        "eo": [
                            "fustenjupo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fustanella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30b9\u30bf\u30cd\u30fc\u30e9"
                        ],
                        "no": [
                            "fustanella"
                        ],
                        "pl": [
                            "fustanella"
                        ],
                        "sv": [
                            "fustanella"
                        ],
                        "tl": [
                            "pustanela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fustanelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "fustanelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fustet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbrisseau aux houppes plumeuses",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rhus cotinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Per\u00fcckenstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "smoketree"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1rbol de la pelucas"
                        ],
                        "la": [
                            "cotinus",
                            "coccygia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fustet": [
                    "Singulier"
                ],
                "fustets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fustiger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Frapper \u00e0 coups de b\u00e2ton, de verges ou de fouet.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00e4upen",
                            "peitschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to thrash",
                            "fustigate",
                            "flay",
                            "birch"
                        ],
                        "es": [
                            "fustigar"
                        ],
                        "io": [
                            "flogar"
                        ],
                        "it": [
                            "fustigare"
                        ],
                        "wa": [
                            "flay\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stock",
                            "shaft"
                        ],
                        "br": [
                            "fusto\u00f9"
                        ],
                        "io": [
                            "barelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "affuit"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "futaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochwald"
                        ],
                        "en": [
                            "high forest"
                        ],
                        "es": [
                            "monte alto"
                        ],
                        "io": [
                            "silvo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogstammig woud",
                            "hooghout"
                        ],
                        "oc": [
                            "fustada",
                            "b\u00f2sc"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1eebng gi\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "futaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "futaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fustian"
                        ],
                        "es": [
                            "fust\u00e1n",
                            "fustal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fusteno"
                        ],
                        "it": [
                            "fustagno"
                        ],
                        "nl": [
                            "fustijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "futaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fut\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fin, rus\u00e9, adroit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlau",
                            "klug"
                        ],
                        "en": [
                            "shrewd",
                            "streetwise",
                            "sharp",
                            "clever",
                            "smart"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u806a\u660e"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00edcaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4tev\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "slim",
                            "gewiekst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fut\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fut\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fut\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fut\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "futile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "futile"
                        ],
                        "eo": [
                            "bagatela",
                            "bagatelema"
                        ],
                        "fi": [
                            "joutava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c4\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vana"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00fatil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "futiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "futilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eitelkeit",
                            "Vergeblichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "futility"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00e6ngelighed",
                            "tomhed"
                        ],
                        "es": [
                            "futilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanteco",
                            "vaneco",
                            "frivoleco"
                        ],
                        "fi": [
                            "joutavuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "idelens"
                        ],
                        "gl": [
                            "futilidade"
                        ],
                        "io": [
                            "frivoleso"
                        ],
                        "it": [
                            "futilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijdelheid",
                            "ijdelheid",
                            "vruchteloosheid",
                            "frivoliteit",
                            "lichtzinnigheid",
                            "wuftheid",
                            "beuzeling"
                        ],
                        "no": [
                            "overfladiskhet"
                        ],
                        "pt": [
                            "frivolidade",
                            "vaidade",
                            "futilidade",
                            "inutilidade",
                            "frivolidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "futilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "futsal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "futsal",
                            "side football",
                            "indoor soccer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud48b\uc0b4"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00fatbol sala"
                        ],
                        "it": [
                            "calcetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30c3\u30c8\u30b5\u30eb"
                        ],
                        "pt": [
                            "futebol sal\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "futur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bevorstehend",
                            "k\u00fcnftig",
                            "zuk\u00fcnftig"
                        ],
                        "en": [
                            "future"
                        ],
                        "bs": [
                            "narednog"
                        ],
                        "ca": [
                            "futur"
                        ],
                        "da": [
                            "fremtidig"
                        ],
                        "es": [
                            "entrante",
                            "pr\u00f3ximo"
                        ],
                        "eo": [
                            "estonta"
                        ],
                        "fo": [
                            "komandi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuleva"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "futura"
                        ],
                        "it": [
                            "avvenire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0448\u0435\u043a",
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "toekomstig",
                            "toekomend"
                        ],
                        "oc": [
                            "futur"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "przysz\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "futuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "viitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillkommande"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u04d9\u0447\u04d9\u043a",
                            "\u0431\u0443\u043b\u0430\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "budouc\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "geljek",
                            "geljekki",
                            "indiki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "futurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "future": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "futures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9riode de temps",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toekoms"
                        ],
                        "de": [
                            "Zukunft",
                            "Futur"
                        ],
                        "en": [
                            "future",
                            "hereafter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "etorkizun"
                        ],
                        "br": [
                            "zont"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0434\u0435\u0449\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "futur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672a\u6765",
                            "\u5c06\u6765",
                            "\u672a\u4f86",
                            "\u5c07\u4f86"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub798",
                            "\uc7a5\ub798"
                        ],
                        "da": [
                            "fremtid"
                        ],
                        "es": [
                            "futuro",
                            "porvenir"
                        ],
                        "eo": [
                            "estonteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "framt\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulevaisuus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f6v\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "futuro"
                        ],
                        "is": [
                            "framt\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "avvenire",
                            "futuro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u6765",
                            "\u5c06\u6765"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0448\u0435\u043a",
                            "\u0431\u043e\u043b\u0430\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "toekomst"
                        ],
                        "no": [
                            "fremtid"
                        ],
                        "oc": [
                            "avenir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "przysz\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "futuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "viitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "bud\u00facnos\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "framtid"
                        ],
                        "cs": [
                            "budoucnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelecek"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecb lai",
                            "t\u01b0\u01a1ng lai"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temps grammatical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Futur"
                        ],
                        "en": [
                            "future"
                        ],
                        "br": [
                            "zont"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0434\u0435\u0449\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "futur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672a\u6765\u5f0f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub798"
                        ],
                        "da": [
                            "futurum",
                            "fremtid"
                        ],
                        "es": [
                            "futuro"
                        ],
                        "eo": [
                            "futuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "futuuri"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8 \u10d3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f6v\u0151 id\u0151"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u6765"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0440 \u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0440 \u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "futurum",
                            "toekomende tijd"
                        ],
                        "no": [
                            "futurum"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "czas przysz\u0142y"
                        ],
                        "ro": [
                            "viitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u04d9\u0447\u04d9\u043a \u0437\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "budouc\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "geljek zaman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "futur": [
                    "Singulier"
                ],
                "futurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}