{
    "galvaniseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galvaniseur"
                        ],
                        "en": [
                            "galvanizer",
                            "galvaniser"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "da": [
                            "galvanis\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "galvanizador"
                        ],
                        "et": [
                            "galvaanija"
                        ],
                        "fi": [
                            "galvanoija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "horganyz\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "galvanizzatore"
                        ],
                        "lv": [
                            "galvaniz\u0113t\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "galvanikas"
                        ],
                        "mt": [
                            "galvanizzatur"
                        ],
                        "nl": [
                            "galvaniseur"
                        ],
                        "pl": [
                            "galwanizator"
                        ],
                        "pt": [
                            "galvanizador"
                        ],
                        "ro": [
                            "galvanotipist"
                        ],
                        "sk": [
                            "galvaniz\u00e1tor"
                        ],
                        "sl": [
                            "galvanizer"
                        ],
                        "sv": [
                            "galvanis\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "galvaniz\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "galvaniseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "galvaniseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gambit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gambit"
                        ],
                        "en": [
                            "gambit"
                        ],
                        "es": [
                            "gambito"
                        ],
                        "it": [
                            "gambetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gambiet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gambit": [
                    "Singulier"
                ],
                "gambits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gamelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9cuelle de fer-blanc destin\u00e9e \u00e0 chaque soldat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tin",
                            "mess tin",
                            "billycan"
                        ],
                        "da": [
                            "kogekar",
                            "madkasse"
                        ],
                        "id": [
                            "ompreng"
                        ],
                        "it": [
                            "gamella",
                            "gavetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "gamelle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gamelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "gamelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gamma": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gamma"
                        ],
                        "en": [
                            "gamma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\ub9c8"
                        ],
                        "eo": [
                            "gamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1",
                            "\u03b3\u03ac\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "gamma"
                        ],
                        "it": [
                            "gamma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30f3\u30de"
                        ],
                        "oc": [
                            "gamma"
                        ],
                        "pt": [
                            "gama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gamma": [
                    "Singulier"
                ],
                "gammas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gamut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gamut"
                        ],
                        "en": [
                            "gamut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8272\u57df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c9\uc5ed"
                        ],
                        "es": [
                            "gamut"
                        ],
                        "it": [
                            "gamut"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8272\u57df",
                            "\u30ac\u30de\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "sl": [
                            "barvni obseg"
                        ],
                        "cs": [
                            "gamut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gamut": [
                    "Singulier"
                ],
                "gamuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ganglion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ganglion"
                        ],
                        "en": [
                            "ganglion"
                        ],
                        "an": [
                            "angrio"
                        ],
                        "es": [
                            "ganglio"
                        ],
                        "io": [
                            "gangliono"
                        ],
                        "nl": [
                            "ganglion",
                            "zenuwknoop",
                            "klier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ganglion": [
                    "Singulier"
                ],
                "ganglions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gangr\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gangr\u00e4n",
                            "Gangr\u00e4ne",
                            "kalte Brand",
                            "Knochenfra\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "gangrene"
                        ],
                        "bs": [
                            "gangrena"
                        ],
                        "ca": [
                            "gangrena"
                        ],
                        "co": [
                            "gangrena"
                        ],
                        "da": [
                            "gangr\u00e6n",
                            "koldbrand"
                        ],
                        "es": [
                            "gangrena"
                        ],
                        "eo": [
                            "gangreno"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03b9\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "gangreno"
                        ],
                        "it": [
                            "cancrena",
                            "gangrena"
                        ],
                        "nl": [
                            "gangreen"
                        ],
                        "pt": [
                            "gangrena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0432\u0443\u0447\u0430\u0446"
                        ],
                        "scn": [
                            "cancrena"
                        ],
                        "sk": [
                            "gangr\u00e9na"
                        ],
                        "cs": [
                            "gangr\u00e9na"
                        ],
                        "tr": [
                            "kangren"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "grangrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gangr\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "gangr\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gangue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ore"
                        ],
                        "es": [
                            "ganga",
                            "roca est\u00e9ril"
                        ],
                        "io": [
                            "gango"
                        ],
                        "nl": [
                            "omhulsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "ganga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gangue": [
                    "Singulier"
                ],
                "gangues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handschuh"
                        ],
                        "en": [
                            "glove",
                            "mitten"
                        ],
                        "ang": [
                            "glof"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0641\u0627\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0565\u057c\u0576\u0578\u0581"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskularru"
                        ],
                        "br": [
                            "maneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u044a\u043a\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "guant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u5957"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uac11"
                        ],
                        "co": [
                            "guantu"
                        ],
                        "hr": [
                            "rukavica"
                        ],
                        "da": [
                            "handske"
                        ],
                        "es": [
                            "guante"
                        ],
                        "eo": [
                            "ganto"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5rmik"
                        ],
                        "fo": [
                            "handski",
                            "v\u00f8ttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hansikas",
                            "hanska",
                            "sormikas"
                        ],
                        "fy": [
                            "mof"
                        ],
                        "gl": [
                            "guante",
                            "luva"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10d7\u10d0\u10d7\u10db\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e4\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "keszty\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "ganto"
                        ],
                        "ia": [
                            "guanto"
                        ],
                        "it": [
                            "guanto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u888b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b\u0493\u0430\u043f"
                        ],
                        "lv": [
                            "cimds"
                        ],
                        "lt": [
                            "pir\u0161tin\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "handschoen"
                        ],
                        "no": [
                            "hanske"
                        ],
                        "oc": [
                            "gant"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u0119kawiczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "luva"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103nu\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "rukavica"
                        ],
                        "sl": [
                            "rokavica"
                        ],
                        "sv": [
                            "handske"
                        ],
                        "cs": [
                            "rukavice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "eldiven"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0438\u0446\u044f",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gant": [
                    "Singulier"
                ],
                "gants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent d\u2019abri pour v\u00e9hicules",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "garage",
                            "motorhawe"
                        ],
                        "sq": [
                            "garazh"
                        ],
                        "de": [
                            "Garage",
                            "Autogarage"
                        ],
                        "en": [
                            "parking garage",
                            "garage"
                        ],
                        "br": [
                            "karrdi"
                        ],
                        "ca": [
                            "garatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f66\u5e93"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc28\uace0"
                        ],
                        "kw": [
                            "carjy"
                        ],
                        "da": [
                            "garage"
                        ],
                        "es": [
                            "garaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "gara\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "autotalli"
                        ],
                        "fy": [
                            "garaazje"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e1\u05da"
                        ],
                        "hu": [
                            "gar\u00e1zs"
                        ],
                        "io": [
                            "gareyo"
                        ],
                        "it": [
                            "garage"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eca\u5eab",
                            "\u30ac\u30ec\u30fc\u30b8"
                        ],
                        "ms": [
                            "garasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "garage",
                            "stalling",
                            "zijspoor"
                        ],
                        "no": [
                            "garasje"
                        ],
                        "oc": [
                            "garatge"
                        ],
                        "pt": [
                            "garagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "garaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "garage"
                        ],
                        "sw": [
                            "banda la motokaa"
                        ],
                        "tl": [
                            "gar\u00e1he",
                            "tagu\u00e1n ng \u00e1wto"
                        ],
                        "cs": [
                            "gar\u00e1\u017e"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 \u0111\u1ec3 xe",
                            "ga ra"
                        ],
                        "vo": [
                            "garad"
                        ],
                        "wo": [
                            "gaaraas"
                        ],
                        "zu": [
                            "igalaji",
                            "iligalaji"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Entreprise ou lieu d\u2019entretien, de r\u00e9paration ou de vente",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "garage"
                        ],
                        "br": [
                            "karrdi"
                        ],
                        "kw": [
                            "carjy"
                        ],
                        "es": [
                            "taller",
                            "vulcanizadora"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjaamo"
                        ],
                        "no": [
                            "bilverksted"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkstad",
                            "bilverkstad"
                        ],
                        "cs": [
                            "autoservis"
                        ],
                        "tr": [
                            "servis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garage": [
                    "Singulier"
                ],
                "garages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rubia",
                            "Rubia tinctorum"
                        ],
                        "de": [
                            "Krapp",
                            "F\u00e4rberkrapp"
                        ],
                        "en": [
                            "madder"
                        ],
                        "br": [
                            "ruz"
                        ],
                        "ca": [
                            "roja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u831c\u8349"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf2d\ub450\uc11c\ub2c8"
                        ],
                        "da": [
                            "krap"
                        ],
                        "es": [
                            "rubia",
                            "royuela",
                            "granza"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rimatara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b9\u03b6\u03ac\u03c1\u03b9",
                            "\u03b5\u03c1\u03c5\u03b8\u03c1\u03cc\u03b4\u03b1\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fest\u00f5buz\u00e9r"
                        ],
                        "it": [
                            "robbia",
                            "garanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30ab\u30cd"
                        ],
                        "la": [
                            "rubia"
                        ],
                        "nl": [
                            "meekrap"
                        ],
                        "oc": [
                            "regist\u00e8l",
                            "garan\u00e7a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0646\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "marzana"
                        ],
                        "pt": [
                            "garan\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "roiba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "bro\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "krapprot"
                        ],
                        "cs": [
                            "mo\u0159ena"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131z\u0131lk\u00f6k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garance": [
                    "Singulier"
                ],
                "garances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garantie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garantie",
                            "Pfand"
                        ],
                        "en": [
                            "guarantee",
                            "guaranty",
                            "warranty"
                        ],
                        "es": [
                            "garant\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03b3\u03cd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "garancia"
                        ],
                        "io": [
                            "garantio"
                        ],
                        "id": [
                            "jaminan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1byrg\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "garanzia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043f\u0456\u043b\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarborg",
                            "garantie",
                            "onderpand"
                        ],
                        "pt": [
                            "garantia"
                        ],
                        "sv": [
                            "garanti"
                        ],
                        "cs": [
                            "garance",
                            "z\u00e1ruka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garantie": [
                    "Singulier"
                ],
                "garanties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garantir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "garantieren"
                        ],
                        "en": [
                            "guarantee"
                        ],
                        "es": [
                            "garantizar",
                            "avalar"
                        ],
                        "eo": [
                            "garantii"
                        ],
                        "fi": [
                            "taata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03b3\u03c5\u03ce\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b2\u03b5\u03b2\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03b5\u03b2\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "garantiar"
                        ],
                        "it": [
                            "garantire"
                        ],
                        "nl": [
                            "garanderen"
                        ],
                        "oc": [
                            "garantir"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwarantowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansvara f\u00f6r",
                            "v\u00e4rna",
                            "skydda"
                        ],
                        "cs": [
                            "garantovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gar\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune homme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Junge",
                            "Knabe"
                        ],
                        "en": [
                            "boy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "mutil",
                            "mutiko"
                        ],
                        "br": [
                            "paotr"
                        ],
                        "ca": [
                            "noi",
                            "xic",
                            "lot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7537\u5b69"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ub144",
                            "\ub0a8\uc790\uc544\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "dreng",
                            "gut"
                        ],
                        "es": [
                            "chico",
                            "muchacho",
                            "ni\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "knabo"
                        ],
                        "fo": [
                            "drongur"
                        ],
                        "fi": [
                            "poika",
                            "nuorimies"
                        ],
                        "ga": [
                            "gars\u00fan",
                            "gas\u00far"
                        ],
                        "gl": [
                            "mozo",
                            "rapaz"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d8\u10ed\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03cc\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05dc\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "fi\u00fa"
                        ],
                        "is": [
                            "drengur"
                        ],
                        "it": [
                            "ragazzo",
                            "maschio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u5e74",
                            "\u7537\u5b50",
                            "\u7537\u5150",
                            "\u7537\u306e\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u0433\u0456\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "kur",
                            "law",
                            "xort"
                        ],
                        "lv": [
                            "puika"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bouf"
                        ],
                        "mi": [
                            "tama"
                        ],
                        "nl": [
                            "jongen"
                        ],
                        "no": [
                            "gutt",
                            "gutt",
                            "gut"
                        ],
                        "oc": [
                            "dr\u00f2lle"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "ch\u0142opaczek"
                        ],
                        "pt": [
                            "menino",
                            "rapaze"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103iat",
                            "t\u00e2n\u0103r",
                            "fl\u0103c\u0103u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a",
                            "\u044e\u043d\u043e\u0448\u0430",
                            "\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a",
                            "\u043f\u0430\u0446\u0430\u043d",
                            "\u0445\u043b\u043e\u043f\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "m\u00e0sculu"
                        ],
                        "sv": [
                            "pojke",
                            "kille",
                            "grabb"
                        ],
                        "cs": [
                            "kluk",
                            "chlapec",
                            "hoch"
                        ],
                        "tr": [
                            "o\u011flan"
                        ],
                        "vi": [
                            "con trai"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "voir serveur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kellner",
                            "Herr Ober"
                        ],
                        "ca": [
                            "cambrer"
                        ],
                        "da": [
                            "tjener"
                        ],
                        "it": [
                            "cameriere"
                        ],
                        "nl": [
                            "ober"
                        ],
                        "ro": [
                            "chelner"
                        ],
                        "cs": [
                            "hospodsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gar\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "gar\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wart",
                            "W\u00e4rter",
                            "W\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "guard"
                        ],
                        "da": [
                            "garder"
                        ],
                        "es": [
                            "guardia"
                        ],
                        "io": [
                            "guardo"
                        ],
                        "oc": [
                            "garda"
                        ],
                        "ro": [
                            "gard\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gardes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afwering",
                            "beskerming",
                            "behoud",
                            "wag"
                        ],
                        "de": [
                            "Aufsicht",
                            "Bewachung",
                            "Bewahrer",
                            "Gardist",
                            "Hut",
                            "Obhut",
                            "Schutz",
                            "Schwertgriff",
                            "Verwahrung",
                            "Wache",
                            "Wachmannschaft",
                            "Wacht",
                            "W\u00e4chter",
                            "W\u00e4rter"
                        ],
                        "en": [
                            "duty period",
                            "marshal",
                            "watchman",
                            "warden",
                            "warder"
                        ],
                        "da": [
                            "beskyttelse"
                        ],
                        "es": [
                            "guarda",
                            "defensa",
                            "protecci\u00f3n",
                            "conservaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dirmado",
                            "protektado",
                            "konservado",
                            "de\u0135oro"
                        ],
                        "fy": [
                            "beskerming",
                            "beweitser"
                        ],
                        "io": [
                            "guardo"
                        ],
                        "it": [
                            "guardia",
                            "protezione",
                            "conservazione",
                            "preservazione"
                        ],
                        "la": [
                            "gustos"
                        ],
                        "nl": [
                            "bescherming",
                            "behoud",
                            "bewaring",
                            "handhaving",
                            "bewaarder",
                            "bewaker",
                            "hoeder",
                            "wacht",
                            "wachter"
                        ],
                        "oc": [
                            "garda",
                            "guarda"
                        ],
                        "pt": [
                            "guarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0443\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaktare",
                            "v\u00e4ktare"
                        ],
                        "sw": [
                            "mlinzi"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00eddka"
                        ],
                        "tr": [
                            "bek\u00e7i"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e2d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "garde-robe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chambre destin\u00e9e \u00e0 renfermer les habits, le linge, etc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wardrobe",
                            "closet"
                        ],
                        "eo": [
                            "vestotenejo"
                        ],
                        "et": [
                            "riidekapp"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaatekaappi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03bf\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "szekr\u00e9ny"
                        ],
                        "vo": [
                            "klotikiped\u00f6p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garde-robe": [
                    "Singulier"
                ],
                "garde-robes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surveiller \u00e9troitement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewachen",
                            "\u00fcberwachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to guard",
                            "to watch",
                            "to watch over"
                        ],
                        "br": [
                            "maesa"
                        ],
                        "da": [
                            "vogte",
                            "bevogte"
                        ],
                        "es": [
                            "vigilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gardi"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151riz"
                        ],
                        "io": [
                            "gardar"
                        ],
                        "id": [
                            "menjaga",
                            "jaga",
                            "mengawal"
                        ],
                        "it": [
                            "custodire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vakta"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00eddat"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e5rder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9server de toute atteinte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00fcten",
                            "beh\u00fcten",
                            "aufpassen",
                            "bewachen"
                        ],
                        "en": [
                            "preserve",
                            "maintain"
                        ],
                        "da": [
                            "bevare"
                        ],
                        "es": [
                            "conservar"
                        ],
                        "eo": [
                            "konservi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edci"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e5rder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Retenir en sa possession.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behou",
                            "bewaar"
                        ],
                        "de": [
                            "aufbewahren",
                            "beibehalten",
                            "behalten",
                            "verwahren"
                        ],
                        "en": [
                            "keep"
                        ],
                        "da": [
                            "beholde"
                        ],
                        "es": [
                            "guardar"
                        ],
                        "it": [
                            "tenere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e5rder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre de c\u00f4t\u00e9, en r\u00e9serve, conserver.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufheben",
                            "aufbewahren",
                            "verwahren"
                        ],
                        "en": [
                            "preserve",
                            "safeguard"
                        ],
                        "da": [
                            "opbevare",
                            "beholde"
                        ],
                        "es": [
                            "reservar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e5rder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "mirout"
                        ],
                        "ca": [
                            "guardar"
                        ],
                        "da": [
                            "passe"
                        ],
                        "es": [
                            "guardar",
                            "custodiar",
                            "velar"
                        ],
                        "fo": [
                            "ansa eftir",
                            "verja"
                        ],
                        "fi": [
                            "vartioida"
                        ],
                        "fy": [
                            "beweitsje"
                        ],
                        "la": [
                            "servare",
                            "custodire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaken",
                            "bewaren",
                            "de wacht hebben",
                            "hoeden",
                            "waken over"
                        ],
                        "oc": [
                            "gardar",
                            "servar"
                        ],
                        "pt": [
                            "guardar",
                            "velar",
                            "vigiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gardien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui garde, qui surveille, qui d\u00e9fend.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "guard",
                            "keeper"
                        ],
                        "br": [
                            "gward"
                        ],
                        "fi": [
                            "valvoja"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gardien": [
                    "Singulier"
                ],
                "gardiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gardienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gardistin",
                            "H\u00fcterin"
                        ],
                        "en": [
                            "guardian",
                            "warden",
                            "guardianess"
                        ],
                        "es": [
                            "guarda",
                            "celador"
                        ],
                        "eo": [
                            "gardistino"
                        ],
                        "la": [
                            "custos"
                        ],
                        "ro": [
                            "gardiane",
                            "paznic",
                            "gard\u0103",
                            "supraveghetor",
                            "p\u0103zitor"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaktare",
                            "v\u00e4ktare"
                        ],
                        "sw": [
                            "mlinzi"
                        ],
                        "cs": [
                            "str\u00e1\u017ekyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gardienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "gardiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gardon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pl\u00f6tze",
                            "Rotauge"
                        ],
                        "en": [
                            "roach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0639\u0627\u0646"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjozzu"
                        ],
                        "es": [
                            "rutilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ploto"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4rki"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarn"
                        ],
                        "io": [
                            "gardio"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "plotica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gardon": [
                    "Singulier"
                ],
                "gardons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gare de chemin de fer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stasie"
                        ],
                        "sq": [
                            "stacion"
                        ],
                        "de": [
                            "Bahnhof"
                        ],
                        "en": [
                            "station",
                            "railway station",
                            "train station"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0575\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "va\u011fzal"
                        ],
                        "nds": [
                            "Bahnhoff",
                            "Baanhow"
                        ],
                        "eu": [
                            "geltoki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0430\u043a\u0437\u0430\u043b"
                        ],
                        "br": [
                            "gar",
                            "houarn",
                            "gar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "estaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c1\u8def\u8f66\u7ad9",
                            "\u706b\u8f66\u7ad9",
                            "\u7ad9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ucca0\uc5ed",
                            "\ucca0\ub3c4\uc5ed",
                            "\uc5ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "kolodvor"
                        ],
                        "da": [
                            "jernbanestation"
                        ],
                        "es": [
                            "estaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "stacidomo"
                        ],
                        "et": [
                            "jaam"
                        ],
                        "fi": [
                            "asema"
                        ],
                        "gd": [
                            "st\u00e8isean"
                        ],
                        "ga": [
                            "st\u00e1isi\u00fan"
                        ],
                        "cy": [
                            "gorsaf",
                            "gorsaf reilffordd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d3\u10d2\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d7\u05e0\u05ea \u05e8\u05db\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1lyaudvar"
                        ],
                        "io": [
                            "staciono"
                        ],
                        "id": [
                            "stasiun"
                        ],
                        "is": [
                            "st\u00f6\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "stazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99c5",
                            "\u9244\u9053\u99c5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "stacija"
                        ],
                        "lt": [
                            "stotis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gare"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "stesen"
                        ],
                        "mt": [
                            "istazzjon"
                        ],
                        "nl": [
                            "stationsgebouw",
                            "station"
                        ],
                        "no": [
                            "togstasjon",
                            "stasjon",
                            "jernbanestasjon",
                            "togstasjon",
                            "jernbanestasjon",
                            "jarnbanestasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "estacion"
                        ],
                        "uz": [
                            "stantsiya"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0633\u062a\u06af\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "dworzec"
                        ],
                        "pt": [
                            "esta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "gar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0434\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "stanica"
                        ],
                        "sl": [
                            "postaja"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rnv\u00e4gsstation"
                        ],
                        "sw": [
                            "kituo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0433\u043e\u04b3"
                        ],
                        "tl": [
                            "estasyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1dra\u017e\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e16\u0e44\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "gar"
                        ],
                        "tk": [
                            "stansi\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0441\u0446\u0435",
                            "\u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 ga"
                        ],
                        "wo": [
                            "gaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gare": [
                    "Singulier"
                ],
                "gares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "stationner",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "parkeer"
                        ],
                        "de": [
                            "parken",
                            "abstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "park",
                            "station",
                            "garage"
                        ],
                        "br": [
                            "parka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparcar"
                        ],
                        "da": [
                            "parkere"
                        ],
                        "es": [
                            "parquear",
                            "estacionar",
                            "aparcarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "parki"
                        ],
                        "fy": [
                            "parkeare"
                        ],
                        "hu": [
                            "parkol"
                        ],
                        "it": [
                            "parcheggiare",
                            "parcheggiarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "parkeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "estacionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "parca"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1eadu"
                        ],
                        "zu": [
                            "paka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "se pr\u00e9server",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermeiden"
                        ],
                        "en": [
                            "avoid",
                            "stay away"
                        ],
                        "es": [
                            "evitar"
                        ],
                        "it": [
                            "evitare"
                        ],
                        "pt": [
                            "evitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gargote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "greasy spoon"
                        ],
                        "br": [
                            "kaborell",
                            "tarzhell",
                            "trantell"
                        ],
                        "es": [
                            "bodeg\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "restoracho"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaarkeuken"
                        ],
                        "oc": [
                            "garg\u00f2ta"
                        ],
                        "sv": [
                            "sylta",
                            "hak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gargote": [
                    "Singulier"
                ],
                "gargotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaurien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nichtsnutz"
                        ],
                        "en": [
                            "nothing"
                        ],
                        "br": [
                            "marmouz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u574f\u5c0f\u5b69"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietsnut"
                        ],
                        "pt": [
                            "patife"
                        ],
                        "ro": [
                            "derbedeu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enfant mal \u00e9lev\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00fcmmel"
                        ],
                        "en": [
                            "brat",
                            "urchin"
                        ],
                        "br": [
                            "konifl",
                            "marmouz"
                        ],
                        "eo": [
                            "buba\u0109o"
                        ],
                        "hu": [
                            "csib\u00e9sz"
                        ],
                        "nl": [
                            "bengel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u043e\u043f\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "fracek",
                            "spratek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "garnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garnir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besetzen",
                            "einfassen",
                            "garnieren",
                            "verzieren"
                        ],
                        "en": [
                            "fit out",
                            "garnish",
                            "trim",
                            "bedeck",
                            "deck",
                            "decorate",
                            "embellish",
                            "furnish",
                            "accoutre"
                        ],
                        "ca": [
                            "adornar",
                            "guarnir"
                        ],
                        "da": [
                            "forsyne",
                            "pynte",
                            "betr\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "guarnecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "garni"
                        ],
                        "fo": [
                            "pynta"
                        ],
                        "io": [
                            "garnisar"
                        ],
                        "it": [
                            "guarnire"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzetten",
                            "beslaan",
                            "garneren",
                            "stofferen",
                            "uitmonsteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "guarnecer",
                            "rechear",
                            "revestir"
                        ],
                        "ro": [
                            "garnisi",
                            "orna"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyplnit",
                            "vypl\u0148ovat",
                            "vycpat",
                            "vycp\u00e1vat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "garrot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9paule de certains quadrup\u00e8des.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerrist"
                        ],
                        "en": [
                            "withers"
                        ],
                        "ca": [
                            "creu"
                        ],
                        "co": [
                            "cimiccicula"
                        ],
                        "es": [
                            "cruz"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4k\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "garrotta",
                            "garrese"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoft"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142\u0105b"
                        ],
                        "ro": [
                            "greab\u0103n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kohoutek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "warot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garrot": [
                    "Singulier"
                ],
                "garrots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de bois que l\u2019on passe dans une corde.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "garrot"
                        ],
                        "ca": [
                            "garrot"
                        ],
                        "es": [
                            "garrote"
                        ],
                        "nl": [
                            "spanstok",
                            "knevel"
                        ],
                        "wa": [
                            "splinke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garrot": [
                    "Singulier"
                ],
                "garrots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gascon": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Gascon"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaskoia"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaskogneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "gasc\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "gasc\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "guascone"
                        ],
                        "oc": [
                            "gascon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Gascon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Gascon"
                        ],
                        "es": [
                            "Gasc\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "guascone"
                        ],
                        "la": [
                            "Vasco"
                        ],
                        "oc": [
                            "gascon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Gascon": [
                    "Singulier"
                ],
                "Gascons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gastrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "gastric"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "gastrico"
                        ],
                        "sv": [
                            "gastrisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealude\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gastriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gastronomy"
                        ],
                        "es": [
                            "gastronom\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "gastronomia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "gastronomio"
                        ],
                        "it": [
                            "gastronomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gastronomie"
                        ],
                        "pt": [
                            "gastronomia"
                        ],
                        "sv": [
                            "gastronomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "gastronomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gastronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e2teau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2tisserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cake"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0639\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0578\u0580\u0569"
                        ],
                        "ast": [
                            "pastel"
                        ],
                        "eu": [
                            "gozopil"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0440\u043e\u0436\u043d\u0430\u0435"
                        ],
                        "br": [
                            "gwastell",
                            "gwastellenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "coca",
                            "past\u00eds"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb\u7cd5",
                            "\u7cd5",
                            "\u997c",
                            "\u7cd5\u70b9",
                            "\u997d\u997d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf00\uc774\ud06c"
                        ],
                        "da": [
                            "kage"
                        ],
                        "es": [
                            "pastel",
                            "tarta",
                            "torta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuko"
                        ],
                        "et": [
                            "kook"
                        ],
                        "fo": [
                            "kaka",
                            "k\u00f8ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kakku"
                        ],
                        "fy": [
                            "koeke"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1ca",
                            "c\u00edste"
                        ],
                        "gl": [
                            "pastel"
                        ],
                        "cy": [
                            "teisen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c5\u03ba\u03cc",
                            "\u03ba\u03ad\u03b9\u03ba",
                            "\u03b3\u03bb\u03cd\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1",
                            "\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "kal\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "kuko"
                        ],
                        "id": [
                            "bolu"
                        ],
                        "is": [
                            "kaka"
                        ],
                        "it": [
                            "torta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30fc\u30ad"
                        ],
                        "jv": [
                            "bolu"
                        ],
                        "ku": [
                            "kul\u00ee\u00e7e"
                        ],
                        "la": [
                            "scriblita",
                            "placenta"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u016bka"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kuch"
                        ],
                        "ms": [
                            "kek"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044f\u043b\u0443\u0443",
                            "\u0431\u043e\u043e\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "cake",
                            "koek"
                        ],
                        "no": [
                            "kake"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pr\u0103jitur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaka"
                        ],
                        "sw": [
                            "keki"
                        ],
                        "tl": [
                            "keik",
                            "mam\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "dort",
                            "mou\u010dn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kek"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1nh ng\u1ecdt"
                        ],
                        "wa": [
                            "wastea",
                            "rouyot",
                            "cramik"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhekhe",
                            "ilikhekhe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e2teau": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e2teaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e2ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "endommager",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bederf",
                            "bederwe"
                        ],
                        "de": [
                            "verderben",
                            "verschlechtern",
                            "verschlimmern"
                        ],
                        "en": [
                            "spoil",
                            "worsen"
                        ],
                        "br": [
                            "bruka\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "consentir",
                            "mimar",
                            "corromper",
                            "echar a perder"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bedjerre"
                        ],
                        "io": [
                            "koruptar"
                        ],
                        "is": [
                            "dekra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7518\u3084\u304b\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "bederven",
                            "verknoeien"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterar",
                            "estragar",
                            "viciar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gauche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se trouve du c\u00f4t\u00e9 gauche",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "l\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "link"
                        ],
                        "en": [
                            "left",
                            "hand"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezker"
                        ],
                        "br": [
                            "gleiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044f\u0432"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de6",
                            "\u5de6\u8fb9",
                            "\u5de6\u9762",
                            "\u5de6\u65b9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c"
                        ],
                        "co": [
                            "manca"
                        ],
                        "da": [
                            "venstre"
                        ],
                        "es": [
                            "izquierdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldekstra",
                            "liva"
                        ],
                        "fo": [
                            "vinstri"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasen"
                        ],
                        "cy": [
                            "cledd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10ee\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "ia": [
                            "sinistre"
                        ],
                        "it": [
                            "sinistro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "sinister"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankavia"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "links"
                        ],
                        "no": [
                            "venstre"
                        ],
                        "oc": [
                            "esqu\u00e8r",
                            "sen\u00e8stre",
                            "gaucha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "lewy"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquerdo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013e\u0430v\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "levi"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nster"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "lev\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sol"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ep"
                        ],
                        "wa": [
                            "hintche",
                            "g\u00e5tche"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "et": [
                            "vasak"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasen"
                        ],
                        "gd": [
                            "ce\u00e0rr",
                            "cl\u00ec"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03ad\u03be\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bal"
                        ],
                        "io": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "lv": [
                            "kreiss"
                        ],
                        "lt": [
                            "kairioji"
                        ],
                        "ro": [
                            "st\u00e2ng"
                        ],
                        "tl": [
                            "kaliw\u00e2"
                        ],
                        "zu": [
                            "bunxele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gauches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui est \u00e0 gauche, c\u00f4t\u00e9 gauche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linke"
                        ],
                        "en": [
                            "left"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquerra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de6",
                            "\u5de6\u65b9",
                            "\u5de6\u9762"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c\ucabd",
                            "\uc88c\uce21"
                        ],
                        "es": [
                            "izquierda"
                        ],
                        "cy": [
                            "cledd"
                        ],
                        "it": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6",
                            "\u5de6\u5074",
                            "\u5de6\u65b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "esqu\u00e8rra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u067e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Parti progressif ou radical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linke"
                        ],
                        "en": [
                            "left",
                            "left wing"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de6\u6d3e",
                            "\u5de6\u7ffc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc88c\ud30c",
                            "\uc88c\uc775"
                        ],
                        "it": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6\u6d3e",
                            "\u5de6\u7ffc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauche": [
                    "Singulier"
                ],
                "gauches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaucher": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "linksh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "handed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c\uc190\uc7a1\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "zurdo"
                        ],
                        "id": [
                            "kidal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6\u5229\u304d",
                            "\u304e\u3063\u3061\u3087"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquerri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "lewor\u0119czny",
                            "wardawy"
                        ],
                        "pt": [
                            "canhoto",
                            "canhota"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nsterh\u00e4nt"
                        ],
                        "cs": [
                            "levoruk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "solak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaucher": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gauchers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gauch\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gauch\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linksh\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "hander",
                            "leftie"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezker"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c\uc190\uc7a1\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldekstrulo"
                        ],
                        "io": [
                            "sinistruzero"
                        ],
                        "it": [
                            "mancino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6\u5229\u304d",
                            "\u304e\u3063\u3061\u3087"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0430\u049b\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "pt": [
                            "canhoto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u0448\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0430\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "lev\u00e1k",
                            "leva\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "solak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7epbeke\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaucher": [
                    "Singulier"
                ],
                "gauchers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gauchiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "winger"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkertiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u043e\u0441\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442",
                            "\u043b\u0435\u0432\u043e\u0441\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquerr\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "izquierdista"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquerrista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauchiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gauchistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9s\u00e9da des teinturiers",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wau",
                            "Gelbkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "weld",
                            "s rocket"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "ca": [
                            "galda",
                            "gavarr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "vau",
                            "farvereseda"
                        ],
                        "es": [
                            "gualda"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rireseda"
                        ],
                        "it": [
                            "erba guada",
                            "guaderella"
                        ],
                        "nl": [
                            "wouw"
                        ],
                        "oc": [
                            "gauda",
                            "\u00e8rba jauna"
                        ],
                        "pl": [
                            "rezeda \u017c\u00f3\u0142tawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gauda",
                            "tintureiros"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rgreseda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaude": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaufre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffel"
                        ],
                        "en": [
                            "waffle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0586\u056c\u056b"
                        ],
                        "br": [
                            "koarenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0444\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gofra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u677e\u997c",
                            "\u683c\u5b50\u677e\u997c",
                            "\u534e\u592b\u997c",
                            "\u7a9d\u592b"
                        ],
                        "da": [
                            "vaffel"
                        ],
                        "es": [
                            "barquillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaflo"
                        ],
                        "fo": [
                            "vafla"
                        ],
                        "fi": [
                            "vohveli"
                        ],
                        "ga": [
                            "vaif\u00e9al"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c6\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gofri"
                        ],
                        "io": [
                            "vaflo"
                        ],
                        "is": [
                            "vaffla"
                        ],
                        "it": [
                            "cialda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30c3\u30d5\u30eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640\ud50c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eisekuch",
                            "Gaufre"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0444\u043b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "wafel",
                            "oblie"
                        ],
                        "no": [
                            "vaffel",
                            "vaffel"
                        ],
                        "oc": [
                            "astri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "gofr",
                            "wafel"
                        ],
                        "pt": [
                            "folhado"
                        ],
                        "ro": [
                            "lalanghit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0444\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ffla"
                        ],
                        "cs": [
                            "vafle"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e5fe",
                            "wafe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaufre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaufres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelrute",
                            "Stange",
                            "Barre"
                        ],
                        "en": [
                            "fishing rod",
                            "pole",
                            "bar",
                            "handle",
                            "shaft",
                            "staff",
                            "stake",
                            "stave",
                            "spar"
                        ],
                        "ca": [
                            "barra",
                            "pal",
                            "vara"
                        ],
                        "co": [
                            "ligua"
                        ],
                        "es": [
                            "vara",
                            "barra"
                        ],
                        "eo": [
                            "stango"
                        ],
                        "fo": [
                            "stong",
                            "st\u00f3lpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "stange"
                        ],
                        "it": [
                            "barra"
                        ],
                        "la": [
                            "asser",
                            "contus",
                            "hasta",
                            "trudis"
                        ],
                        "nl": [
                            "baar",
                            "paal",
                            "pijp",
                            "roede",
                            "schacht",
                            "spijl",
                            "stang"
                        ],
                        "no": [
                            "stang"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00e8rga",
                            "lata"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca",
                            "pau",
                            "vara",
                            "percha",
                            "mastro",
                            "poste",
                            "haste",
                            "cana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaule": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaulliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaullist"
                        ],
                        "en": [
                            "Gaullist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4dc\uace8\uc8fc\uc758\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "gaullista"
                        ],
                        "it": [
                            "gollista",
                            "degollista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30fc\u30eb\u4e3b\u7fa9\u8005",
                            "\u30b4\u30fc\u30ea\u30b9\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaulliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gaullistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaulois": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gallisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Gallic",
                            "Gaulish"
                        ],
                        "br": [
                            "galian",
                            "galianek"
                        ],
                        "es": [
                            "galo",
                            "g\u00e1lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "ga\u016dla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gallisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "gall\u00e9s"
                        ],
                        "sv": [
                            "gallisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "galsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauloise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gauloises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Gaulois": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gallier",
                            "Gallierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Gaul"
                        ],
                        "eu": [
                            "galiar"
                        ],
                        "br": [
                            "Galian"
                        ],
                        "eo": [
                            "ga\u016dlo",
                            "gallo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b1\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "Gallus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Galli\u00ebr"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gaur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gros bovid\u00e9 vivant en Asie du Sud-Est\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bos frontalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Gaur"
                        ],
                        "en": [
                            "gaur"
                        ],
                        "br": [
                            "gaur"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u5ea6\u91ce\u725b"
                        ],
                        "es": [
                            "gaur"
                        ],
                        "eo": [
                            "ga\u016dro"
                        ],
                        "et": [
                            "gaur"
                        ],
                        "fi": [
                            "gauri"
                        ],
                        "ga": [
                            "g\u00e1r"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "gaur"
                        ],
                        "it": [
                            "gaur"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e87"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaur"
                        ],
                        "no": [
                            "gaur"
                        ],
                        "pl": [
                            "gaur"
                        ],
                        "pt": [
                            "gauro"
                        ],
                        "ro": [
                            "gaur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0443\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "gaur"
                        ],
                        "cs": [
                            "gaur"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaur"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f2 t\u00f3t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engraisser un animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4sten"
                        ],
                        "en": [
                            "force feed"
                        ],
                        "ca": [
                            "engreixar",
                            "encebar"
                        ],
                        "da": [
                            "stopfodre",
                            "tvangsfodre",
                            "overfodre"
                        ],
                        "es": [
                            "cebar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakkosy\u00f6tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "gavar",
                            "saturar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vetmesten"
                        ],
                        "oc": [
                            "embucar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Se nourrir avec exc\u00e8s\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stuff"
                        ],
                        "da": [
                            "proppe sig",
                            "proppe"
                        ],
                        "it": [
                            "rinpinzarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "volstoppen"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gavial": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gavialis"
                        ],
                        "de": [
                            "Gavial"
                        ],
                        "en": [
                            "gavial",
                            "gharial"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u057e\u056b\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "qavial\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "gabial"
                        ],
                        "br": [
                            "gavial"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "gavial"
                        ],
                        "hr": [
                            "gavijal"
                        ],
                        "da": [
                            "gavial"
                        ],
                        "es": [
                            "gavial"
                        ],
                        "eo": [
                            "gavialo"
                        ],
                        "et": [
                            "gaavial"
                        ],
                        "fi": [
                            "gaviaali"
                        ],
                        "ga": [
                            "gairi\u00e1l"
                        ],
                        "gl": [
                            "gavial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b2\u03b9\u03ac\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "gavi\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "gavialo"
                        ],
                        "id": [
                            "gavial",
                            "gharial"
                        ],
                        "it": [
                            "gaviale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30d3\u30a2\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "gavi\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "gavialas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0458\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaviaal"
                        ],
                        "no": [
                            "gavial"
                        ],
                        "uz": [
                            "gavial"
                        ],
                        "pl": [
                            "gawial"
                        ],
                        "pt": [
                            "gavial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0458\u0430\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "gavijal"
                        ],
                        "sk": [
                            "gavi\u00e1l"
                        ],
                        "sv": [
                            "gavial"
                        ],
                        "cs": [
                            "gavi\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "gavyali"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0456\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gavial": [
                    "Singulier"
                ],
                "gavials": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gay": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gay"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "gay"
                        ],
                        "eo": [
                            "geja"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30a4"
                        ],
                        "pl": [
                            "gej"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "gej"
                        ],
                        "sk": [
                            "gej"
                        ],
                        "cs": [
                            "gay",
                            "gaysk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gay": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gays": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gaie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gaies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gay"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "gay"
                        ],
                        "eo": [
                            "gejo",
                            "samseksemulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30a4"
                        ],
                        "cs": [
                            "gay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gay": [
                    "Singulier"
                ],
                "gays": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fluide\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gas"
                        ],
                        "sq": [
                            "gaz"
                        ],
                        "de": [
                            "Gas"
                        ],
                        "en": [
                            "gas",
                            "natural gas"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u0566"
                        ],
                        "az": [
                            "qaz"
                        ],
                        "eu": [
                            "gas"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "gas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14\u4f53",
                            "\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "plin"
                        ],
                        "da": [
                            "gas"
                        ],
                        "es": [
                            "gas"
                        ],
                        "eo": [
                            "gaso"
                        ],
                        "et": [
                            "gaas"
                        ],
                        "fo": [
                            "gass"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaasu"
                        ],
                        "fy": [
                            "gas"
                        ],
                        "gd": [
                            "gas"
                        ],
                        "ga": [
                            "g\u00e1s"
                        ],
                        "gl": [
                            "gas"
                        ],
                        "cy": [
                            "nwy"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf",
                            "\u03b1\u03c4\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00e1z"
                        ],
                        "id": [
                            "gas"
                        ],
                        "is": [
                            "gas"
                        ],
                        "it": [
                            "gas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u4f53",
                            "\u30ac\u30b9"
                        ],
                        "csb": [
                            "gaz"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "g\u0101ze"
                        ],
                        "lt": [
                            "dujos"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "gas"
                        ],
                        "mt": [
                            "gass"
                        ],
                        "nl": [
                            "gas"
                        ],
                        "no": [
                            "gass"
                        ],
                        "oc": [
                            "gas"
                        ],
                        "uz": [
                            "gaz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "gaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e1s"
                        ],
                        "ro": [
                            "gaz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "plyn"
                        ],
                        "sl": [
                            "plin"
                        ],
                        "sv": [
                            "gas"
                        ],
                        "sw": [
                            "gesi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "tl": [
                            "gas"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "plyn"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e0b"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaz"
                        ],
                        "tk": [
                            "gaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t kh\u00ed",
                            "kh\u00ed"
                        ],
                        "wo": [
                            "gaas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Flatulences\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fart",
                            "wind"
                        ],
                        "eo": [
                            "furzo"
                        ],
                        "it": [
                            "peto"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheet",
                            "veest",
                            "wind"
                        ],
                        "pt": [
                            "gases",
                            "peido"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gazelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gazelle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "gazelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b6\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "gazelo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "sha"
                        ],
                        "gv": [
                            "gaselle"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u063a\u0632\u0627\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0648",
                            "\u063a\u0632\u0627\u0644"
                        ],
                        "ro": [
                            "gazel\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "gazela"
                        ],
                        "tr": [
                            "ceylan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bs": [
                            "novine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "jurnalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "gazete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazette": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gras",
                            "Rasen"
                        ],
                        "en": [
                            "lawn",
                            "green",
                            "grass"
                        ],
                        "ca": [
                            "gespa"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6spl\u00e6ne"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9sped"
                        ],
                        "eo": [
                            "herbotapi\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "grasv\u00f8llur"
                        ],
                        "fy": [
                            "gersfjild"
                        ],
                        "gd": [
                            "lianag"
                        ],
                        "io": [
                            "gazono"
                        ],
                        "it": [
                            "tappeto erboso"
                        ],
                        "la": [
                            "caespes"
                        ],
                        "nl": [
                            "gazon",
                            "grasmat",
                            "grasveld",
                            "perk"
                        ],
                        "oc": [
                            "pelenc",
                            "pelena",
                            "tepa",
                            "girba"
                        ],
                        "pl": [
                            "dar\u0144",
                            "trawnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "gramado"
                        ],
                        "ro": [
                            "gazon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4smatta"
                        ],
                        "cs": [
                            "drn",
                            "tr\u00e1vn\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i c\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazon": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazpacho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gazpacho"
                        ],
                        "en": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaspatxo"
                        ],
                        "es": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "it": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaspacho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazpacho": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazpachos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ge"
                        ],
                        "en": [
                            "gee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0"
                        ],
                        "eo": [
                            "go"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "g\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "giant",
                            "gigantic"
                        ],
                        "br": [
                            "ramzel"
                        ],
                        "es": [
                            "gigante"
                        ],
                        "eo": [
                            "giganta",
                            "grandega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b3\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "reusachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "gigant"
                        ],
                        "pl": [
                            "gigantyczny",
                            "olbrzymi"
                        ],
                        "ro": [
                            "uria\u0219",
                            "gigant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9ant femelle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "giantess"
                        ],
                        "ca": [
                            "gegantessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "gigantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b3\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gigantessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5973",
                            "\u5973\u5de8\u4eba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ante": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9antes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9henne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u2019enfer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Gehenna",
                            "gehenna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "hel"
                        ],
                        "pl": [
                            "piek\u0142o"
                        ],
                        "ro": [
                            "gheen\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "cehennem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9henne": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9hennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geisha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geisha"
                        ],
                        "en": [
                            "geisha"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0634\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u0575\u0577\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "gey\u015fa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0439\u0448\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827a\u5993"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc774\uc0e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "gej\u015do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03ad\u03b9\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00e9sa"
                        ],
                        "is": [
                            "geisja"
                        ],
                        "it": [
                            "geisha"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b8\u8005"
                        ],
                        "pl": [
                            "gejsza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0439\u0448\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "gej\u0161a"
                        ],
                        "sl": [
                            "gej\u0161a"
                        ],
                        "cs": [
                            "gej\u0161a"
                        ],
                        "tr": [
                            "gey\u015fa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u0439\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "geisha": [
                    "Singulier"
                ],
                "geishas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Solidification de l\u2019eau en glace",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acar"
                        ],
                        "de": [
                            "Frost"
                        ],
                        "ca": [
                            "gelada",
                            "gla\u00e7ada"
                        ],
                        "da": [
                            "rimfrost"
                        ],
                        "es": [
                            "helada",
                            "congelaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4tyminen",
                            "halla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d8\u10dc\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "gelo"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00f2r",
                            "g\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3z"
                        ],
                        "pt": [
                            "geada"
                        ],
                        "ro": [
                            "ger"
                        ],
                        "wa": [
                            "djal\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temp\u00e9rature n\u00e9gative",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frost",
                            "freezing cold"
                        ],
                        "da": [
                            "frost"
                        ],
                        "eo": [
                            "frosto"
                        ],
                        "fi": [
                            "halla"
                        ],
                        "fy": [
                            "froast"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d8\u10dc\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorst"
                        ],
                        "pt": [
                            "frio"
                        ],
                        "sv": [
                            "frost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Solution g\u00e9latineuse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gel"
                        ],
                        "es": [
                            "gel"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011delo"
                        ],
                        "fi": [
                            "geeli",
                            "hyytel\u00f6"
                        ],
                        "sv": [
                            "gel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Coiffure) Gel permettant de fixer les cheveux",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "h\u00e5rgel",
                            "h\u00e5rvoks"
                        ],
                        "es": [
                            "gel"
                        ],
                        "id": [
                            "minyak rambut"
                        ],
                        "cs": [
                            "gel"
                        ],
                        "wa": [
                            "lake"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acar"
                        ],
                        "ang": [
                            "forst"
                        ],
                        "io": [
                            "frosto"
                        ],
                        "it": [
                            "gelo"
                        ],
                        "la": [
                            "gelu"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gel": [
                    "Singulier"
                ],
                "gels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9latine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelatine"
                        ],
                        "en": [
                            "gelatine",
                            "gelatin"
                        ],
                        "eo": [
                            "gelateno"
                        ],
                        "fi": [
                            "gelatiini",
                            "liivate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b5\u03bb\u03b1\u03c4\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "gelatino"
                        ],
                        "it": [
                            "gelatina"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelatina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "gelatin"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eelatina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9latine": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9latines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gel\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "froid intense",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acar"
                        ],
                        "de": [
                            "Ausfrieren",
                            "Frost",
                            "Gelee"
                        ],
                        "en": [
                            "frost",
                            "freezing cold"
                        ],
                        "eu": [
                            "izozte"
                        ],
                        "ang": [
                            "frost"
                        ],
                        "ca": [
                            "gelada",
                            "gla\u00e7ada"
                        ],
                        "da": [
                            "frost"
                        ],
                        "es": [
                            "helada",
                            "jalea"
                        ],
                        "eo": [
                            "frosto"
                        ],
                        "fy": [
                            "froast"
                        ],
                        "io": [
                            "jeleo"
                        ],
                        "it": [
                            "gelata",
                            "gelo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u044f\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "gelu"
                        ],
                        "nl": [
                            "vruchtengelei",
                            "dril",
                            "gelee",
                            "gelei",
                            "vorst"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelada",
                            "albi\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3z"
                        ],
                        "pt": [
                            "geada",
                            "frio"
                        ],
                        "ro": [
                            "ger",
                            "jeleu"
                        ],
                        "sv": [
                            "frost"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayaz"
                        ],
                        "wa": [
                            "djal\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "substance g\u00e9latineuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelee",
                            "Wackelpeter",
                            "G\u00f6tterspeise"
                        ],
                        "en": [
                            "jelly"
                        ],
                        "eu": [
                            "jele"
                        ],
                        "es": [
                            "jalea"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135eleo",
                            "gelatena\u0135o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eel\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gel\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "gel\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Durcir, rendre solide par le froid, transformer en glace. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vries"
                        ],
                        "de": [
                            "frieren",
                            "einfrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to freeze"
                        ],
                        "ang": [
                            "freosan"
                        ],
                        "az": [
                            "dondurmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "hormatu",
                            "izoztu",
                            "leitu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0456\u0446\u044c"
                        ],
                        "da": [
                            "fryse"
                        ],
                        "es": [
                            "congelar",
                            "helar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frosti"
                        ],
                        "fo": [
                            "frysta"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakastaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "frieze"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "frostar"
                        ],
                        "it": [
                            "congelare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevriezen"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mrozi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gelar",
                            "congelar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenghe\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0435\u0434\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043c\u0440\u0437\u043d\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "frysa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gemfibrozil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "es": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "it": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "pl": [
                            "gemfibrozyl"
                        ],
                        "pt": [
                            "genfibrozila"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0413\u0435\u043c\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gemfibrozil": [
                    "Singulier"
                ],
                "gemfibrozils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gemme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pierre fine et pr\u00e9cieuse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "edelsteen"
                        ],
                        "de": [
                            "Schmuckstein"
                        ],
                        "en": [
                            "gemstone",
                            "gem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062c\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "xema"
                        ],
                        "eu": [
                            "harribitxia"
                        ],
                        "ca": [
                            "gema",
                            "gemma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf6\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\uc11d"
                        ],
                        "es": [
                            "gema"
                        ],
                        "eo": [
                            "gemo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4\u00e4riskivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalokivet"
                        ],
                        "cy": [
                            "glain",
                            "gem",
                            "tlysfaen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1\u05df \u05d7\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "dr\u00e1gak\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "gemo"
                        ],
                        "it": [
                            "gemma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9d\u77f3"
                        ],
                        "la": [
                            "gemma"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0101rgakmens"
                        ],
                        "li": [
                            "aedelstein"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eedelsteng",
                            "Eedelsteen"
                        ],
                        "nl": [
                            "edelsteen"
                        ],
                        "no": [
                            "edelsten",
                            "smykkestein",
                            "edelsten"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u06c1\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0647\u0631\u0633\u0646\u06af"
                        ],
                        "qu": [
                            "umi\u00f1a"
                        ],
                        "sw": [
                            "kito"
                        ],
                        "cs": [
                            "drahokam"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d9\u05d3\u05dc\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gemme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gemmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00eanant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui g\u00eane.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "peinlich",
                            "st\u00f6rend",
                            "hinderlich",
                            "l\u00e4stig",
                            "unbequem"
                        ],
                        "en": [
                            "bothersome",
                            "disturbing",
                            "embarrassing",
                            "awkward"
                        ],
                        "nl": [
                            "hinderlijk",
                            "lastig",
                            "g\u00eanant"
                        ],
                        "pt": [
                            "embara\u00e7oso",
                            "estranho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u043e\u043f\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00eanant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00eanants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00eanante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00eanantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gendarme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre des forces de l\u2019ordre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gendarm"
                        ],
                        "en": [
                            "constable",
                            "gendarme",
                            "patrolman",
                            "policeman"
                        ],
                        "eu": [
                            "hedexuri"
                        ],
                        "br": [
                            "archer",
                            "dog",
                            "jandarm"
                        ],
                        "ca": [
                            "gendarme"
                        ],
                        "es": [
                            "guardia",
                            "guardia civil",
                            "gendarme"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dendarmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03bf\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "jendarmo"
                        ],
                        "ln": [
                            "\u0292\u00e9d\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "gendarme",
                            "marechaussee",
                            "rijksveldwachter",
                            "veldwachter"
                        ],
                        "oc": [
                            "gendarma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u0646\u062f\u0627\u0631\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "gendarme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010detn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gendarme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gendarmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gendre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skoonseun"
                        ],
                        "de": [
                            "Eidam",
                            "Schwiegersohn"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "eu": [
                            "suhi"
                        ],
                        "br": [
                            "deu\u00f1v",
                            "kaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "gendre"
                        ],
                        "kw": [
                            "duf"
                        ],
                        "co": [
                            "ghj\u00e8naru"
                        ],
                        "da": [
                            "svigers\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "yerno"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f3tturma\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoansoan"
                        ],
                        "cy": [
                            "daw"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05ea\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "io": [
                            "bofiliulo"
                        ],
                        "id": [
                            "menantu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1593\u1405\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "tengdasonur"
                        ],
                        "it": [
                            "genero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u0435\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "zava"
                        ],
                        "la": [
                            "gener"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoonzoon"
                        ],
                        "no": [
                            "svigers\u00f8nn"
                        ],
                        "oc": [
                            "gendre"
                        ],
                        "pl": [
                            "zi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "genro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ginere"
                        ],
                        "sl": [
                            "zet"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5g",
                            "sv\u00e4rson"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u044f\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "ze\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "damat"
                        ],
                        "tk": [
                            "gi\u00fdew"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gendre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gendres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gen"
                        ],
                        "en": [
                            "gene"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57fa\u56e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uc804\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "gen",
                            "arveanl\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "gen"
                        ],
                        "eo": [
                            "geno"
                        ],
                        "io": [
                            "geno"
                        ],
                        "it": [
                            "gene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u907a\u4f1d\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "gen"
                        ],
                        "pt": [
                            "gene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "gen"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00eane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contrainte, \u00e9tat p\u00e9nible\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlegenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "embarrassment",
                            "awkwardness"
                        ],
                        "da": [
                            "besv\u00e6r",
                            "ubehag",
                            "knibe"
                        ],
                        "es": [
                            "molestia",
                            "apuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "haitta",
                            "puute"
                        ],
                        "oc": [
                            "empeita",
                            "geina",
                            "engarr\u00f2t"
                        ],
                        "pt": [
                            "vergonha",
                            "embara\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "jen\u0103",
                            "ru\u0219ine"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinne",
                            "imbaras"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00eane": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00eanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00ean\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui \u00e9prouve de la g\u00eane, de la honte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versch\u00e4mt"
                        ],
                        "en": [
                            "embarrassed"
                        ],
                        "da": [
                            "forlegen",
                            "flov",
                            "genert"
                        ],
                        "es": [
                            "avergonzado",
                            "apenado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u0441\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "generad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00ean\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00ean\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00ean\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00ean\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commun \u00e0 tous les individus d\u2019un genre, applicable \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre de personnes ou de choses.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "algemeen"
                        ],
                        "de": [
                            "allgemein"
                        ],
                        "en": [
                            "general"
                        ],
                        "eu": [
                            "orotariko"
                        ],
                        "br": [
                            "hollek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0449"
                        ],
                        "ca": [
                            "general"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c06\u519b"
                        ],
                        "da": [
                            "almindelig",
                            "generel"
                        ],
                        "es": [
                            "general"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011denerala"
                        ],
                        "fo": [
                            "almennur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yleinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "mien",
                            "algemien"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10dd\u10d2\u10d0\u10d3\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ltal\u00e1nos"
                        ],
                        "io": [
                            "generala"
                        ],
                        "id": [
                            "awam",
                            "umum"
                        ],
                        "it": [
                            "generale"
                        ],
                        "ku": [
                            "gi\u015ft\u00ee",
                            "tevay\u00ee",
                            "am\u00ee",
                            "um\u00fbm\u00ee",
                            "pirran\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "catholicus"
                        ],
                        "lv": [
                            "visp\u0101r\u0113js"
                        ],
                        "lt": [
                            "bendras"
                        ],
                        "nl": [
                            "algemeen",
                            "generaal"
                        ],
                        "no": [
                            "allmenn",
                            "general"
                        ],
                        "oc": [
                            "general"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wna",
                            "og\u00f3lny",
                            "generalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "gen\u00e9rico",
                            "geral",
                            "universal"
                        ],
                        "ro": [
                            "general"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u0161eobecn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "splo\u0161en"
                        ],
                        "sv": [
                            "allm\u00e4n"
                        ],
                        "tl": [
                            "lah\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "obecn\u00fd",
                            "hlavn\u00ed",
                            "gener\u00e1ln\u00ed",
                            "v\u0161eobecn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est port\u00e9 \u00e0 donner plus qu\u2019il n\u2019est tenu de donner, ou \u00e0 recevoir moins que ce qu\u2019il a le droit de r\u00e9clamer\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freigebig",
                            "spendabel"
                        ],
                        "en": [
                            "generous",
                            "unstinting",
                            "bounteous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u064a\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259xav\u0259tli"
                        ],
                        "br": [
                            "brokus",
                            "frontal",
                            "largentezus",
                            "madelezhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "gener\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f18\u539a",
                            "\u72ec\u539a"
                        ],
                        "da": [
                            "gavmild"
                        ],
                        "eo": [
                            "oferema",
                            "malavara"
                        ],
                        "fi": [
                            "antelias"
                        ],
                        "ga": [
                            "flaithi\u00fail"
                        ],
                        "gl": [
                            "dadivoso"
                        ],
                        "io": [
                            "jeneroza"
                        ],
                        "it": [
                            "generoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijgevig",
                            "offervaardig",
                            "opofferingsgezind",
                            "genereus",
                            "gul",
                            "kwistig",
                            "rijkelijk",
                            "royaal",
                            "scheutig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelan"
                        ],
                        "pl": [
                            "hojny"
                        ],
                        "pt": [
                            "desapegado",
                            "generoso",
                            "liberal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0435\u0434\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "givmild",
                            "gener\u00f6s"
                        ],
                        "tr": [
                            "alicenap"
                        ],
                        "wa": [
                            "midone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9rique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cin\u00e9ma",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abspann"
                        ],
                        "en": [
                            "opening credits",
                            "title sequence",
                            "generique"
                        ],
                        "nl": [
                            "generiek"
                        ],
                        "pl": [
                            "napisy",
                            "czo\u0142\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00e9ditos"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinjett"
                        ],
                        "tr": [
                            "jenerik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9rique": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9riques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genetic"
                        ],
                        "ast": [
                            "xen\u00e9ticu",
                            "xen\u00e9tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9057\u4f20\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "gen\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "genetika"
                        ],
                        "gl": [
                            "xen\u00e9tico",
                            "xen\u00e9tica"
                        ],
                        "io": [
                            "genezala"
                        ],
                        "it": [
                            "genetico"
                        ],
                        "pt": [
                            "gen\u00e9tico"
                        ],
                        "cs": [
                            "genetick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "genetik",
                            "kal\u0131t\u0131msal",
                            "kal\u0131t\u0131m bilimi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esprit mythologique ou d\u00e9mon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geist"
                        ],
                        "en": [
                            "genie",
                            "jinni"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "geni"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5nd"
                        ],
                        "eo": [
                            "feo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03b9\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00e8ni",
                            "genh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Talent d\u2019une personne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genius"
                        ],
                        "da": [
                            "geni"
                        ],
                        "eo": [
                            "genio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c6\u03c5\u0390\u03b1"
                        ],
                        "ro": [
                            "geniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "geni"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne dou\u00e9e d\u2019un talent exceptionnel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genius"
                        ],
                        "en": [
                            "genius"
                        ],
                        "da": [
                            "geni"
                        ],
                        "eo": [
                            "geniulo"
                        ],
                        "it": [
                            "genio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u043d\u044b\u0448\u043f\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genitivisch"
                        ],
                        "en": [
                            "genitive"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c5e\u683c\u7684"
                        ],
                        "gd": [
                            "ginideach"
                        ],
                        "it": [
                            "genitivo"
                        ],
                        "la": [
                            "genitivus"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u06af\u0649\u0644\u0649\u0643 \u0643\u06d0\u0644\u0649\u0634"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "ilgi h\u00e2li"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9nitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9nitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9nitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nocide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjenocidi"
                        ],
                        "de": [
                            "V\u00f6lkermord",
                            "Genozid"
                        ],
                        "en": [
                            "genocide"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0627\u062f\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u0565\u0572\u0561\u057d\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "genocidi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a2e\u65cf\u6ec5\u7d55"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub7c9\ud559\uc0b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "genocid"
                        ],
                        "da": [
                            "folkedrab"
                        ],
                        "es": [
                            "genocidio"
                        ],
                        "eo": [
                            "genocido",
                            "gentomurdo"
                        ],
                        "et": [
                            "genotsiid"
                        ],
                        "fi": [
                            "joukkotuhonta"
                        ],
                        "gl": [
                            "xenocidio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10dc\u10dd\u10ea\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e6\u05d7 \u05e2\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9pirt\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "genosida"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0armor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "genocidio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c6\u56e3\u8650\u6bba"
                        ],
                        "nl": [
                            "volkerenmoord"
                        ],
                        "no": [
                            "folkemord"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludob\u00f3jstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "genoc\u00eddio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "genoc\u00eddy"
                        ],
                        "sl": [
                            "genocid"
                        ],
                        "so": [
                            "xasuuq"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkmord"
                        ],
                        "cs": [
                            "genocida"
                        ],
                        "tr": [
                            "soyk\u0131r\u0131m"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nocide": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nocides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9noise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2tisserie.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sponge cake"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa de pessic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb\u7cd5"
                        ],
                        "it": [
                            "pan di spagna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30b9\u30c6\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9noise": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9noises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "genre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble d\u2019\u00eatres ou de choses, caract\u00e9ris\u00e9 par des traits communs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kind",
                            "type"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "nds": [
                            "Art",
                            "Aart",
                            "Oort"
                        ],
                        "da": [
                            "slags"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00e9cie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Biologie) Rang taxinomique qui regroupe un ensemble d\u2019esp\u00e8ces\u00a0(1a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gattung"
                        ],
                        "en": [
                            "genus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "genad"
                        ],
                        "da": [
                            "art"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "genere"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sorte, mani\u00e8re ou type qualifiant quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kind",
                            "type",
                            "sort",
                            "way",
                            "style"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "da": [
                            "slags"
                        ],
                        "oc": [
                            "mena"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "modo",
                            "jeito"
                        ],
                        "sv": [
                            "sort"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Art) Style auquel appartient une \u0153uvre litt\u00e9raire, artistique.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genre"
                        ],
                        "da": [
                            "genre"
                        ],
                        "fo": [
                            "slag"
                        ],
                        "fi": [
                            "laji"
                        ],
                        "io": [
                            "genero"
                        ],
                        "it": [
                            "genere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Genre"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u0646\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9nero"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Grammaire, Linguistique) Cat\u00e9gorie grammaticale d\u2019un nom.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschlecht",
                            "Genus"
                        ],
                        "en": [
                            "gender"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "genero"
                        ],
                        "br": [
                            "reizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "g\u00e8nere"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "eo": [
                            "genro"
                        ],
                        "fi": [
                            "suku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "kyn"
                        ],
                        "it": [
                            "genere"
                        ],
                        "nl": [
                            "geslacht",
                            "woordgeslacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soort"
                        ],
                        "sq": [
                            "lloj"
                        ],
                        "de": [
                            "Abart",
                            "Art",
                            "Schlag",
                            "Sorte"
                        ],
                        "eo": [
                            "speco"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tt"
                        ],
                        "gd": [
                            "se\u00f2rsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "specie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a2e\u985e"
                        ],
                        "ms": [
                            "jenis",
                            "macam"
                        ],
                        "nl": [
                            "aard",
                            "slag",
                            "soort",
                            "klasse"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "ro": [
                            "fel"
                        ],
                        "tl": [
                            "ur\u00ec",
                            "uri"
                        ],
                        "cs": [
                            "druh"
                        ],
                        "zu": [
                            "umhlobo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genre": [
                    "Singulier"
                ],
                "genres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des aspects se rattachant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 sexuelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschlecht"
                        ],
                        "en": [
                            "gender"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "fo": [
                            "kyn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genre": [
                    "Singulier"
                ],
                "genres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gens": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnes en nombre ind\u00e9termin\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Persone"
                        ],
                        "de": [
                            "Leute",
                            "Menschen",
                            "Personen"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1230\u12ce\u127d",
                            "\u1205\u12dd\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "people",
                            "folk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0633",
                            "\u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635"
                        ],
                        "eu": [
                            "jendeari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044e\u0434\u0437\u0456",
                            "\u0430\u0441\u043e\u0431\u044b"
                        ],
                        "bs": [
                            "Lica"
                        ],
                        "br": [
                            "tud"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gent"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13f4\u13eb"
                        ],
                        "da": [
                            "folk",
                            "mennesker",
                            "Personer"
                        ],
                        "es": [
                            "gente"
                        ],
                        "eo": [
                            "homoj"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ki"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d0\u10da\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "gento"
                        ],
                        "id": [
                            "orang"
                        ],
                        "is": [
                            "almenningur",
                            "al\u00fe\u00fd\u00f0a",
                            "\u00fej\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "mensen"
                        ],
                        "oc": [
                            "gents"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludzie"
                        ],
                        "ro": [
                            "lume",
                            "oameni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0434\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "ljudi"
                        ],
                        "sw": [
                            "watu"
                        ],
                        "cs": [
                            "lidi",
                            "lid\u00e9",
                            "Osoby"
                        ],
                        "tr": [
                            "halk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gentil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aimable, agr\u00e9able, charmant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nett",
                            "liebensw\u00fcrdig",
                            "freundlich",
                            "reizend"
                        ],
                        "en": [
                            "nice",
                            "thoughtful",
                            "charming",
                            "lovely"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0580\u056b"
                        ],
                        "es": [
                            "gentil",
                            "cautivador",
                            "dulce",
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89aa\u5207"
                        ],
                        "lv": [
                            "jauks"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "gentil",
                            "cativante",
                            "delicioso",
                            "encantador",
                            "fascinante",
                            "ameno",
                            "doce",
                            "meigo",
                            "suave",
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "lhano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "kibar",
                            "nazik",
                            "ho\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinti",
                            "vayant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanminlik",
                            "aanvallig",
                            "beelderig",
                            "beeldig",
                            "bekoorlik",
                            "lieflik",
                            "soet",
                            "vriendelik"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhuruesh\u00ebm",
                            "\u00ebmb\u00ebl"
                        ],
                        "ca": [
                            "encisador",
                            "dol\u00e7",
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "da": [
                            "fortryllende",
                            "rar",
                            "s\u00f8d",
                            "flink",
                            "venlig"
                        ],
                        "fo": [
                            "yndisligur",
                            "s\u00f8tur",
                            "mildur",
                            "bl\u00ed\u00f0ur",
                            "fryntligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "suloinen",
                            "makea",
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlich",
                            "floatich",
                            "mjitsk",
                            "swiet",
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "gd": [
                            "milis"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1jos",
                            "elb\u0171v\u00f6l\u0151",
                            "\u00e9des",
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "io": [
                            "jentila"
                        ],
                        "id": [
                            "baik"
                        ],
                        "is": [
                            "elskulegur",
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "gentile",
                            "amabile",
                            "grazioso",
                            "dolce",
                            "amichevole",
                            "benevole",
                            "carino",
                            "cortese",
                            "gradevole"
                        ],
                        "la": [
                            "bellus",
                            "suavis",
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "cantik",
                            "manis",
                            "baik",
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekoorlijk",
                            "charmant",
                            "innemend",
                            "schattig",
                            "snoeperig",
                            "snoezig",
                            "liefelijk",
                            "zacht",
                            "zoet",
                            "aardig",
                            "lief",
                            "voorkomend",
                            "vriendelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "snill",
                            "s\u00f8t",
                            "vennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "uroczy",
                            "s\u0142odki",
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "ro": [
                            "bomboan\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "behagfull",
                            "s\u00f6t",
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "sw": [
                            "tamu"
                        ],
                        "tl": [
                            "matam\u00eds",
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "sladk\u00fd",
                            "mil\u00fd",
                            "hodn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ho\u015f",
                            "tatl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gentils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gentille": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gentilles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentil\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Demonym",
                            "Volksbezeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "gentilic",
                            "demonym"
                        ],
                        "ast": [
                            "xentiliciu"
                        ],
                        "ca": [
                            "gentilici"
                        ],
                        "es": [
                            "gentilicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dnomo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03b4\u03c9\u03bd\u03c5\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "it": [
                            "gentilizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "inwonersnaam",
                            "demoniem"
                        ],
                        "oc": [
                            "gentilici"
                        ],
                        "pt": [
                            "gent\u00edlico"
                        ],
                        "ro": [
                            "demonim",
                            "etnonim",
                            "gentiliciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentil\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentil\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentilhomme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gentleman"
                        ],
                        "br": [
                            "denjentil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ec5\u58eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "caballero",
                            "gentilhombre"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentlemano"
                        ],
                        "it": [
                            "gentiluomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d33\u58eb"
                        ],
                        "oc": [
                            "gentil\u00f2me"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentilhomme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentilshommes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentleman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gentleman"
                        ],
                        "en": [
                            "gentleman"
                        ],
                        "br": [
                            "denjentil"
                        ],
                        "es": [
                            "gentilhombre"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentlemano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03ad\u03bd\u03c4\u03bb\u03b5\u03bc\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "gentleman"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eentlmen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentleman": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentlemans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentrification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gentrification"
                        ],
                        "ca": [
                            "gentrificaci\u00f3",
                            "aburgesament"
                        ],
                        "it": [
                            "gentrificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gentrificatie",
                            "sociale opwaardering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "gentrifiering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentrification": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentrifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9od\u00e9sique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geodesic",
                            "geodetic"
                        ],
                        "es": [
                            "geod\u00e9sico"
                        ],
                        "eo": [
                            "geodezia"
                        ],
                        "it": [
                            "geodesico"
                        ],
                        "pt": [
                            "geod\u00e9sico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9od\u00e9sique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9od\u00e9siques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aardrykskunde"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjeografia"
                        ],
                        "de": [
                            "Geographie",
                            "Erdkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "geography"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "co\u011frafiya"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0435\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "douaroniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "geografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u7406\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ub9ac\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "geografija"
                        ],
                        "da": [
                            "geografi"
                        ],
                        "es": [
                            "geograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "geografio"
                        ],
                        "et": [
                            "geograafia"
                        ],
                        "fo": [
                            "landafr\u00f8\u00f0i",
                            "landal\u00e6ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "maantiede"
                        ],
                        "fy": [
                            "ierdrykskunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "ga": [
                            "t\u00edreola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeograf\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "daearyddiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10dd\u10d2\u10e0\u10d0\u10e4\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d0\u05d5\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "term\u00e9szetf\u00f6ldrajz",
                            "f\u00f6ldrajz",
                            "geogr\u00e1fia"
                        ],
                        "io": [
                            "geografio"
                        ],
                        "id": [
                            "geografi"
                        ],
                        "is": [
                            "landafr\u00e6\u00f0i",
                            "landfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7406\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1\u0eaa\u0eb2\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "geographia"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123eogr\u0101fija"
                        ],
                        "lt": [
                            "geografija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Geographie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "geografi"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121eografija"
                        ],
                        "nl": [
                            "geografie",
                            "aardrijkskunde"
                        ],
                        "no": [
                            "geografi"
                        ],
                        "oc": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u06be\u0648\u06af\u0648\u0644"
                        ],
                        "uz": [
                            "geografiya"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u06cc\u062a\u0627\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc",
                            "\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u06cc\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "geografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "geografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "geografia"
                        ],
                        "sl": [
                            "geografija",
                            "zemljepis"
                        ],
                        "sv": [
                            "geografi"
                        ],
                        "sw": [
                            "jiografia"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0443\u0493\u0440\u043e\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "tl": [
                            "heograpiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "geografie",
                            "zem\u011bpis"
                        ],
                        "tr": [
                            "co\u011frafya"
                        ],
                        "tk": [
                            "geografi\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba l\u00fd h\u1ecdc"
                        ],
                        "vo": [
                            "taledav"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Description \u00e0 la fa\u00e7on de la science g\u00e9ographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geographie"
                        ],
                        "en": [
                            "geography"
                        ],
                        "ca": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "geograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7406"
                        ],
                        "la": [
                            "geographia"
                        ],
                        "nl": [
                            "geografie"
                        ],
                        "pl": [
                            "geografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "geografia"
                        ],
                        "cs": [
                            "geografie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ophysique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geophysical"
                        ],
                        "es": [
                            "geof\u00edsico"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeof\u00edsico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "geof\u00edsico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ophysique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ophysiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "georgien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "eu": [
                            "georgiera"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "georgiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "georgien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "georgiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "georgienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "georgiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9orgien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la G\u00e9orgie du Caucase",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "georgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "georgi\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "georgisk"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartvela"
                        ],
                        "et": [
                            "gruusia"
                        ],
                        "fi": [
                            "georgialainen",
                            "gruusialainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00faz"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "lv": [
                            "gruz\u012bnu",
                            "gruz\u012bnisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "gruzin\u0173",
                            "gruzini\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Georgisch"
                        ],
                        "no": [
                            "georgisk",
                            "gruzisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruzi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "georgian",
                            "gruzin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "gruz\u00ednsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "gruzinski"
                        ],
                        "sv": [
                            "georgisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "gruz\u00ednsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la G\u00e9orgie des \u00c9tats-Unis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "georgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "georgia"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9orgien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9orgiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9orgienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9orgiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "G\u00e9orgien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de la G\u00e9orgie du Caucase",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Georgier",
                            "Grusier",
                            "Georgierin",
                            "Grusierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcrc\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "georgiar"
                        ],
                        "ca": [
                            "georgi\u00e0",
                            "georgiana"
                        ],
                        "da": [
                            "georgier"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano",
                            "georgiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartvelo",
                            "kartveli\u0109o",
                            "kartvelino"
                        ],
                        "et": [
                            "grusiin",
                            "gruusialane",
                            "georgialane"
                        ],
                        "fi": [
                            "georgialainen",
                            "gruusialainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Seoirsiach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00faz"
                        ],
                        "is": [
                            "Georg\u00eduma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano",
                            "georgiana"
                        ],
                        "lv": [
                            "gruz\u012bns",
                            "gruz\u012bniete"
                        ],
                        "lt": [
                            "gruzinas",
                            "gruzin\u0117"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u683c\u9b6f\u5409\u4e9e\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Georgi\u00ebr",
                            "Groezi\u00ebr",
                            "Georgische",
                            "Georgisch"
                        ],
                        "no": [
                            "georgier",
                            "grusier",
                            "georgiar",
                            "grusiar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Gruzin"
                        ],
                        "pt": [
                            "georgiano",
                            "georgiana"
                        ],
                        "ro": [
                            "georgian",
                            "georgian\u0103",
                            "gruzin"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430\u0446",
                            "Gruzijac",
                            "\u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0458\u043a\u0430",
                            "Gruzijka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Gruz\u00ednec",
                            "Gruz\u00ednka"
                        ],
                        "sv": [
                            "georgier"
                        ],
                        "cs": [
                            "Gruz\u00edn",
                            "Gruz\u00ednka"
                        ],
                        "tr": [
                            "G\u00fcrc\u00fc",
                            "G\u00fcrcistanl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Grusiy\u00e4nan",
                            "Grusiy\u00e4nan",
                            "Grusiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habitant de la G\u00e9orgie des \u00c9tats-Unis",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "ca": [
                            "georgi\u00e0",
                            "georgiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "georgiano",
                            "georgiani\u0109o",
                            "georgianino"
                        ],
                        "et": [
                            "georgialane"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10dd\u10e0\u10ef\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "G\u00e9orgien": [
                    "Singulier"
                ],
                "G\u00e9orgiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9rant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrateur",
                            "bestuurder",
                            "bedryfsleier"
                        ],
                        "sq": [
                            "administronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Administrator",
                            "Verwalter",
                            "Verweser"
                        ],
                        "en": [
                            "manager",
                            "administrator"
                        ],
                        "eu": [
                            "kudeatzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerent"
                        ],
                        "es": [
                            "administrador"
                        ],
                        "eo": [
                            "administranto"
                        ],
                        "fy": [
                            "behearder",
                            "bestjoerder"
                        ],
                        "hu": [
                            "menedzser"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratore",
                            "direttore"
                        ],
                        "nl": [
                            "administrateur",
                            "beheerder",
                            "bestuurder",
                            "zetbaas"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrador",
                            "gerente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "administrat\u00f6r",
                            "f\u00f6rvaltare"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilimeniyu",
                            "imeniyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9rant": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9rants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "G\u00e9rard": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerhard"
                        ],
                        "en": [
                            "Gerard"
                        ],
                        "es": [
                            "Gerardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Gerardo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b5\u03c1\u03ac\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Gell\u00e9rt"
                        ],
                        "it": [
                            "Gerardo"
                        ],
                        "wa": [
                            "Djur\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gerbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Botte de c\u00e9r\u00e9ales (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garbe"
                        ],
                        "en": [
                            "sheaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "azao",
                            "espal"
                        ],
                        "br": [
                            "hordenn",
                            "malan"
                        ],
                        "ca": [
                            "garba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8"
                        ],
                        "es": [
                            "gavilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "garbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhde"
                        ],
                        "gl": [
                            "feixe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9ve"
                        ],
                        "ia": [
                            "garbe"
                        ],
                        "it": [
                            "covone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u675f"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoof",
                            "garf"
                        ],
                        "pl": [
                            "snop"
                        ],
                        "pt": [
                            "gavela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faisceau, bouquet (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bouquet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0642\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "buqu\u00e9"
                        ],
                        "fi": [
                            "kimppu"
                        ],
                        "ia": [
                            "bouquet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0447\u043e\u043a",
                            "\u0431\u0443\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bukett"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "garba",
                            "gavell",
                            "gavella",
                            "feix"
                        ],
                        "co": [
                            "mannella"
                        ],
                        "es": [
                            "garba",
                            "gavilla",
                            "haz"
                        ],
                        "fo": [
                            "bundi"
                        ],
                        "io": [
                            "garbo"
                        ],
                        "id": [
                            "berkas",
                            "sekumpulan"
                        ],
                        "oc": [
                            "garba"
                        ],
                        "cs": [
                            "svazek",
                            "snop"
                        ],
                        "wa": [
                            "dj\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gerbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "gerbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germain": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de m\u00eame p\u00e8re et de m\u00eame m\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "german",
                            "full"
                        ],
                        "es": [
                            "carnal"
                        ],
                        "pt": [
                            "germano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sourozeneck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "germains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "germaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "germaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sibling"
                        ],
                        "eo": [
                            "gefrato"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisarus"
                        ],
                        "hu": [
                            "testv\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "frato"
                        ],
                        "sv": [
                            "syskon"
                        ],
                        "cs": [
                            "sourozenec"
                        ],
                        "vo": [
                            "gem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germain": [
                    "Singulier"
                ],
                "germains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la Germanie et aux Germains",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "germanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanic",
                            "Teutonic"
                        ],
                        "it": [
                            "germano"
                        ],
                        "pl": [
                            "germa\u0144ski"
                        ],
                        "sv": [
                            "germansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "germ\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "germains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "germaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "germaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif aux Germains",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "germanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanic"
                        ],
                        "es": [
                            "germ\u00e1nico"
                        ],
                        "it": [
                            "germanico",
                            "tedesco"
                        ],
                        "oc": [
                            "germanic"
                        ],
                        "ro": [
                            "germanic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "germaniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Germanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanism"
                        ],
                        "io": [
                            "germanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "germanismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "germanisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "germanizm"
                        ],
                        "ro": [
                            "germanism"
                        ],
                        "cs": [
                            "germanismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "germanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Germanium"
                        ],
                        "en": [
                            "germanium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9517"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\ub9c8\ub284",
                            "\uac8c\ub974\ub9c8\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "germanium"
                        ],
                        "es": [
                            "germanio"
                        ],
                        "eo": [
                            "germaniumo"
                        ],
                        "et": [
                            "germaanium"
                        ],
                        "fi": [
                            "germanium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "germ\u00e1nium"
                        ],
                        "it": [
                            "germanio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30eb\u30de\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "germ\u0101nijs"
                        ],
                        "ln": [
                            "\u0292emani"
                        ],
                        "lt": [
                            "germanis"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121ermanju"
                        ],
                        "gv": [
                            "germaanium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "germanium"
                        ],
                        "pl": [
                            "german"
                        ],
                        "pt": [
                            "germ\u00e2nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "germaniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "germ\u00e1nium"
                        ],
                        "sl": [
                            "germanij"
                        ],
                        "sv": [
                            "germanium"
                        ],
                        "cs": [
                            "germanium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanium": [
                    "Singulier"
                ],
                "germaniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "alamaneger",
                            "alamanegerez"
                        ],
                        "eo": [
                            "germanlingvano"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksankielinen"
                        ],
                        "it": [
                            "germanofono"
                        ],
                        "no": [
                            "tyskspr\u00e5klig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "germanophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "germe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "germ",
                            "sprout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0630\u0631\u0629",
                            "\u0631\u0634\u064a\u0645",
                            "\u0631\u0634\u064a\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "buztan",
                            "hozi"
                        ],
                        "br": [
                            "diwan"
                        ],
                        "ca": [
                            "gemma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80da\u82bd"
                        ],
                        "da": [
                            "kim",
                            "spire"
                        ],
                        "es": [
                            "germen"
                        ],
                        "io": [
                            "jermo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kiem"
                        ],
                        "no": [
                            "bakterie",
                            "bakterie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germe": [
                    "Singulier"
                ],
                "germes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germinal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Germinal",
                            "Keimmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Germinal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82bd\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "germinal"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011cerminalo"
                        ],
                        "it": [
                            "germinale",
                            "germile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u30ca\u30eb",
                            "\u82bd\u6708"
                        ],
                        "oc": [
                            "germinal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "germination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "germination"
                        ],
                        "da": [
                            "spiring"
                        ],
                        "es": [
                            "germinaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "germinazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "germina\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germination": [
                    "Singulier"
                ],
                "germinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lathyrus"
                        ],
                        "de": [
                            "Platterbsen"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet pea",
                            "vetchling"
                        ],
                        "br": [
                            "charo\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "guixa",
                            "guixera"
                        ],
                        "es": [
                            "guija",
                            "almorta"
                        ],
                        "eo": [
                            "latiro"
                        ],
                        "hu": [
                            "lednek"
                        ],
                        "it": [
                            "cicerchia"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00e8issa"
                        ],
                        "pl": [
                            "groszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "ch\u00edcharo"
                        ],
                        "sv": [
                            "vialsl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrachor"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcrd\u00fcm\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "gesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}