{
    "garnir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besetzen",
                            "einfassen",
                            "garnieren",
                            "verzieren"
                        ],
                        "en": [
                            "fit out",
                            "garnish",
                            "trim",
                            "bedeck",
                            "deck",
                            "decorate",
                            "embellish",
                            "furnish",
                            "accoutre"
                        ],
                        "ca": [
                            "adornar",
                            "guarnir"
                        ],
                        "da": [
                            "forsyne",
                            "pynte",
                            "betr\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "guarnecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "garni"
                        ],
                        "fo": [
                            "pynta"
                        ],
                        "io": [
                            "garnisar"
                        ],
                        "it": [
                            "guarnire"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzetten",
                            "beslaan",
                            "garneren",
                            "stofferen",
                            "uitmonsteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "guarnecer",
                            "rechear",
                            "revestir"
                        ],
                        "ro": [
                            "garnisi",
                            "orna"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyplnit",
                            "vypl\u0148ovat",
                            "vycpat",
                            "vycp\u00e1vat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "garnison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps de troupes charg\u00e9 de la d\u00e9fense d\u2019une place",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garnison",
                            "Besatzung"
                        ],
                        "en": [
                            "garrison"
                        ],
                        "br": [
                            "gwarnizon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u536b\u620d\u90e8\u961f"
                        ],
                        "es": [
                            "guarnici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "garnizono"
                        ],
                        "id": [
                            "garnisun"
                        ],
                        "it": [
                            "guarnigione"
                        ],
                        "pl": [
                            "garnizon"
                        ],
                        "pt": [
                            "guarni\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043d\u0438\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "vojensk\u00e1 pos\u00e1dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garnison": [
                    "Singulier"
                ],
                "garnisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garniture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ce qui est mis pour garnir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fittings",
                            "kit",
                            "tackle",
                            "trimmings",
                            "accoutrements"
                        ],
                        "es": [
                            "guarnici\u00f3n",
                            "adorno"
                        ],
                        "eo": [
                            "garnituro"
                        ],
                        "nl": [
                            "garnering",
                            "garnituur",
                            "stelletje"
                        ],
                        "pt": [
                            "recheio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ce qui garnit un plat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garnitur"
                        ],
                        "en": [
                            "garnish",
                            "fixings",
                            "trimmings"
                        ],
                        "id": [
                            "kampas"
                        ],
                        "it": [
                            "guarnizione",
                            "contorno"
                        ],
                        "ro": [
                            "garnitur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043d\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garniture": [
                    "Singulier"
                ],
                "garnitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garrigue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garigue"
                        ],
                        "en": [
                            "garrigue"
                        ],
                        "ca": [
                            "garriga"
                        ],
                        "da": [
                            "garrigue"
                        ],
                        "gl": [
                            "garriga"
                        ],
                        "it": [
                            "gariga"
                        ],
                        "nl": [
                            "garrigue"
                        ],
                        "pl": [
                            "garig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garrigue": [
                    "Singulier"
                ],
                "garrigues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "garrot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9paule de certains quadrup\u00e8des.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerrist"
                        ],
                        "en": [
                            "withers"
                        ],
                        "ca": [
                            "creu"
                        ],
                        "co": [
                            "cimiccicula"
                        ],
                        "es": [
                            "cruz"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4k\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "garrotta",
                            "garrese"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoft"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142\u0105b"
                        ],
                        "ro": [
                            "greab\u0103n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kohoutek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "warot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garrot": [
                    "Singulier"
                ],
                "garrots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Morceau de bois que l\u2019on passe dans une corde.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "garrot"
                        ],
                        "ca": [
                            "garrot"
                        ],
                        "es": [
                            "garrote"
                        ],
                        "nl": [
                            "spanstok",
                            "knevel"
                        ],
                        "wa": [
                            "splinke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "garrot": [
                    "Singulier"
                ],
                "garrots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gascon": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Gascon"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaskoia"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaskogneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "gasc\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "gasc\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "guascone"
                        ],
                        "oc": [
                            "gascon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Gascon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Gascon"
                        ],
                        "es": [
                            "Gasc\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "guascone"
                        ],
                        "la": [
                            "Vasco"
                        ],
                        "oc": [
                            "gascon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Gascon": [
                    "Singulier"
                ],
                "Gascons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gasoil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diesel",
                            "diesel fuel"
                        ],
                        "ca": [
                            "gasoil",
                            "gasoli"
                        ],
                        "es": [
                            "gas\u00f3leo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gasojlo"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00e1zolaj",
                            "d\u00edzel"
                        ],
                        "oc": [
                            "gas\u00f2li",
                            "gas\u00f2l"
                        ],
                        "wo": [
                            "gaaswaal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gasoil": [
                    "Singulier"
                ],
                "gasoils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaspacho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gazpacho"
                        ],
                        "en": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaspatxo"
                        ],
                        "es": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "eo": [
                            "gazpa\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaspacho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaspacho": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaspachos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaspillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de gaspiller.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verschwendung",
                            "Vergeudung"
                        ],
                        "en": [
                            "waste"
                        ],
                        "eu": [
                            "zarrastelkeria"
                        ],
                        "ca": [
                            "balafiament",
                            "balafiu"
                        ],
                        "da": [
                            "spild"
                        ],
                        "es": [
                            "despilfarro",
                            "desperdicio",
                            "derroche",
                            "malgasto"
                        ],
                        "hu": [
                            "pazarl\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "disipado"
                        ],
                        "it": [
                            "spreco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u99c4\u9063\u3044"
                        ],
                        "pt": [
                            "desperd\u00edcio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaspillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaspillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaspiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9penser, consommer avec prodigalit\u00e9. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschwenden",
                            "vergeuden",
                            "aasen"
                        ],
                        "en": [
                            "waste"
                        ],
                        "br": [
                            "foetal",
                            "foeta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "balafiar",
                            "malgastar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d6a\u8d39",
                            "\u7834\u8d39",
                            "\u6789\u8d39"
                        ],
                        "da": [
                            "spilde"
                        ],
                        "es": [
                            "desperdiciar",
                            "malgastar",
                            "disipar",
                            "malbaratar",
                            "despilfarrar"
                        ],
                        "fi": [
                            "haaskata"
                        ],
                        "io": [
                            "disipar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verspillen",
                            "verkwisten"
                        ],
                        "oc": [
                            "degalhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrhat",
                            "promrhat",
                            "pl\u00fdtvat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Perdre une unit\u00e9 mesurable tel le temps, l'argent.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verlieren"
                        ],
                        "en": [
                            "waste"
                        ],
                        "eu": [
                            "endurtu"
                        ],
                        "da": [
                            "bort\u00f8dsle"
                        ],
                        "es": [
                            "gastar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gaspilleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "waster"
                        ],
                        "ca": [
                            "balafiador",
                            "dilapidador",
                            "malgastador"
                        ],
                        "es": [
                            "malgastador"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkwister"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozma\u0159ilec",
                            "h\u00fd\u0159il"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaspilleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaspilleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gast\u00e9ropode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gastropoda"
                        ],
                        "en": [
                            "gasteropod",
                            "gastropod"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0648\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "gaster\u00f3podo"
                        ],
                        "io": [
                            "gastropodo"
                        ],
                        "it": [
                            "gasteropode"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gast\u00e9ropode": [
                    "Singulier"
                ],
                "gast\u00e9ropodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastrectomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gastrectomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "gastrectomia"
                        ],
                        "es": [
                            "gastrectom\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "gastrectomia"
                        ],
                        "cs": [
                            "gastrektomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastrectomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gastrectomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gastrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "gastric"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "gastrico"
                        ],
                        "sv": [
                            "gastrisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealude\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gastriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastro-ent\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gastroenteritis"
                        ],
                        "en": [
                            "gastroenteritis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80c3\u80a0\u708e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uc5fc"
                        ],
                        "es": [
                            "gastroenteritis"
                        ],
                        "eo": [
                            "gastroenterito"
                        ],
                        "fi": [
                            "gastroenteriitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "gastroenterite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03af\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gastroenterite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80c3\u8178\u708e"
                        ],
                        "ms": [
                            "radang perut dan usus",
                            "gastroenteritis"
                        ],
                        "pt": [
                            "gastroenterite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "gastroenterit"
                        ],
                        "cs": [
                            "gastroenteritida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastro-ent\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "gastro-ent\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastro-ent\u00e9rologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gastroenterologie"
                        ],
                        "en": [
                            "gastroenterology"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gastroenterologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "enterologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastro-ent\u00e9rologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gastro-ent\u00e9rologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gastronomy"
                        ],
                        "es": [
                            "gastronom\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "gastronomia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "gastronomio"
                        ],
                        "it": [
                            "gastronomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gastronomie"
                        ],
                        "pt": [
                            "gastronomia"
                        ],
                        "sv": [
                            "gastronomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "gastronomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gastronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastronomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gastronomic"
                        ],
                        "es": [
                            "gastron\u00f3mico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "gastronomico"
                        ],
                        "nl": [
                            "gastronomisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastronomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gastronomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gastroscopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gastroscopy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "gastroscopia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "gastroskopie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gastroscopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gastroscopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e2te-bois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cossus cossus"
                        ],
                        "de": [
                            "Weidenbohrer"
                        ],
                        "en": [
                            "goat moth"
                        ],
                        "la": [
                            "cossus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Wilgenhoutvlinder"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e2teau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2tisserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cake"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0639\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0578\u0580\u0569"
                        ],
                        "ast": [
                            "pastel"
                        ],
                        "eu": [
                            "gozopil"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0456\u0440\u043e\u0436\u043d\u0430\u0435"
                        ],
                        "br": [
                            "gwastell",
                            "gwastellenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "coca",
                            "past\u00eds"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb\u7cd5",
                            "\u7cd5",
                            "\u997c",
                            "\u7cd5\u70b9",
                            "\u997d\u997d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf00\uc774\ud06c"
                        ],
                        "da": [
                            "kage"
                        ],
                        "es": [
                            "pastel",
                            "tarta",
                            "torta"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuko"
                        ],
                        "et": [
                            "kook"
                        ],
                        "fo": [
                            "kaka",
                            "k\u00f8ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kakku"
                        ],
                        "fy": [
                            "koeke"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e1ca",
                            "c\u00edste"
                        ],
                        "gl": [
                            "pastel"
                        ],
                        "cy": [
                            "teisen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c5\u03ba\u03cc",
                            "\u03ba\u03ad\u03b9\u03ba",
                            "\u03b3\u03bb\u03cd\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1",
                            "\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "kal\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "kuko"
                        ],
                        "id": [
                            "bolu"
                        ],
                        "is": [
                            "kaka"
                        ],
                        "it": [
                            "torta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30fc\u30ad"
                        ],
                        "jv": [
                            "bolu"
                        ],
                        "ku": [
                            "kul\u00ee\u00e7e"
                        ],
                        "la": [
                            "scriblita",
                            "placenta"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u016bka"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kuch"
                        ],
                        "ms": [
                            "kek"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044f\u043b\u0443\u0443",
                            "\u0431\u043e\u043e\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "cake",
                            "koek"
                        ],
                        "no": [
                            "kake"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pr\u0103jitur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaka"
                        ],
                        "sw": [
                            "keki"
                        ],
                        "tl": [
                            "keik",
                            "mam\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "dort",
                            "mou\u010dn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kek"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1nh ng\u1ecdt"
                        ],
                        "wa": [
                            "wastea",
                            "rouyot",
                            "cramik"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhekhe",
                            "ilikhekhe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e2teau": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e2teaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e2ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "endommager",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bederf",
                            "bederwe"
                        ],
                        "de": [
                            "verderben",
                            "verschlechtern",
                            "verschlimmern"
                        ],
                        "en": [
                            "spoil",
                            "worsen"
                        ],
                        "br": [
                            "bruka\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "consentir",
                            "mimar",
                            "corromper",
                            "echar a perder"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bedjerre"
                        ],
                        "io": [
                            "koruptar"
                        ],
                        "is": [
                            "dekra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7518\u3084\u304b\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "bederven",
                            "verknoeien"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterar",
                            "estragar",
                            "viciar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gattilier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "castus"
                        ],
                        "en": [
                            "chaste tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "aloc"
                        ],
                        "es": [
                            "agnocasto",
                            "sauzgatillo"
                        ],
                        "fi": [
                            "siveydenpuu"
                        ],
                        "it": [
                            "agnocasto"
                        ],
                        "la": [
                            "vitex",
                            "agnos"
                        ],
                        "pt": [
                            "agnocasto"
                        ],
                        "cs": [
                            "drmek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gattilier": [
                    "Singulier"
                ],
                "gattiliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gauche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se trouve du c\u00f4t\u00e9 gauche",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "l\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "link"
                        ],
                        "en": [
                            "left",
                            "hand"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezker"
                        ],
                        "br": [
                            "gleiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044f\u0432"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de6",
                            "\u5de6\u8fb9",
                            "\u5de6\u9762",
                            "\u5de6\u65b9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c"
                        ],
                        "co": [
                            "manca"
                        ],
                        "da": [
                            "venstre"
                        ],
                        "es": [
                            "izquierdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldekstra",
                            "liva"
                        ],
                        "fo": [
                            "vinstri"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasen"
                        ],
                        "cy": [
                            "cledd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10ee\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "ia": [
                            "sinistre"
                        ],
                        "it": [
                            "sinistro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "sinister"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankavia"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "links"
                        ],
                        "no": [
                            "venstre"
                        ],
                        "oc": [
                            "esqu\u00e8r",
                            "sen\u00e8stre",
                            "gaucha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "lewy"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquerdo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013e\u0430v\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "levi"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nster"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "lev\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sol"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ep"
                        ],
                        "wa": [
                            "hintche",
                            "g\u00e5tche"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "et": [
                            "vasak"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasen"
                        ],
                        "gd": [
                            "ce\u00e0rr",
                            "cl\u00ec"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03ad\u03be\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bal"
                        ],
                        "io": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "lv": [
                            "kreiss"
                        ],
                        "lt": [
                            "kairioji"
                        ],
                        "ro": [
                            "st\u00e2ng"
                        ],
                        "tl": [
                            "kaliw\u00e2"
                        ],
                        "zu": [
                            "bunxele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gauches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui est \u00e0 gauche, c\u00f4t\u00e9 gauche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linke"
                        ],
                        "en": [
                            "left"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquerra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de6",
                            "\u5de6\u65b9",
                            "\u5de6\u9762"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c\ucabd",
                            "\uc88c\uce21"
                        ],
                        "es": [
                            "izquierda"
                        ],
                        "cy": [
                            "cledd"
                        ],
                        "it": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6",
                            "\u5de6\u5074",
                            "\u5de6\u65b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "esqu\u00e8rra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u067e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Parti progressif ou radical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linke"
                        ],
                        "en": [
                            "left",
                            "left wing"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de6\u6d3e",
                            "\u5de6\u7ffc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc88c\ud30c",
                            "\uc88c\uc775"
                        ],
                        "it": [
                            "sinistra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6\u6d3e",
                            "\u5de6\u7ffc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauche": [
                    "Singulier"
                ],
                "gauches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaucher": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "linksh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "handed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c\uc190\uc7a1\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "zurdo"
                        ],
                        "id": [
                            "kidal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6\u5229\u304d",
                            "\u304e\u3063\u3061\u3087"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquerri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "lewor\u0119czny",
                            "wardawy"
                        ],
                        "pt": [
                            "canhoto",
                            "canhota"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nsterh\u00e4nt"
                        ],
                        "cs": [
                            "levoruk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "solak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaucher": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gauchers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gauch\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gauch\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linksh\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "hander",
                            "leftie"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezker"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc67c\uc190\uc7a1\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldekstrulo"
                        ],
                        "io": [
                            "sinistruzero"
                        ],
                        "it": [
                            "mancino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de6\u5229\u304d",
                            "\u304e\u3063\u3061\u3087"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0430\u049b\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0439"
                        ],
                        "pt": [
                            "canhoto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u0448\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u043b\u0430\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "lev\u00e1k",
                            "leva\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "solak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7epbeke\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaucher": [
                    "Singulier"
                ],
                "gauchers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gauchiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "winger"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkertiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u043e\u0441\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442",
                            "\u043b\u0435\u0432\u043e\u0441\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquerr\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "izquierdista"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquerrista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauchiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gauchistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9s\u00e9da des teinturiers",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wau",
                            "Gelbkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "weld",
                            "s rocket"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "ca": [
                            "galda",
                            "gavarr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "vau",
                            "farvereseda"
                        ],
                        "es": [
                            "gualda"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rireseda"
                        ],
                        "it": [
                            "erba guada",
                            "guaderella"
                        ],
                        "nl": [
                            "wouw"
                        ],
                        "oc": [
                            "gauda",
                            "\u00e8rba jauna"
                        ],
                        "pl": [
                            "rezeda \u017c\u00f3\u0142tawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gauda",
                            "tintureiros"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rgreseda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaude": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaufre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffel"
                        ],
                        "en": [
                            "waffle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0586\u056c\u056b"
                        ],
                        "br": [
                            "koarenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0444\u0440\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gofra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u677e\u997c",
                            "\u683c\u5b50\u677e\u997c",
                            "\u534e\u592b\u997c",
                            "\u7a9d\u592b"
                        ],
                        "da": [
                            "vaffel"
                        ],
                        "es": [
                            "barquillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaflo"
                        ],
                        "fo": [
                            "vafla"
                        ],
                        "fi": [
                            "vohveli"
                        ],
                        "ga": [
                            "vaif\u00e9al"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c6\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gofri"
                        ],
                        "io": [
                            "vaflo"
                        ],
                        "is": [
                            "vaffla"
                        ],
                        "it": [
                            "cialda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30c3\u30d5\u30eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640\ud50c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eisekuch",
                            "Gaufre"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0444\u043b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "wafel",
                            "oblie"
                        ],
                        "no": [
                            "vaffel",
                            "vaffel"
                        ],
                        "oc": [
                            "astri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "gofr",
                            "wafel"
                        ],
                        "pt": [
                            "folhado"
                        ],
                        "ro": [
                            "lalanghit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0444\u043b\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ffla"
                        ],
                        "cs": [
                            "vafle"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e5fe",
                            "wafe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaufre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaufres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaufrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Moule \u00e0 gaufres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waffeleisen"
                        ],
                        "en": [
                            "waffle iron"
                        ],
                        "da": [
                            "vaffeljern"
                        ],
                        "es": [
                            "gofrera"
                        ],
                        "fi": [
                            "vohvelirauta"
                        ],
                        "nl": [
                            "wafelijzer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ffelj\u00e4rn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaufrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaufriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelrute",
                            "Stange",
                            "Barre"
                        ],
                        "en": [
                            "fishing rod",
                            "pole",
                            "bar",
                            "handle",
                            "shaft",
                            "staff",
                            "stake",
                            "stave",
                            "spar"
                        ],
                        "ca": [
                            "barra",
                            "pal",
                            "vara"
                        ],
                        "co": [
                            "ligua"
                        ],
                        "es": [
                            "vara",
                            "barra"
                        ],
                        "eo": [
                            "stango"
                        ],
                        "fo": [
                            "stong",
                            "st\u00f3lpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "stange"
                        ],
                        "it": [
                            "barra"
                        ],
                        "la": [
                            "asser",
                            "contus",
                            "hasta",
                            "trudis"
                        ],
                        "nl": [
                            "baar",
                            "paal",
                            "pijp",
                            "roede",
                            "schacht",
                            "spijl",
                            "stang"
                        ],
                        "no": [
                            "stang"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00e8rga",
                            "lata"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca",
                            "pau",
                            "vara",
                            "percha",
                            "mastro",
                            "poste",
                            "haste",
                            "cana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaule": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaullisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaullismus"
                        ],
                        "en": [
                            "gaullism"
                        ],
                        "ast": [
                            "gaullismu"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaullismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaullisme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4dc\uace8\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "Gaullisme"
                        ],
                        "es": [
                            "gaullismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ga\u016dlismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "Gaullismi"
                        ],
                        "cy": [
                            "Gaulliaeth"
                        ],
                        "id": [
                            "Gaullisme"
                        ],
                        "is": [
                            "Gaullismi"
                        ],
                        "it": [
                            "gollismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30fc\u30eb\u4e3b\u7fa9",
                            "\u30b4\u30fc\u30ea\u30ba\u30e0",
                            "\u30b4\u30fc\u30ea\u30b9\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gaullisme"
                        ],
                        "no": [
                            "Gaullisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "Gaullizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaullismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "gaullizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "Gaullism"
                        ],
                        "cs": [
                            "Gaullismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaullisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaullismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaulliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaullist"
                        ],
                        "en": [
                            "Gaullist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4dc\uace8\uc8fc\uc758\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "gaullista"
                        ],
                        "it": [
                            "gollista",
                            "degollista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30fc\u30eb\u4e3b\u7fa9\u8005",
                            "\u30b4\u30fc\u30ea\u30b9\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaulliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gaullistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaulois": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gallisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Gallic",
                            "Gaulish"
                        ],
                        "br": [
                            "galian",
                            "galianek"
                        ],
                        "es": [
                            "galo",
                            "g\u00e1lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "ga\u016dla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gallisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "gall\u00e9s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gallisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "galsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gauloise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gauloises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gallische"
                        ],
                        "en": [
                            "Gaulish"
                        ],
                        "eu": [
                            "galiera"
                        ],
                        "br": [
                            "galianeg"
                        ],
                        "es": [
                            "galo"
                        ],
                        "sv": [
                            "galliska"
                        ],
                        "cs": [
                            "gal\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Gaulois": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gallier",
                            "Gallierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Gaul"
                        ],
                        "eu": [
                            "galiar"
                        ],
                        "br": [
                            "Galian"
                        ],
                        "eo": [
                            "ga\u016dlo",
                            "gallo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b1\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "Gallus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Galli\u00ebr"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gaur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gros bovid\u00e9 vivant en Asie du Sud-Est\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bos frontalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Gaur"
                        ],
                        "en": [
                            "gaur"
                        ],
                        "br": [
                            "gaur"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u5ea6\u91ce\u725b"
                        ],
                        "es": [
                            "gaur"
                        ],
                        "eo": [
                            "ga\u016dro"
                        ],
                        "et": [
                            "gaur"
                        ],
                        "fi": [
                            "gauri"
                        ],
                        "ga": [
                            "g\u00e1r"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "gaur"
                        ],
                        "it": [
                            "gaur"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e87"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaur"
                        ],
                        "no": [
                            "gaur"
                        ],
                        "pl": [
                            "gaur"
                        ],
                        "pt": [
                            "gauro"
                        ],
                        "ro": [
                            "gaur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0443\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "gaur"
                        ],
                        "cs": [
                            "gaur"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaur"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f2 t\u00f3t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gausser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se moquer de quelqu\u2019un ouvertement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lustig machen"
                        ],
                        "en": [
                            "taunt",
                            "mock"
                        ],
                        "es": [
                            "burlarse"
                        ],
                        "hu": [
                            "kig\u00fanyol"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespotten"
                        ],
                        "wa": [
                            "lawer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gaver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engraisser un animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4sten"
                        ],
                        "en": [
                            "force feed"
                        ],
                        "ca": [
                            "engreixar",
                            "encebar"
                        ],
                        "da": [
                            "stopfodre",
                            "tvangsfodre",
                            "overfodre"
                        ],
                        "es": [
                            "cebar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakkosy\u00f6tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "gavar",
                            "saturar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vetmesten"
                        ],
                        "oc": [
                            "embucar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Se nourrir avec exc\u00e8s\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stuff"
                        ],
                        "da": [
                            "proppe sig",
                            "proppe"
                        ],
                        "it": [
                            "rinpinzarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "volstoppen"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gavial": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gavialis"
                        ],
                        "de": [
                            "Gavial"
                        ],
                        "en": [
                            "gavial",
                            "gharial"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u057e\u056b\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "qavial\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "gabial"
                        ],
                        "br": [
                            "gavial"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "gavial"
                        ],
                        "hr": [
                            "gavijal"
                        ],
                        "da": [
                            "gavial"
                        ],
                        "es": [
                            "gavial"
                        ],
                        "eo": [
                            "gavialo"
                        ],
                        "et": [
                            "gaavial"
                        ],
                        "fi": [
                            "gaviaali"
                        ],
                        "ga": [
                            "gairi\u00e1l"
                        ],
                        "gl": [
                            "gavial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b2\u03b9\u03ac\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "gavi\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "gavialo"
                        ],
                        "id": [
                            "gavial",
                            "gharial"
                        ],
                        "it": [
                            "gaviale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30d3\u30a2\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "gavi\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "gavialas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0458\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaviaal"
                        ],
                        "no": [
                            "gavial"
                        ],
                        "uz": [
                            "gavial"
                        ],
                        "pl": [
                            "gawial"
                        ],
                        "pt": [
                            "gavial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0438\u0458\u0430\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "gavijal"
                        ],
                        "sk": [
                            "gavi\u00e1l"
                        ],
                        "sv": [
                            "gavial"
                        ],
                        "cs": [
                            "gavi\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "gavyali"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0456\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gavial": [
                    "Singulier"
                ],
                "gavials": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gay": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gay"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "gay"
                        ],
                        "eo": [
                            "geja"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30a4"
                        ],
                        "pl": [
                            "gej"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "gej"
                        ],
                        "sk": [
                            "gej"
                        ],
                        "cs": [
                            "gay",
                            "gaysk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gay": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gays": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gaie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gaies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gay"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "gay"
                        ],
                        "eo": [
                            "gejo",
                            "samseksemulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30a4"
                        ],
                        "cs": [
                            "gay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gay": [
                    "Singulier"
                ],
                "gays": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gaz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fluide\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gas"
                        ],
                        "sq": [
                            "gaz"
                        ],
                        "de": [
                            "Gas"
                        ],
                        "en": [
                            "gas",
                            "natural gas"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0561\u0566"
                        ],
                        "az": [
                            "qaz"
                        ],
                        "eu": [
                            "gas"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "gas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c14\u4f53",
                            "\u6c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "plin"
                        ],
                        "da": [
                            "gas"
                        ],
                        "es": [
                            "gas"
                        ],
                        "eo": [
                            "gaso"
                        ],
                        "et": [
                            "gaas"
                        ],
                        "fo": [
                            "gass"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaasu"
                        ],
                        "fy": [
                            "gas"
                        ],
                        "gd": [
                            "gas"
                        ],
                        "ga": [
                            "g\u00e1s"
                        ],
                        "gl": [
                            "gas"
                        ],
                        "cy": [
                            "nwy"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf",
                            "\u03b1\u03c4\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00e1z"
                        ],
                        "id": [
                            "gas"
                        ],
                        "is": [
                            "gas"
                        ],
                        "it": [
                            "gas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u4f53",
                            "\u30ac\u30b9"
                        ],
                        "csb": [
                            "gaz"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "g\u0101ze"
                        ],
                        "lt": [
                            "dujos"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "gas"
                        ],
                        "mt": [
                            "gass"
                        ],
                        "nl": [
                            "gas"
                        ],
                        "no": [
                            "gass"
                        ],
                        "oc": [
                            "gas"
                        ],
                        "uz": [
                            "gaz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "gaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e1s"
                        ],
                        "ro": [
                            "gaz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0430\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "plyn"
                        ],
                        "sl": [
                            "plin"
                        ],
                        "sv": [
                            "gas"
                        ],
                        "sw": [
                            "gesi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "tl": [
                            "gas"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "plyn"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e0b"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaz"
                        ],
                        "tk": [
                            "gaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t kh\u00ed",
                            "kh\u00ed"
                        ],
                        "wo": [
                            "gaas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Flatulences\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fart",
                            "wind"
                        ],
                        "eo": [
                            "furzo"
                        ],
                        "it": [
                            "peto"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheet",
                            "veest",
                            "wind"
                        ],
                        "pt": [
                            "gases",
                            "peido"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gaz\u00e9ification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergasen"
                        ],
                        "en": [
                            "gasification"
                        ],
                        "ca": [
                            "gasificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasplinjavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "gasificaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "gaasistamine"
                        ],
                        "it": [
                            "gassificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u5316"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0434\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "gasificatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgazowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "gasifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rgasning"
                        ],
                        "cs": [
                            "zply\u0148ov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gaz\u00e9ification": [
                    "Singulier"
                ],
                "gaz\u00e9ifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gazelle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "gazelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b6\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "gazelo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "sha"
                        ],
                        "gv": [
                            "gaselle"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u063a\u0632\u0627\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0648",
                            "\u063a\u0632\u0627\u0644"
                        ],
                        "ro": [
                            "gazel\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "gazela"
                        ],
                        "tr": [
                            "ceylan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazer": [
        {
            "type": "Verbe 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergasen"
                        ],
                        "en": [
                            "to gas",
                            "to smoke"
                        ],
                        "es": [
                            "gasear"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergassen"
                        ],
                        "wa": [
                            "g\u00e5zer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gazette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bs": [
                            "novine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "jurnalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "gazete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazette": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gasf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "fizzy",
                            "gassy"
                        ],
                        "ca": [
                            "gas\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "gaseoso"
                        ],
                        "io": [
                            "gasatra"
                        ],
                        "it": [
                            "frizzante"
                        ],
                        "oc": [
                            "gas\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "gasoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0433\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gasformig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gazeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazini\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gasherd"
                        ],
                        "nl": [
                            "gasfornuis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062c\u0627\u0642 \u06af\u0627\u0632"
                        ],
                        "ro": [
                            "aragaz"
                        ],
                        "sv": [
                            "gasspis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazini\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazini\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diesel",
                            "diesel fuel",
                            "gas oil"
                        ],
                        "es": [
                            "gas\u00f3leo",
                            "diesel"
                        ],
                        "eo": [
                            "gasojlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "diesel\u00f6ljy"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00edzel",
                            "g\u00e1zolaj"
                        ],
                        "wo": [
                            "gaaswaal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazole": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand r\u00e9servoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gasbeh\u00e4lter",
                            "Gasometer"
                        ],
                        "en": [
                            "gasholder",
                            "gasometer"
                        ],
                        "es": [
                            "gas\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "gasometro"
                        ],
                        "nl": [
                            "gashouder"
                        ],
                        "pt": [
                            "gas\u00f3metro",
                            "gas\u00f4metro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gras",
                            "Rasen"
                        ],
                        "en": [
                            "lawn",
                            "green",
                            "grass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0636\u0631\u0629",
                            "\u062e\u0636\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "gespa"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6spl\u00e6ne"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9sped"
                        ],
                        "eo": [
                            "herbotapi\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "grasv\u00f8llur"
                        ],
                        "fy": [
                            "gersfjild"
                        ],
                        "gd": [
                            "lianag"
                        ],
                        "io": [
                            "gazono"
                        ],
                        "it": [
                            "tappeto erboso"
                        ],
                        "la": [
                            "caespes"
                        ],
                        "nl": [
                            "gazon",
                            "grasmat",
                            "grasveld",
                            "perk"
                        ],
                        "oc": [
                            "pelenc",
                            "pelena",
                            "tepa",
                            "girba"
                        ],
                        "pl": [
                            "dar\u0144",
                            "trawnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "gramado"
                        ],
                        "ro": [
                            "gazon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4smatta"
                        ],
                        "cs": [
                            "drn",
                            "tr\u00e1vn\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i c\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazon": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazouillement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gepiepe",
                            "Gezwitscher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0642\u0632\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0627\u0641\u064a\u0631"
                        ],
                        "eo": [
                            "pepado"
                        ],
                        "io": [
                            "gorgeo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gesjilp",
                            "getjilp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazouillement": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazouillements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gazouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire entendre un chant l\u00e9ger et agr\u00e9able en parlant des petits oiseaux.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwitschern",
                            "piepen",
                            "singen"
                        ],
                        "en": [
                            "chirp",
                            "peep",
                            "twitter",
                            "warble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0642\u0632\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "fistilha\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "pepi"
                        ],
                        "fi": [
                            "visert\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mencicit"
                        ],
                        "it": [
                            "cinguettare"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvittra"
                        ],
                        "wa": [
                            "gruziner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "piar",
                            "gorjear"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e1ta"
                        ],
                        "io": [
                            "gorgear"
                        ],
                        "la": [
                            "fritinnire"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwetteren",
                            "piepen",
                            "sjilpen",
                            "tjilpen"
                        ],
                        "pt": [
                            "gorjear",
                            "piar",
                            "pipilar"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tebota\u0165",
                            "\u0161vitori\u0165"
                        ],
                        "vo": [
                            "tyirp\u00f6n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gazpacho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gazpacho"
                        ],
                        "en": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaspatxo"
                        ],
                        "es": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "it": [
                            "gazpacho"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaspacho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gazpacho": [
                    "Singulier"
                ],
                "gazpachos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ge"
                        ],
                        "en": [
                            "gee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0"
                        ],
                        "eo": [
                            "go"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "g\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Garrulus"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00e4her",
                            "Eichelh\u00e4her"
                        ],
                        "en": [
                            "jay",
                            "jaybird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u064a\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u0561\u0575"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskinoso"
                        ],
                        "br": [
                            "kegin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaig",
                            "gatx"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjandaghja"
                        ],
                        "es": [
                            "arrendajo",
                            "urraca",
                            "grajilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "garolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4rhi"
                        ],
                        "gd": [
                            "choille"
                        ],
                        "ga": [
                            "scr\u00e9ach\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "gaio"
                        ],
                        "cy": [
                            "sgrech y coed"
                        ],
                        "io": [
                            "jeo"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiandaia"
                        ],
                        "gv": [
                            "screeaghag"
                        ],
                        "oc": [
                            "gai"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u00f3jka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaio",
                            "gralha"
                        ],
                        "ro": [
                            "gai\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "sojka",
                            "kreja",
                            "\u0161ojka"
                        ],
                        "sk": [
                            "sojka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161oja"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00f6tskrika"
                        ],
                        "cs": [
                            "sojka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "geai": [
                    "Singulier"
                ],
                "geais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "giant",
                            "gigantic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "ramzel"
                        ],
                        "es": [
                            "gigante"
                        ],
                        "eo": [
                            "giganta",
                            "grandega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b3\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "reusachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "gigant"
                        ],
                        "pl": [
                            "gigantyczny",
                            "olbrzymi"
                        ],
                        "ro": [
                            "uria\u0219",
                            "gigant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9ature mythologique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bajloz"
                        ],
                        "de": [
                            "Gigant"
                        ],
                        "en": [
                            "giant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "kaour"
                        ],
                        "es": [
                            "gigante"
                        ],
                        "et": [
                            "hiiglane"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ttil\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03af\u03b3\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui exc\u00e8de de beaucoup la stature ordinaire.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Riese",
                            "Gigant"
                        ],
                        "en": [
                            "giant"
                        ],
                        "eu": [
                            "erraldoi",
                            "gizandi"
                        ],
                        "br": [
                            "jeant",
                            "ramz"
                        ],
                        "ca": [
                            "gegant"
                        ],
                        "co": [
                            "gigante",
                            "gigante"
                        ],
                        "et": [
                            "hiiglane"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ttil\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03af\u03b3\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "cs": [
                            "gigant",
                            "obr"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "giganto",
                            "grandegulo"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3ri\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "giganta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14c4\u1483\u1438\u14f1\u1483\u152a\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "risi"
                        ],
                        "it": [
                            "colosso",
                            "gigante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de8\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "reus"
                        ],
                        "no": [
                            "kjempe"
                        ],
                        "oc": [
                            "gigant"
                        ],
                        "pl": [
                            "olbrzym",
                            "gigant"
                        ],
                        "ro": [
                            "uria\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "obor"
                        ],
                        "tl": [
                            "higante"
                        ],
                        "tr": [
                            "dev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ant": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9ant femelle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "giantess"
                        ],
                        "ca": [
                            "gegantessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "gigantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b3\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gigantessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5973",
                            "\u5973\u5de8\u4eba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ante": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9antes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gecko": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gecko"
                        ],
                        "en": [
                            "gecko"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648\u0628\u0631\u064a\u0635",
                            "\u0623\u0628\u0631\u0635"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58c1\u864e",
                            "\u5b88\u5bae"
                        ],
                        "es": [
                            "geco",
                            "salamanquesa"
                        ],
                        "it": [
                            "geco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e4\u30e2\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekko"
                        ],
                        "pt": [
                            "gecko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043a\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "wo": [
                            "ounk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gecko": [
                    "Singulier"
                ],
                "geckos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9henne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u2019enfer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Gehenna",
                            "gehenna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "hel"
                        ],
                        "pl": [
                            "piek\u0142o"
                        ],
                        "ro": [
                            "gheen\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "cehennem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9henne": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9hennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gehl\u00e9nite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gehlenit"
                        ],
                        "en": [
                            "gehlenite"
                        ],
                        "ca": [
                            "gehlenita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d4\u05dc\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "gehlenite"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehleniet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0491\u0435\u043b\u0435\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "gehlenit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gehl\u00e9nite": [
                    "Singulier"
                ],
                "gehl\u00e9nites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "gemir"
                        ],
                        "fi": [
                            "voihkia",
                            "ruikuttaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "klagen",
                            "jammeren",
                            "zeuren"
                        ],
                        "oc": [
                            "gemegar",
                            "gimar"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119cze\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gemer"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mra sig",
                            "kvida"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "geisha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geisha"
                        ],
                        "en": [
                            "geisha"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0634\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u0575\u0577\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "gey\u015fa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0439\u0448\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827a\u5993"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc774\uc0e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "gej\u015do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03ad\u03b9\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00e9sa"
                        ],
                        "is": [
                            "geisja"
                        ],
                        "it": [
                            "geisha"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b8\u8005"
                        ],
                        "pl": [
                            "gejsza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0439\u0448\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "gej\u0161a"
                        ],
                        "sl": [
                            "gej\u0161a"
                        ],
                        "cs": [
                            "gej\u0161a"
                        ],
                        "tr": [
                            "gey\u015fa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u0439\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "geisha": [
                    "Singulier"
                ],
                "geishas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Solidification de l\u2019eau en glace",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acar"
                        ],
                        "de": [
                            "Frost"
                        ],
                        "ca": [
                            "gelada",
                            "gla\u00e7ada"
                        ],
                        "da": [
                            "rimfrost"
                        ],
                        "es": [
                            "helada",
                            "congelaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4tyminen",
                            "halla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d8\u10dc\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "gelo"
                        ],
                        "oc": [
                            "t\u00f2r",
                            "g\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3z"
                        ],
                        "pt": [
                            "geada"
                        ],
                        "ro": [
                            "ger"
                        ],
                        "wa": [
                            "djal\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temp\u00e9rature n\u00e9gative",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "frost",
                            "freezing cold"
                        ],
                        "da": [
                            "frost"
                        ],
                        "eo": [
                            "frosto"
                        ],
                        "fi": [
                            "halla"
                        ],
                        "fy": [
                            "froast"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d8\u10dc\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorst"
                        ],
                        "pt": [
                            "frio"
                        ],
                        "sv": [
                            "frost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Solution g\u00e9latineuse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gel"
                        ],
                        "es": [
                            "gel"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011delo"
                        ],
                        "fi": [
                            "geeli",
                            "hyytel\u00f6"
                        ],
                        "sv": [
                            "gel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Coiffure) Gel permettant de fixer les cheveux",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "h\u00e5rgel",
                            "h\u00e5rvoks"
                        ],
                        "es": [
                            "gel"
                        ],
                        "id": [
                            "minyak rambut"
                        ],
                        "cs": [
                            "gel"
                        ],
                        "wa": [
                            "lake"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acar"
                        ],
                        "ang": [
                            "forst"
                        ],
                        "io": [
                            "frosto"
                        ],
                        "it": [
                            "gelo"
                        ],
                        "la": [
                            "gelu"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gel": [
                    "Singulier"
                ],
                "gels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9lada": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Theropithecus gelada"
                        ],
                        "de": [
                            "Dschelada"
                        ],
                        "en": [
                            "gelada"
                        ],
                        "es": [
                            "gelada"
                        ],
                        "it": [
                            "babbuino gelada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9lada": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ladas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "G\u00e9lasien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelasium"
                        ],
                        "en": [
                            "Gelasian"
                        ],
                        "ca": [
                            "gelasi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Gelasiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Gelasi"
                        ],
                        "it": [
                            "Gelasiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gelasien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Gelas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9latine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelatine"
                        ],
                        "en": [
                            "gelatine",
                            "gelatin"
                        ],
                        "eo": [
                            "gelateno"
                        ],
                        "fi": [
                            "gelatiini",
                            "liivate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b5\u03bb\u03b1\u03c4\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "gelatino"
                        ],
                        "it": [
                            "gelatina"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelatina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "gelatin"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eelatina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9latine": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9latines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gel\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "froid intense",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acar"
                        ],
                        "de": [
                            "Ausfrieren",
                            "Frost",
                            "Gelee"
                        ],
                        "en": [
                            "frost",
                            "freezing cold"
                        ],
                        "eu": [
                            "izozte"
                        ],
                        "ang": [
                            "frost"
                        ],
                        "ca": [
                            "gelada",
                            "gla\u00e7ada"
                        ],
                        "da": [
                            "frost"
                        ],
                        "es": [
                            "helada",
                            "jalea"
                        ],
                        "eo": [
                            "frosto"
                        ],
                        "fy": [
                            "froast"
                        ],
                        "io": [
                            "jeleo"
                        ],
                        "it": [
                            "gelata",
                            "gelo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u044f\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "gelu"
                        ],
                        "nl": [
                            "vruchtengelei",
                            "dril",
                            "gelee",
                            "gelei",
                            "vorst"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelada",
                            "albi\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3z"
                        ],
                        "pt": [
                            "geada",
                            "frio"
                        ],
                        "ro": [
                            "ger",
                            "jeleu"
                        ],
                        "sv": [
                            "frost"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayaz"
                        ],
                        "wa": [
                            "djal\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "substance g\u00e9latineuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelee",
                            "Wackelpeter",
                            "G\u00f6tterspeise"
                        ],
                        "en": [
                            "jelly"
                        ],
                        "eu": [
                            "jele"
                        ],
                        "es": [
                            "jalea"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135eleo",
                            "gelatena\u0135o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eel\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gel\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "gel\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Durcir, rendre solide par le froid, transformer en glace. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vries"
                        ],
                        "de": [
                            "frieren",
                            "einfrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to freeze"
                        ],
                        "ang": [
                            "freosan"
                        ],
                        "az": [
                            "dondurmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "hormatu",
                            "izoztu",
                            "leitu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0456\u0446\u044c"
                        ],
                        "da": [
                            "fryse"
                        ],
                        "es": [
                            "congelar",
                            "helar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frosti"
                        ],
                        "fo": [
                            "frysta"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakastaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "frieze"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "frostar"
                        ],
                        "it": [
                            "congelare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevriezen"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mrozi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gelar",
                            "congelar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenghe\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0435\u0434\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043c\u0440\u0437\u043d\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "frysa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9linotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haselhuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "hazel grouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0643\u0627\u0646",
                            "\u062f\u062c\u0627\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u062c"
                        ],
                        "es": [
                            "grevol"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyy"
                        ],
                        "it": [
                            "francolino"
                        ],
                        "oc": [
                            "galineta"
                        ],
                        "pl": [
                            "jarz\u0105bek"
                        ],
                        "ro": [
                            "ierunc\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rpe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9linotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9linottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9lule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9cipient g\u00e9latineux digeste destin\u00e9 \u00e0 contenir une poudre m\u00e9dicamenteuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapsel"
                        ],
                        "en": [
                            "gelcap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f6\u56ca\u5242"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucea1\uc290"
                        ],
                        "hr": [
                            "pipac"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1psula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30d7\u30bb\u30eb"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelula"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00edlula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9lule": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9lules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gemfibrozil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "es": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "it": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemfibrozil"
                        ],
                        "pl": [
                            "gemfibrozyl"
                        ],
                        "pt": [
                            "genfibrozila"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0413\u0435\u043c\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gemfibrozil": [
                    "Singulier"
                ],
                "gemfibrozils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9mination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gemination"
                        ],
                        "en": [
                            "gemination"
                        ],
                        "es": [
                            "geminaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "geminazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "gemina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "geminace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9mination": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9minations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9mir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4chzen",
                            "jammern",
                            "seufzen",
                            "st\u00f6hnen",
                            "wehklagen",
                            "wimmern"
                        ],
                        "en": [
                            "groan",
                            "moan"
                        ],
                        "ang": [
                            "granian"
                        ],
                        "ca": [
                            "gemegar"
                        ],
                        "es": [
                            "gemir"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011demi"
                        ],
                        "fo": [
                            "suffa",
                            "stuna",
                            "vena seg"
                        ],
                        "fi": [
                            "huokailla",
                            "voihkia",
                            "ruikuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "kroane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03b3\u03ba\u03ac\u03c9",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d2\u05e0\u05d5\u05d7"
                        ],
                        "io": [
                            "jemar"
                        ],
                        "it": [
                            "gemere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kermen",
                            "zuchten",
                            "kreunen"
                        ],
                        "pt": [
                            "carpir",
                            "gemer"
                        ],
                        "ro": [
                            "geme"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6na"
                        ],
                        "wa": [
                            "djemi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9missement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moan",
                            "groan",
                            "whimper"
                        ],
                        "eu": [
                            "auhen"
                        ],
                        "da": [
                            "klynk"
                        ],
                        "es": [
                            "gemido"
                        ],
                        "io": [
                            "jemo"
                        ],
                        "it": [
                            "gemito"
                        ],
                        "mg": [
                            "toreo"
                        ],
                        "oc": [
                            "gem\u00e8c",
                            "gemiment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9missement": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9missements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gemme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pierre fine et pr\u00e9cieuse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "edelsteen"
                        ],
                        "de": [
                            "Schmuckstein"
                        ],
                        "en": [
                            "gemstone",
                            "gem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062c\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "xema"
                        ],
                        "eu": [
                            "harribitxia"
                        ],
                        "ca": [
                            "gema",
                            "gemma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf6\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\uc11d"
                        ],
                        "es": [
                            "gema"
                        ],
                        "eo": [
                            "gemo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4\u00e4riskivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalokivet"
                        ],
                        "cy": [
                            "glain",
                            "gem",
                            "tlysfaen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1\u05df \u05d7\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "dr\u00e1gak\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "gemo"
                        ],
                        "it": [
                            "gemma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9d\u77f3"
                        ],
                        "la": [
                            "gemma"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0101rgakmens"
                        ],
                        "li": [
                            "aedelstein"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eedelsteng",
                            "Eedelsteen"
                        ],
                        "nl": [
                            "edelsteen"
                        ],
                        "no": [
                            "edelsten",
                            "smykkestein",
                            "edelsten"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u06c1\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0647\u0631\u0633\u0646\u06af"
                        ],
                        "qu": [
                            "umi\u00f1a"
                        ],
                        "sw": [
                            "kito"
                        ],
                        "cs": [
                            "drahokam"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d9\u05d3\u05dc\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gemme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gemmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gemmologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gemmologie"
                        ],
                        "en": [
                            "gemmology"
                        ],
                        "es": [
                            "gemolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "gemmologia"
                        ],
                        "sv": [
                            "gemmologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gemmologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gemmologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gemmoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gemmotherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "gemmotherapy"
                        ],
                        "es": [
                            "gemoterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "gemmoterapia"
                        ],
                        "pl": [
                            "gemmoterapia"
                        ],
                        "sl": [
                            "gemoterapija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gemmoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gemmoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9monies": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu qui \u00e9tait destin\u00e9, \u00e0 exposer les corps des criminels apr\u00e8s l\u2019ex\u00e9cution",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gemonische"
                        ],
                        "en": [
                            "Gemonian"
                        ],
                        "es": [
                            "escaleras gemon\u00edas"
                        ],
                        "it": [
                            "scale Gemonie"
                        ],
                        "nl": [
                            "galgenveld"
                        ],
                        "oc": [
                            "gem\u00f2nias"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00eanant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui g\u00eane.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "peinlich",
                            "st\u00f6rend",
                            "hinderlich",
                            "l\u00e4stig",
                            "unbequem"
                        ],
                        "en": [
                            "bothersome",
                            "disturbing",
                            "embarrassing",
                            "awkward"
                        ],
                        "nl": [
                            "hinderlijk",
                            "lastig",
                            "g\u00eanant"
                        ],
                        "pt": [
                            "embara\u00e7oso",
                            "estranho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u043e\u043f\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00eanant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00eanants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00eanante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00eanantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gencive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahnfleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "gum",
                            "gingiva"
                        ],
                        "an": [
                            "anz\u00eda"
                        ],
                        "ca": [
                            "geniva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f7f\u9f88"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc787\ubab8"
                        ],
                        "da": [
                            "tandk\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "enc\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentkarno"
                        ],
                        "fy": [
                            "toskfleis"
                        ],
                        "ga": [
                            "drandal"
                        ],
                        "gl": [
                            "enxiva"
                        ],
                        "io": [
                            "jenjivo"
                        ],
                        "id": [
                            "gusi"
                        ],
                        "it": [
                            "gengiva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f\u3050\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u044b\u043b \u0438\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "ging\u012bva"
                        ],
                        "mg": [
                            "hihy",
                            "nify"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandvlees"
                        ],
                        "oc": [
                            "gengiva"
                        ],
                        "pt": [
                            "gengiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandk\u00f6tt"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1se\u0148"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ee3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gencive": [
                    "Singulier"
                ],
                "gencives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gendarme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre des forces de l\u2019ordre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gendarm"
                        ],
                        "en": [
                            "constable",
                            "gendarme",
                            "patrolman",
                            "policeman"
                        ],
                        "eu": [
                            "hedexuri"
                        ],
                        "br": [
                            "archer",
                            "dog",
                            "jandarm"
                        ],
                        "ca": [
                            "gendarme"
                        ],
                        "es": [
                            "guardia",
                            "guardia civil",
                            "gendarme"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dendarmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03c1\u03bf\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "jendarmo"
                        ],
                        "ln": [
                            "\u0292\u00e9d\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "gendarme",
                            "marechaussee",
                            "rijksveldwachter",
                            "veldwachter"
                        ],
                        "oc": [
                            "gendarma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u0646\u062f\u0627\u0631\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "gendarme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010detn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gendarme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gendarmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gendarmerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Force arm\u00e9e charg\u00e9e de la police",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gendarmerie",
                            "gendarmery"
                        ],
                        "es": [
                            "guardia civil"
                        ],
                        "io": [
                            "jendarmaro"
                        ],
                        "it": [
                            "gendarmeria"
                        ],
                        "nl": [
                            "marechaussee"
                        ],
                        "oc": [
                            "gendarmari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017candarmeria"
                        ],
                        "ro": [
                            "jandarmerie"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010detnictvo"
                        ],
                        "tr": [
                            "jandarma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Caserne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gendarme house"
                        ],
                        "br": [
                            "archerdi"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dendarmejo"
                        ],
                        "hu": [
                            "rend\u0151rs\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "jendarmeyo"
                        ],
                        "oc": [
                            "gendarmari\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gendarmerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gendarmeries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gendre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skoonseun"
                        ],
                        "de": [
                            "Eidam",
                            "Schwiegersohn"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "eu": [
                            "suhi"
                        ],
                        "br": [
                            "deu\u00f1v",
                            "kaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "gendre"
                        ],
                        "kw": [
                            "duf"
                        ],
                        "co": [
                            "ghj\u00e8naru"
                        ],
                        "da": [
                            "svigers\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "yerno"
                        ],
                        "eo": [
                            "bofilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f3tturma\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoansoan"
                        ],
                        "cy": [
                            "daw"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05ea\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "io": [
                            "bofiliulo"
                        ],
                        "id": [
                            "menantu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1593\u1405\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "tengdasonur"
                        ],
                        "it": [
                            "genero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u0435\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "zava"
                        ],
                        "la": [
                            "gener"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoonzoon"
                        ],
                        "no": [
                            "svigers\u00f8nn"
                        ],
                        "oc": [
                            "gendre"
                        ],
                        "pl": [
                            "zi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "genro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ginere"
                        ],
                        "sl": [
                            "zet"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5g",
                            "sv\u00e4rson"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u044f\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "ze\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "damat"
                        ],
                        "tk": [
                            "gi\u00fdew"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gendre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gendres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gen"
                        ],
                        "en": [
                            "gene"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57fa\u56e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uc804\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "gen",
                            "arveanl\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "gen"
                        ],
                        "eo": [
                            "geno"
                        ],
                        "io": [
                            "geno"
                        ],
                        "it": [
                            "gene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u907a\u4f1d\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "gen"
                        ],
                        "pt": [
                            "gene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "gen"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00eane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contrainte, \u00e9tat p\u00e9nible\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlegenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "embarrassment",
                            "awkwardness"
                        ],
                        "da": [
                            "besv\u00e6r",
                            "ubehag",
                            "knibe"
                        ],
                        "es": [
                            "molestia",
                            "apuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "haitta",
                            "puute"
                        ],
                        "oc": [
                            "empeita",
                            "geina",
                            "engarr\u00f2t"
                        ],
                        "pt": [
                            "vergonha",
                            "embara\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "jen\u0103",
                            "ru\u0219ine"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinne",
                            "imbaras"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00eane": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00eanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00ean\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui \u00e9prouve de la g\u00eane, de la honte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versch\u00e4mt"
                        ],
                        "en": [
                            "embarrassed"
                        ],
                        "da": [
                            "forlegen",
                            "flov",
                            "genert"
                        ],
                        "es": [
                            "avergonzado",
                            "apenado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u0441\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "generad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00ean\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00ean\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00ean\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00ean\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9alogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genealogy",
                            "genealog\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "genealogia"
                        ],
                        "eo": [
                            "genealogio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "genealogio"
                        ],
                        "it": [
                            "genealogia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u7cfb\u56f3",
                            "\u7cfb\u8b5c\u5b66",
                            "\u7cfb\u56f3\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0436\u0456\u0440\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "genealogia"
                        ],
                        "sv": [
                            "genealogi"
                        ],
                        "tr": [
                            "soya\u011fac\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea3 h\u1ec7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9alogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9alogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9alogiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genealogist"
                        ],
                        "es": [
                            "genealogista"
                        ],
                        "it": [
                            "genealogista"
                        ],
                        "oc": [
                            "genealogista"
                        ],
                        "sv": [
                            "genealog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9alogiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9alogistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00eaner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Causer de la g\u00eane",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belemmer"
                        ],
                        "de": [
                            "behindern",
                            "st\u00f6ren",
                            "beengen"
                        ],
                        "en": [
                            "bother",
                            "disturb",
                            "abash",
                            "hinder",
                            "trouble",
                            "annoy",
                            "encumber",
                            "hassle",
                            "irritate",
                            "inconvenience",
                            "hamper"
                        ],
                        "ca": [
                            "amo\u00efnar",
                            "emprenyar",
                            "fer la guitza",
                            "importunar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u6270",
                            "\u56f0\u6270"
                        ],
                        "da": [
                            "hindre",
                            "forstyrre"
                        ],
                        "es": [
                            "molestar",
                            "estorbar",
                            "dificultar",
                            "perturbar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011deni"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3r\u00f3gva"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaivata",
                            "h\u00e4irit\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "jenar"
                        ],
                        "it": [
                            "disturbare"
                        ],
                        "nl": [
                            "belemmeren",
                            "hinderen",
                            "storen",
                            "verstoren"
                        ],
                        "oc": [
                            "geinar",
                            "destorbar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0119powa\u0107",
                            "przeszkadza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "importunar",
                            "incomodar",
                            "molestar"
                        ],
                        "ro": [
                            "deranja",
                            "incomoda",
                            "indispune"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00e5ga",
                            "hindra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vadit"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksatmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commun \u00e0 tous les individus d\u2019un genre, applicable \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre de personnes ou de choses.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "algemeen"
                        ],
                        "de": [
                            "allgemein"
                        ],
                        "en": [
                            "general"
                        ],
                        "eu": [
                            "orotariko"
                        ],
                        "br": [
                            "hollek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0449"
                        ],
                        "ca": [
                            "general"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c06\u519b"
                        ],
                        "da": [
                            "almindelig",
                            "generel"
                        ],
                        "es": [
                            "general"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011denerala"
                        ],
                        "fo": [
                            "almennur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yleinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "mien",
                            "algemien"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10dd\u10d2\u10d0\u10d3\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ltal\u00e1nos"
                        ],
                        "io": [
                            "generala"
                        ],
                        "id": [
                            "awam",
                            "umum"
                        ],
                        "it": [
                            "generale"
                        ],
                        "ku": [
                            "gi\u015ft\u00ee",
                            "tevay\u00ee",
                            "am\u00ee",
                            "um\u00fbm\u00ee",
                            "pirran\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "catholicus"
                        ],
                        "lv": [
                            "visp\u0101r\u0113js"
                        ],
                        "lt": [
                            "bendras"
                        ],
                        "nl": [
                            "algemeen",
                            "generaal"
                        ],
                        "no": [
                            "allmenn",
                            "general"
                        ],
                        "oc": [
                            "general"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wna",
                            "og\u00f3lny",
                            "generalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "gen\u00e9rico",
                            "geral",
                            "universal"
                        ],
                        "ro": [
                            "general"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u0161eobecn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "splo\u0161en"
                        ],
                        "sv": [
                            "allm\u00e4n"
                        ],
                        "tl": [
                            "lah\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "obecn\u00fd",
                            "hlavn\u00ed",
                            "gener\u00e1ln\u00ed",
                            "v\u0161eobecn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "General"
                        ],
                        "en": [
                            "general",
                            "air chief marshal"
                        ],
                        "br": [
                            "jeneral"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c06\u519b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uad70"
                        ],
                        "da": [
                            "general"
                        ],
                        "es": [
                            "general"
                        ],
                        "eo": [
                            "generalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kenraali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1bornok"
                        ],
                        "it": [
                            "generale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c06\u8ecd"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123ener\u0101lis"
                        ],
                        "lt": [
                            "generolas"
                        ],
                        "nl": [
                            "generaal"
                        ],
                        "no": [
                            "general"
                        ],
                        "oc": [
                            "general"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0646\u0631\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "genera\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "general"
                        ],
                        "ro": [
                            "general"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0435\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446",
                            "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "sl": [
                            "general"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rf\u00f6rare",
                            "general"
                        ],
                        "cs": [
                            "gener\u00e1l"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea1i t\u01b0\u1edbng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9ralement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "im allgemeinen",
                            "durchweg"
                        ],
                        "en": [
                            "generally",
                            "usually"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskuarki"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "generalment"
                        ],
                        "da": [
                            "almindeligvis"
                        ],
                        "es": [
                            "generalmente"
                        ],
                        "fi": [
                            "yleisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "generalmente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u62b5"
                        ],
                        "nl": [
                            "algemeen",
                            "meestal",
                            "gewoonlijk",
                            "doorgaans"
                        ],
                        "oc": [
                            "generalament"
                        ],
                        "pt": [
                            "geralmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435",
                            "\u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e",
                            "\u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e",
                            "\u043f\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "obvykle"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5 pus sovint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9ralisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Generalisierung",
                            "Verallgemeinerung"
                        ],
                        "en": [
                            "generalization",
                            "ou generalisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "generalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "generalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeneralizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03af\u03ba\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "generalizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "generalizacja",
                            "uog\u00f3lnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "generaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "generalisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "generalizace",
                            "zobecn\u011bn\u00ed",
                            "zev\u0161eobecn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9ralisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9ralisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9raliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "generalize",
                            "ou generalise"
                        ],
                        "es": [
                            "generalizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeneralizar"
                        ],
                        "io": [
                            "generaligar"
                        ],
                        "it": [
                            "generalizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "generalisar"
                        ],
                        "pt": [
                            "generalizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rallm\u00e4nliga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9rateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Generator"
                        ],
                        "en": [
                            "generator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "it": [
                            "generatore"
                        ],
                        "cs": [
                            "gener\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "generasie",
                            "geslag",
                            "geslaglys",
                            "geslagregister",
                            "stamboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Generation",
                            "Geschlecht"
                        ],
                        "en": [
                            "generation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "generaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "generation"
                        ],
                        "es": [
                            "generaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "generacio"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6ttarli\u00f0",
                            "mansaldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukupolvi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "gener\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "generaciono"
                        ],
                        "it": [
                            "generazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "aetas"
                        ],
                        "lv": [
                            "paaudze"
                        ],
                        "lt": [
                            "karta",
                            "generacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "generatie",
                            "geslacht"
                        ],
                        "no": [
                            "generasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "generacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "gera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "genera\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "gener\u00e1cia",
                            "pokolenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "generacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "generation"
                        ],
                        "cs": [
                            "generace"
                        ],
                        "wa": [
                            "djerm\u00eaye",
                            "djener\u00e5cion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9rationnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "generational"
                        ],
                        "ca": [
                            "generacional"
                        ],
                        "es": [
                            "generacional"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeracional"
                        ],
                        "it": [
                            "generazionale"
                        ],
                        "pt": [
                            "geracional"
                        ],
                        "cs": [
                            "genera\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9rationnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rationnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rationnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rationnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "generate"
                        ],
                        "ast": [
                            "xenerar"
                        ],
                        "es": [
                            "generar"
                        ],
                        "eo": [
                            "generi"
                        ],
                        "io": [
                            "genitar",
                            "produktar"
                        ],
                        "it": [
                            "generare"
                        ],
                        "ln": [
                            "kokela"
                        ],
                        "cs": [
                            "generovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est port\u00e9 \u00e0 donner plus qu\u2019il n\u2019est tenu de donner, ou \u00e0 recevoir moins que ce qu\u2019il a le droit de r\u00e9clamer\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freigebig",
                            "spendabel"
                        ],
                        "en": [
                            "generous",
                            "unstinting",
                            "bounteous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u064a\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259xav\u0259tli"
                        ],
                        "br": [
                            "brokus",
                            "frontal",
                            "largentezus",
                            "madelezhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "gener\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f18\u539a",
                            "\u72ec\u539a"
                        ],
                        "da": [
                            "gavmild"
                        ],
                        "eo": [
                            "oferema",
                            "malavara"
                        ],
                        "fi": [
                            "antelias"
                        ],
                        "ga": [
                            "flaithi\u00fail"
                        ],
                        "gl": [
                            "dadivoso"
                        ],
                        "io": [
                            "jeneroza"
                        ],
                        "it": [
                            "generoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijgevig",
                            "offervaardig",
                            "opofferingsgezind",
                            "genereus",
                            "gul",
                            "kwistig",
                            "rijkelijk",
                            "royaal",
                            "scheutig"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelan"
                        ],
                        "pl": [
                            "hojny"
                        ],
                        "pt": [
                            "desapegado",
                            "generoso",
                            "liberal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0435\u0434\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "givmild",
                            "gener\u00f6s"
                        ],
                        "tr": [
                            "alicenap"
                        ],
                        "wa": [
                            "midone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9rique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cin\u00e9ma",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abspann"
                        ],
                        "en": [
                            "opening credits",
                            "title sequence",
                            "generique"
                        ],
                        "nl": [
                            "generiek"
                        ],
                        "pl": [
                            "napisy",
                            "czo\u0142\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cr\u00e9ditos"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinjett"
                        ],
                        "tr": [
                            "jenerik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9rique": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9riques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disposition \u00e0 donner plus qu\u2019on n\u2019est tenu de donner et \u00e0 recevoir moins qu\u2019on pourrait r\u00e9clamer (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfz\u00fcgigkeit",
                            "Freigiebigkeit",
                            "Generosit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "generosity"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259xav\u0259t"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub108\uadf8\ub7fd\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "generosidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "anteliasuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "xenerosidade"
                        ],
                        "id": [
                            "kedermawanan"
                        ],
                        "it": [
                            "generosit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "genero"
                        ],
                        "oc": [
                            "generositat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0435\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0o hi\u1ec7p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}