{
    "gen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Production, d\u00e9but",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "g\u00e8nesi"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e9nesis"
                        ],
                        "mi": [
                            "kenehi"
                        ],
                        "oc": [
                            "gen\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9nesis"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwanzo"
                        ],
                        "cs": [
                            "geneze"
                        ],
                        "vi": [
                            "genesis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "gen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gen\u00eat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ginster"
                        ],
                        "en": [
                            "broom",
                            "besom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "banal",
                            "balan"
                        ],
                        "ca": [
                            "ginesta",
                            "argelac"
                        ],
                        "kw": [
                            "banadhel"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjinestra"
                        ],
                        "es": [
                            "retama",
                            "hiniesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "genisto"
                        ],
                        "gd": [
                            "bealaidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "giolcach shl\u00e9ibhe"
                        ],
                        "cy": [
                            "banadl"
                        ],
                        "io": [
                            "ginesto"
                        ],
                        "it": [
                            "ginestra"
                        ],
                        "la": [
                            "genista"
                        ],
                        "lb": [
                            "G\u00ebnns"
                        ],
                        "nl": [
                            "brem"
                        ],
                        "oc": [
                            "gin\u00e8sta",
                            "gen\u00e8sta",
                            "argeiras"
                        ],
                        "pl": [
                            "janowiec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ginst"
                        ],
                        "cs": [
                            "janovec"
                        ],
                        "wa": [
                            "djiniesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gen\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "gen\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9ticien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genetiker",
                            "Genetikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "geneticist"
                        ],
                        "ca": [
                            "genetista"
                        ],
                        "es": [
                            "gen\u00e9tico",
                            "genetista"
                        ],
                        "eo": [
                            "genetikisto"
                        ],
                        "it": [
                            "genetista"
                        ],
                        "oc": [
                            "genetician"
                        ],
                        "cs": [
                            "genetik",
                            "geneti\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9ticien": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9ticiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9n\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genetic"
                        ],
                        "ast": [
                            "xen\u00e9ticu",
                            "xen\u00e9tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9057\u4f20\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "gen\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "genetika"
                        ],
                        "gl": [
                            "xen\u00e9tico",
                            "xen\u00e9tica"
                        ],
                        "io": [
                            "genezala"
                        ],
                        "it": [
                            "genetico"
                        ],
                        "pt": [
                            "gen\u00e9tico"
                        ],
                        "cs": [
                            "genetick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "genetik",
                            "kal\u0131t\u0131msal",
                            "kal\u0131t\u0131m bilimi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genetik"
                        ],
                        "en": [
                            "genetics"
                        ],
                        "ast": [
                            "xen\u00e9tica"
                        ],
                        "eu": [
                            "genetika"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9057\u4f20\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "gen\u00e9tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "genetiko",
                            "genscienco"
                        ],
                        "fi": [
                            "perinn\u00f6llisyystiede"
                        ],
                        "gl": [
                            "xen\u00e9tica"
                        ],
                        "io": [
                            "genetiko"
                        ],
                        "it": [
                            "genetica"
                        ],
                        "ro": [
                            "genetic\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "genetika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "genette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Genetta"
                        ],
                        "de": [
                            "Ginsterkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "genet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628\u0627\u062d",
                            "\u0631\u0628\u0627\u062d"
                        ],
                        "es": [
                            "gineta"
                        ],
                        "fi": [
                            "genetti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d7\u05df \u05de\u05e6\u05d5\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "petymeg"
                        ],
                        "io": [
                            "jineto"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastoji gen\u0117ta"
                        ],
                        "nl": [
                            "genetkat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genette": [
                    "Singulier"
                ],
                "genettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "genevois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Genevan"
                        ],
                        "es": [
                            "ginebrino",
                            "ginebr\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "ginevrino"
                        ],
                        "pt": [
                            "genebrino"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eenevsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genevoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "genevoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Genevois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Genevan"
                        ],
                        "es": [
                            "ginebrino",
                            "ginebr\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011denevano",
                            "\u011denevanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "xenebrino"
                        ],
                        "pt": [
                            "genebrino"
                        ],
                        "tr": [
                            "Cenevreli"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gen\u00e9vrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Juniperus"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebllinj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wacholder"
                        ],
                        "en": [
                            "juniper",
                            "juniper tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0639\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipuru",
                            "orre"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0434\u043b\u043e\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "ginebr\u00f3",
                            "ginebre"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjin\u00e8paru"
                        ],
                        "es": [
                            "enebro",
                            "cedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "junipero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kataja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03c0\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ginepro"
                        ],
                        "la": [
                            "juniperus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043c\u0440\u0435\u043a\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "jeneverbes",
                            "jeneverstruik"
                        ],
                        "no": [
                            "einer"
                        ],
                        "oc": [
                            "genibri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja\u0142owiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "zimbro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ienup\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0436\u0436\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u043a\u0430",
                            "kleka",
                            "\u0441\u043c\u0440\u0435\u043a\u0430",
                            "smreka",
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430",
                            "borovica"
                        ],
                        "sk": [
                            "jalovec",
                            "borievka"
                        ],
                        "sv": [
                            "ensl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "jalovec"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043b\u043e\u0432\u0435\u0446\u044c",
                            "\u044f\u043b\u0456\u0432\u0435\u0446\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gen\u00e9vrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "gen\u00e9vriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brilliant",
                            "ace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0623\u0644\u0642 \u0648 \u0633\u0627\u0637\u0639"
                        ],
                        "da": [
                            "genial",
                            "st\u00e6rk",
                            "smart"
                        ],
                        "es": [
                            "genial"
                        ],
                        "eo": [
                            "genia"
                        ],
                        "gl": [
                            "xenial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c6\u03c5\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "geniala"
                        ],
                        "it": [
                            "geniale"
                        ],
                        "nl": [
                            "geniale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f",
                            "\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e",
                            "\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "genial",
                            "genialisk",
                            "snillrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9niaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9niale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9niales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esprit mythologique ou d\u00e9mon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geist"
                        ],
                        "en": [
                            "genie",
                            "jinni"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "geni"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5nd"
                        ],
                        "eo": [
                            "feo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03b9\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00e8ni",
                            "genh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Talent d\u2019une personne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genius"
                        ],
                        "da": [
                            "geni"
                        ],
                        "eo": [
                            "genio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c6\u03c5\u0390\u03b1"
                        ],
                        "ro": [
                            "geniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "geni"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne dou\u00e9e d\u2019un talent exceptionnel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genius"
                        ],
                        "en": [
                            "genius"
                        ],
                        "da": [
                            "geni"
                        ],
                        "eo": [
                            "geniulo"
                        ],
                        "it": [
                            "genio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u043d\u044b\u0448\u043f\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geni\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "gen\u00e9vrier\u00a0: voir gen\u00e9vrier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Machandelbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "juniper"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjinepu"
                        ],
                        "no": [
                            "einer"
                        ],
                        "sv": [
                            "en"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "geni\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "geni\u00e8vres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nipa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Genipa"
                        ],
                        "de": [
                            "Jenipapo"
                        ],
                        "en": [
                            "genip tree"
                        ],
                        "es": [
                            "jagua",
                            "huito"
                        ],
                        "pt": [
                            "jenipapeiro",
                            "jenipapo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nipa": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nipas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4rse"
                        ],
                        "en": [
                            "heifer"
                        ],
                        "br": [
                            "annoar",
                            "ounner"
                        ],
                        "co": [
                            "vacchetta"
                        ],
                        "hr": [
                            "junica"
                        ],
                        "da": [
                            "kvie"
                        ],
                        "es": [
                            "novilla",
                            "vaquilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "bovidino"
                        ],
                        "fi": [
                            "hieho"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "bovino"
                        ],
                        "it": [
                            "giovenca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "lb": [
                            "K\u00e4lwen",
                            "K\u00e4lwin"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaars"
                        ],
                        "no": [
                            "kvige"
                        ],
                        "oc": [
                            "ved\u00e8la",
                            "bima"
                        ],
                        "ro": [
                            "junc\u0103",
                            "juncan\u0103",
                            "vi\u021bea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "ny\u00eeb\u00e2gara"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kviga"
                        ],
                        "cs": [
                            "jalovice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27\u0e2a\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcve"
                        ],
                        "vo": [
                            "yunakun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9niteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui qui engendre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erzeuger"
                        ],
                        "en": [
                            "genitor",
                            "progenitor"
                        ],
                        "br": [
                            "ganer"
                        ],
                        "ca": [
                            "genitor",
                            "progenitor"
                        ],
                        "es": [
                            "progenitor"
                        ],
                        "it": [
                            "genitore"
                        ],
                        "la": [
                            "genitor"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwekker",
                            "fokdier"
                        ],
                        "pt": [
                            "genitor",
                            "progenitor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9niteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9niteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genitivisch"
                        ],
                        "en": [
                            "genitive"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c5e\u683c\u7684"
                        ],
                        "gd": [
                            "ginideach"
                        ],
                        "it": [
                            "genitivo"
                        ],
                        "la": [
                            "genitivus"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u06af\u0649\u0644\u0649\u0643 \u0643\u06d0\u0644\u0649\u0634"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "ilgi h\u00e2li"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9nitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9nitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9nitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genitiv",
                            "Wesfall",
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "genitive"
                        ],
                        "br": [
                            "henel",
                            "henitivel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c5e\u683c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\uaca9"
                        ],
                        "hr": [
                            "genitiv"
                        ],
                        "es": [
                            "genitivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "genetiivi"
                        ],
                        "gd": [
                            "ginideach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "is": [
                            "eignarfall"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c5e\u683c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043b\u0456\u043a \u0441\u0435\u043f\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u043b\u0438\u043a \u0436\u04e9\u043d\u0434\u04e9\u043c\u04e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "kilmininkas"
                        ],
                        "pl": [
                            "dope\u0142niacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "genitivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "genitiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436",
                            "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "sh": [
                            "genitiv"
                        ],
                        "sv": [
                            "genitiv"
                        ],
                        "tr": [
                            "tamlayan"
                        ],
                        "tk": [
                            "e\u00fdelik d\u00fc\u015f\u00fcm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0434\u043c\u0456\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nitif": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nitifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nitrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genitrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "genitora",
                            "progenitora"
                        ],
                        "es": [
                            "progenitora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "genitrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "genitora",
                            "progenitora"
                        ],
                        "cs": [
                            "zploditelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nitrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nitrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nocide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjenocidi"
                        ],
                        "de": [
                            "V\u00f6lkermord",
                            "Genozid"
                        ],
                        "en": [
                            "genocide"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0627\u062f\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0581\u0565\u0572\u0561\u057d\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "genocidi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a2e\u65cf\u6ec5\u7d55"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub7c9\ud559\uc0b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "genocid"
                        ],
                        "da": [
                            "folkedrab"
                        ],
                        "es": [
                            "genocidio"
                        ],
                        "eo": [
                            "genocido",
                            "gentomurdo"
                        ],
                        "et": [
                            "genotsiid"
                        ],
                        "fi": [
                            "joukkotuhonta"
                        ],
                        "gl": [
                            "xenocidio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10dc\u10dd\u10ea\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e6\u05d7 \u05e2\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9pirt\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "genosida"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0armor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "genocidio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c6\u56e3\u8650\u6bba"
                        ],
                        "nl": [
                            "volkerenmoord"
                        ],
                        "no": [
                            "folkemord"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludob\u00f3jstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "genoc\u00eddio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "genoc\u00eddy"
                        ],
                        "sl": [
                            "genocid"
                        ],
                        "so": [
                            "xasuuq"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkmord"
                        ],
                        "cs": [
                            "genocida"
                        ],
                        "tr": [
                            "soyk\u0131r\u0131m"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nocide": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nocides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) Foc ou voile d\u2019avant sur un voilier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genua"
                        ],
                        "en": [
                            "genoa"
                        ],
                        "da": [
                            "genua"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e9nova"
                        ],
                        "is": [
                            "gen\u00faasegl"
                        ],
                        "it": [
                            "genoa"
                        ],
                        "pt": [
                            "genoa"
                        ],
                        "sv": [
                            "genua"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9noise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2tisserie.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sponge cake"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa de pessic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb\u7cd5"
                        ],
                        "it": [
                            "pan di spagna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30b9\u30c6\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9noise": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9noises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genol"
                        ],
                        "en": [
                            "genol",
                            "metol"
                        ],
                        "es": [
                            "genol"
                        ],
                        "it": [
                            "genolo"
                        ],
                        "pt": [
                            "genol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9nome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genom"
                        ],
                        "en": [
                            "genome"
                        ],
                        "es": [
                            "genoma"
                        ],
                        "fi": [
                            "genomi"
                        ],
                        "it": [
                            "genoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "genoom"
                        ],
                        "oc": [
                            "gen\u00f2ma"
                        ],
                        "pt": [
                            "genoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "genom"
                        ],
                        "cs": [
                            "genom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nome": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9notypage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genotypisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "genotyping"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uc804\ud615\ubd84\uc11d"
                        ],
                        "es": [
                            "genotipado",
                            "genotipificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "genotipizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "genotypering"
                        ],
                        "pt": [
                            "genotipagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "gentypning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9notypage": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9notypages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "genou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Articulation joignant la jambe \u00e0 la cuisse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "knie"
                        ],
                        "sq": [
                            "gju"
                        ],
                        "de": [
                            "Knie"
                        ],
                        "en": [
                            "knee"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0643\u0628\u0629"
                        ],
                        "ang": [
                            "cneo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u0582\u0576\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "belaun"
                        ],
                        "br": [
                            "glin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "genoll"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjinochju"
                        ],
                        "da": [
                            "kn\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "rodilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "genuo"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5lv"
                        ],
                        "fo": [
                            "kn\u00e6"
                        ],
                        "fi": [
                            "polvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "knibbel"
                        ],
                        "gd": [
                            "gl\u00f9n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03cc\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "gwiwa"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9rd"
                        ],
                        "io": [
                            "genuo"
                        ],
                        "id": [
                            "dengkul"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f0\u1585\u146f\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hn\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "ginocchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u819d",
                            "\u3072\u3056"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0437\u0435"
                        ],
                        "rw": [
                            "vi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u0437\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "jin\u00fb"
                        ],
                        "la": [
                            "genu",
                            "poples"
                        ],
                        "lv": [
                            "celis"
                        ],
                        "lt": [
                            "kelis"
                        ],
                        "ms": [
                            "lutut"
                        ],
                        "mg": [
                            "lohalika"
                        ],
                        "mt": [
                            "irkobba"
                        ],
                        "nl": [
                            "knie"
                        ],
                        "no": [
                            "kne",
                            "kne"
                        ],
                        "oc": [
                            "genolh"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolano"
                        ],
                        "pt": [
                            "joelho"
                        ],
                        "qu": [
                            "muqu"
                        ],
                        "ro": [
                            "genunchi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "koleno"
                        ],
                        "sl": [
                            "koleno"
                        ],
                        "sv": [
                            "kn\u00e4"
                        ],
                        "sw": [
                            "goti"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00fahod"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "koleno"
                        ],
                        "tr": [
                            "diz"
                        ],
                        "tk": [
                            "dyz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0456\u043d\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea7u g\u1ed1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genou": [
                    "Singulier"
                ],
                "genoux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "genouill\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knieschoner"
                        ],
                        "en": [
                            "knee pad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62a4\u819d"
                        ],
                        "io": [
                            "shirmilo"
                        ],
                        "it": [
                            "ginocchiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3056\u5f53\u3066",
                            "\u819d\u5f53\u3066",
                            "\u30cb\u30fc\u30d1\u30c3\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "kniestuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genouill\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "genouill\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "genre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble d\u2019\u00eatres ou de choses, caract\u00e9ris\u00e9 par des traits communs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kind",
                            "type"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "nds": [
                            "Art",
                            "Aart",
                            "Oort"
                        ],
                        "da": [
                            "slags"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00e9cie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Biologie) Rang taxinomique qui regroupe un ensemble d\u2019esp\u00e8ces\u00a0(1a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gattung"
                        ],
                        "en": [
                            "genus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "genad"
                        ],
                        "da": [
                            "art"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "genere"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sorte, mani\u00e8re ou type qualifiant quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kind",
                            "type",
                            "sort",
                            "way",
                            "style"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "da": [
                            "slags"
                        ],
                        "oc": [
                            "mena"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "modo",
                            "jeito"
                        ],
                        "sv": [
                            "sort"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Art) Style auquel appartient une \u0153uvre litt\u00e9raire, artistique.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genre"
                        ],
                        "da": [
                            "genre"
                        ],
                        "fo": [
                            "slag"
                        ],
                        "fi": [
                            "laji"
                        ],
                        "io": [
                            "genero"
                        ],
                        "it": [
                            "genere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Genre"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u0646\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9nero"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Grammaire, Linguistique) Cat\u00e9gorie grammaticale d\u2019un nom.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschlecht",
                            "Genus"
                        ],
                        "en": [
                            "gender"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "genero"
                        ],
                        "br": [
                            "reizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "g\u00e8nere"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "eo": [
                            "genro"
                        ],
                        "fi": [
                            "suku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "kyn"
                        ],
                        "it": [
                            "genere"
                        ],
                        "nl": [
                            "geslacht",
                            "woordgeslacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soort"
                        ],
                        "sq": [
                            "lloj"
                        ],
                        "de": [
                            "Abart",
                            "Art",
                            "Schlag",
                            "Sorte"
                        ],
                        "eo": [
                            "speco"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tt"
                        ],
                        "gd": [
                            "se\u00f2rsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "specie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a2e\u985e"
                        ],
                        "ms": [
                            "jenis",
                            "macam"
                        ],
                        "nl": [
                            "aard",
                            "slag",
                            "soort",
                            "klasse"
                        ],
                        "oc": [
                            "genre"
                        ],
                        "ro": [
                            "fel"
                        ],
                        "tl": [
                            "ur\u00ec",
                            "uri"
                        ],
                        "cs": [
                            "druh"
                        ],
                        "zu": [
                            "umhlobo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genre": [
                    "Singulier"
                ],
                "genres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des aspects se rattachant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 sexuelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschlecht"
                        ],
                        "en": [
                            "gender"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "fo": [
                            "kyn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u0633"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "genre": [
                    "Singulier"
                ],
                "genres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gens": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnes en nombre ind\u00e9termin\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Persone"
                        ],
                        "de": [
                            "Leute",
                            "Menschen",
                            "Personen"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1230\u12ce\u127d",
                            "\u1205\u12dd\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "people",
                            "folk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0633",
                            "\u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635"
                        ],
                        "eu": [
                            "jendeari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044e\u0434\u0437\u0456",
                            "\u0430\u0441\u043e\u0431\u044b"
                        ],
                        "bs": [
                            "Lica"
                        ],
                        "br": [
                            "tud"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gent"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13f4\u13eb"
                        ],
                        "da": [
                            "folk",
                            "mennesker",
                            "Personer"
                        ],
                        "es": [
                            "gente"
                        ],
                        "eo": [
                            "homoj"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ki"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d0\u10da\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "gento"
                        ],
                        "id": [
                            "orang"
                        ],
                        "is": [
                            "almenningur",
                            "al\u00fe\u00fd\u00f0a",
                            "\u00fej\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "mensen"
                        ],
                        "oc": [
                            "gents"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludzie"
                        ],
                        "ro": [
                            "lume",
                            "oameni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0434\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "ljudi"
                        ],
                        "sw": [
                            "watu"
                        ],
                        "cs": [
                            "lidi",
                            "lid\u00e9",
                            "Osoby"
                        ],
                        "tr": [
                            "halk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gentiane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enzian"
                        ],
                        "en": [
                            "gentian",
                            "felwort"
                        ],
                        "ca": [
                            "genciana"
                        ],
                        "co": [
                            "ascinziana",
                            "ginziana"
                        ],
                        "da": [
                            "ensian"
                        ],
                        "es": [
                            "genciana"
                        ],
                        "eo": [
                            "genciano"
                        ],
                        "io": [
                            "genciano"
                        ],
                        "it": [
                            "genziana"
                        ],
                        "nl": [
                            "gentiaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "genciana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentiane": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentianes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aimable, agr\u00e9able, charmant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nett",
                            "liebensw\u00fcrdig",
                            "freundlich",
                            "reizend"
                        ],
                        "en": [
                            "nice",
                            "thoughtful",
                            "charming",
                            "lovely"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0580\u056b"
                        ],
                        "es": [
                            "gentil",
                            "cautivador",
                            "dulce",
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "eo": [
                            "afabla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03b8\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89aa\u5207"
                        ],
                        "lv": [
                            "jauks"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "gentil",
                            "cativante",
                            "delicioso",
                            "encantador",
                            "fascinante",
                            "ameno",
                            "doce",
                            "meigo",
                            "suave",
                            "af\u00e1vel",
                            "am\u00e1vel",
                            "bondoso",
                            "lhano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "kibar",
                            "nazik",
                            "ho\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "djinti",
                            "vayant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanminlik",
                            "aanvallig",
                            "beelderig",
                            "beeldig",
                            "bekoorlik",
                            "lieflik",
                            "soet",
                            "vriendelik"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhuruesh\u00ebm",
                            "\u00ebmb\u00ebl"
                        ],
                        "ca": [
                            "encisador",
                            "dol\u00e7",
                            "amable",
                            "afable"
                        ],
                        "da": [
                            "fortryllende",
                            "rar",
                            "s\u00f8d",
                            "flink",
                            "venlig"
                        ],
                        "fo": [
                            "yndisligur",
                            "s\u00f8tur",
                            "mildur",
                            "bl\u00ed\u00f0ur",
                            "fryntligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "suloinen",
                            "makea",
                            "yst\u00e4v\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlich",
                            "floatich",
                            "mjitsk",
                            "swiet",
                            "aardig",
                            "freonlik"
                        ],
                        "gd": [
                            "milis"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1jos",
                            "elb\u0171v\u00f6l\u0151",
                            "\u00e9des",
                            "kedves",
                            "ny\u00e1jas"
                        ],
                        "io": [
                            "jentila"
                        ],
                        "id": [
                            "baik"
                        ],
                        "is": [
                            "elskulegur",
                            "v\u00e6nn",
                            "vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "gentile",
                            "amabile",
                            "grazioso",
                            "dolce",
                            "amichevole",
                            "benevole",
                            "carino",
                            "cortese",
                            "gradevole"
                        ],
                        "la": [
                            "bellus",
                            "suavis",
                            "comis",
                            "lepidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "cantik",
                            "manis",
                            "baik",
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekoorlijk",
                            "charmant",
                            "innemend",
                            "schattig",
                            "snoeperig",
                            "snoezig",
                            "liefelijk",
                            "zacht",
                            "zoet",
                            "aardig",
                            "lief",
                            "voorkomend",
                            "vriendelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "snill",
                            "s\u00f8t",
                            "vennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "uroczy",
                            "s\u0142odki",
                            "uprzejmy"
                        ],
                        "ro": [
                            "bomboan\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "behagfull",
                            "s\u00f6t",
                            "sn\u00e4ll",
                            "v\u00e4nlig"
                        ],
                        "sw": [
                            "tamu"
                        ],
                        "tl": [
                            "matam\u00eds",
                            "maawa\u00edn",
                            "maba\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "sladk\u00fd",
                            "mil\u00fd",
                            "hodn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ho\u015f",
                            "tatl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gentils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gentille": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gentilles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentil\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Demonym",
                            "Volksbezeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "gentilic",
                            "demonym"
                        ],
                        "ast": [
                            "xentiliciu"
                        ],
                        "ca": [
                            "gentilici"
                        ],
                        "es": [
                            "gentilicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dnomo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03b4\u03c9\u03bd\u03c5\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "it": [
                            "gentilizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "inwonersnaam",
                            "demoniem"
                        ],
                        "oc": [
                            "gentilici"
                        ],
                        "pt": [
                            "gent\u00edlico"
                        ],
                        "ro": [
                            "demonim",
                            "etnonim",
                            "gentiliciu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentil\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentil\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentilhomme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gentleman"
                        ],
                        "br": [
                            "denjentil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ec5\u58eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "caballero",
                            "gentilhombre"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentlemano"
                        ],
                        "it": [
                            "gentiluomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d33\u58eb"
                        ],
                        "oc": [
                            "gentil\u00f2me"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentilhomme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentilshommes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentillesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9ment accompagn\u00e9 de d\u00e9licatesse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6flichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "kindness",
                            "geniality"
                        ],
                        "br": [
                            "koantiri"
                        ],
                        "da": [
                            "venlighed"
                        ],
                        "eo": [
                            "afableco"
                        ],
                        "cy": [
                            "caredigrwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "vo": [
                            "flen\u00f6f",
                            "gud\u00e4l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentillesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentillesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentiment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freundlich",
                            "nett",
                            "liebensw\u00fcrdig",
                            "entgegenkommend",
                            "umg\u00e4nglich",
                            "leutselig"
                        ],
                        "en": [
                            "affably",
                            "kindly"
                        ],
                        "da": [
                            "venligt"
                        ],
                        "eo": [
                            "afable"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00eddliga"
                        ],
                        "it": [
                            "gentilmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig"
                        ],
                        "no": [
                            "vennlig"
                        ],
                        "pt": [
                            "gentilmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4llt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gentleman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gentleman"
                        ],
                        "en": [
                            "gentleman"
                        ],
                        "br": [
                            "denjentil"
                        ],
                        "es": [
                            "gentilhombre"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentlemano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03ad\u03bd\u03c4\u03bb\u03b5\u03bc\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "gentleman"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eentlmen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentleman": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentlemans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gentrification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gentrification"
                        ],
                        "ca": [
                            "gentrificaci\u00f3",
                            "aburgesament"
                        ],
                        "it": [
                            "gentrificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gentrificatie",
                            "sociale opwaardering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "gentrifiering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gentrification": [
                    "Singulier"
                ],
                "gentrifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9nuflexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte de fl\u00e9chir le genou en signe de respect\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "genuflection"
                        ],
                        "is": [
                            "kn\u00e9beyging",
                            "kn\u00e9fall"
                        ],
                        "it": [
                            "genuflessione"
                        ],
                        "la": [
                            "geniculatio"
                        ],
                        "oc": [
                            "agenolhament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9nuflexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9nuflexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9oblocage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blocking",
                            "geoblocking"
                        ],
                        "ca": [
                            "geobloqueig"
                        ],
                        "es": [
                            "geobloqueo"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeobloqueo"
                        ],
                        "it": [
                            "geoblocco"
                        ],
                        "pt": [
                            "geobloqueio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9oblocage": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9oblocages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ocentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geozentrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "geocentric"
                        ],
                        "es": [
                            "geoc\u00e9ntrico"
                        ],
                        "eo": [
                            "tercentra"
                        ],
                        "it": [
                            "geocentrico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "geocentrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ocentrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ocentriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ocentrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geocentrism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u5fc3\u8bf4",
                            "\u5929\u52a8\u8bf4"
                        ],
                        "es": [
                            "geocentrismo"
                        ],
                        "it": [
                            "geocentrismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u52d5\u8aac",
                            "\u5730\u7403\u4e2d\u5fc3\u8aac"
                        ],
                        "pl": [
                            "geocentryzm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ocentrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ocentrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ochimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geochemie"
                        ],
                        "en": [
                            "geochemistry"
                        ],
                        "br": [
                            "douargimiezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "geoqu\u00edmica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u7403\u5316\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "geoqu\u00edmica"
                        ],
                        "fi": [
                            "geokemia"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeoqu\u00edmica"
                        ],
                        "it": [
                            "geochimica"
                        ],
                        "no": [
                            "geokjemi",
                            "geokjemi"
                        ],
                        "oc": [
                            "geoquimia"
                        ],
                        "ro": [
                            "geochimie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ochimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ochimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ochimiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geochemiker",
                            "Geochemikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "geochemist"
                        ],
                        "br": [
                            "douargimiour",
                            "douargimiourez"
                        ],
                        "es": [
                            "geoqu\u00edmico",
                            "geoqu\u00edmica"
                        ],
                        "it": [
                            "geochimico"
                        ],
                        "nl": [
                            "geochemicus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ochimiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ochimistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ochronologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geochronologie"
                        ],
                        "en": [
                            "geochronology"
                        ],
                        "ca": [
                            "geocronologia"
                        ],
                        "is": [
                            "jar\u00f0s\u00f6guleg t\u00edmatalsfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "nl": [
                            "geochronologie"
                        ],
                        "pt": [
                            "jar\u00f0s\u00f6guleg t\u00edmatalsfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "geokronologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "jeokronoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ochronologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ochronologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geode"
                        ],
                        "en": [
                            "geode"
                        ],
                        "br": [
                            "geodenn"
                        ],
                        "es": [
                            "geoda"
                        ],
                        "it": [
                            "geode"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "geoda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ode": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9odes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9od\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geod\u00e4sie"
                        ],
                        "en": [
                            "geodesy",
                            "geodetics"
                        ],
                        "es": [
                            "geodesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "geodezio"
                        ],
                        "fi": [
                            "geodesia"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeodesia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03b4\u03b1\u03b9\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "geod\u00e9zia"
                        ],
                        "io": [
                            "geodezio"
                        ],
                        "it": [
                            "geodesia"
                        ],
                        "nl": [
                            "geodesie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0626\u0648\u062f\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "geodezja"
                        ],
                        "pt": [
                            "geod\u00e9sia",
                            "geodesia"
                        ],
                        "ro": [
                            "geodezie"
                        ],
                        "cs": [
                            "geod\u00e9zie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9od\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9od\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9od\u00e9sique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geodesic",
                            "geodetic"
                        ],
                        "es": [
                            "geod\u00e9sico"
                        ],
                        "eo": [
                            "geodezia"
                        ],
                        "it": [
                            "geodesico"
                        ],
                        "pt": [
                            "geod\u00e9sico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9od\u00e9sique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9od\u00e9siques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9oglyphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geoglyph"
                        ],
                        "en": [
                            "geoglyph"
                        ],
                        "ca": [
                            "geoglif"
                        ],
                        "es": [
                            "geoglifo"
                        ],
                        "it": [
                            "geoglifo"
                        ],
                        "pl": [
                            "geoglif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9oglyphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9oglyphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geograf",
                            "Geografin",
                            "Geograph",
                            "Geographin"
                        ],
                        "en": [
                            "geographer"
                        ],
                        "eu": [
                            "geografo"
                        ],
                        "br": [
                            "douaroniour",
                            "douaroniourez"
                        ],
                        "da": [
                            "geograf"
                        ],
                        "es": [
                            "ge\u00f3grafo",
                            "ge\u00f3grafa"
                        ],
                        "fi": [
                            "maantieteilij\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldrajztud\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "geografo"
                        ],
                        "it": [
                            "geografo",
                            "geografa"
                        ],
                        "nl": [
                            "geograaf",
                            "aardrijkskundige"
                        ],
                        "no": [
                            "geograf"
                        ],
                        "pl": [
                            "geograf"
                        ],
                        "pt": [
                            "ge\u00f3grafo",
                            "ge\u00f3grafa"
                        ],
                        "ro": [
                            "geograf",
                            "geograf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sv": [
                            "geograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "geograf",
                            "zem\u011bpisec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aardrykskunde"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjeografia"
                        ],
                        "de": [
                            "Geographie",
                            "Erdkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "geography"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "co\u011frafiya"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0435\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "douaroniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "geografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u7406\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ub9ac\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "geografija"
                        ],
                        "da": [
                            "geografi"
                        ],
                        "es": [
                            "geograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "geografio"
                        ],
                        "et": [
                            "geograafia"
                        ],
                        "fo": [
                            "landafr\u00f8\u00f0i",
                            "landal\u00e6ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "maantiede"
                        ],
                        "fy": [
                            "ierdrykskunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "ga": [
                            "t\u00edreola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeograf\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "daearyddiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10dd\u10d2\u10e0\u10d0\u10e4\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d0\u05d5\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "term\u00e9szetf\u00f6ldrajz",
                            "f\u00f6ldrajz",
                            "geogr\u00e1fia"
                        ],
                        "io": [
                            "geografio"
                        ],
                        "id": [
                            "geografi"
                        ],
                        "is": [
                            "landafr\u00e6\u00f0i",
                            "landfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7406\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1\u0eaa\u0eb2\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "geographia"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123eogr\u0101fija"
                        ],
                        "lt": [
                            "geografija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Geographie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "geografi"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121eografija"
                        ],
                        "nl": [
                            "geografie",
                            "aardrijkskunde"
                        ],
                        "no": [
                            "geografi"
                        ],
                        "oc": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u06be\u0648\u06af\u0648\u0644"
                        ],
                        "uz": [
                            "geografiya"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u06cc\u062a\u0627\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc",
                            "\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u06cc\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "geografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "geografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "geografia"
                        ],
                        "sl": [
                            "geografija",
                            "zemljepis"
                        ],
                        "sv": [
                            "geografi"
                        ],
                        "sw": [
                            "jiografia"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0443\u0493\u0440\u043e\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "tl": [
                            "heograpiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "geografie",
                            "zem\u011bpis"
                        ],
                        "tr": [
                            "co\u011frafya"
                        ],
                        "tk": [
                            "geografi\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba l\u00fd h\u1ecdc"
                        ],
                        "vo": [
                            "taledav"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Description \u00e0 la fa\u00e7on de la science g\u00e9ographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geographie"
                        ],
                        "en": [
                            "geography"
                        ],
                        "ca": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "geograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "geografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7406"
                        ],
                        "la": [
                            "geographia"
                        ],
                        "nl": [
                            "geografie"
                        ],
                        "pl": [
                            "geografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "geografia"
                        ],
                        "cs": [
                            "geografie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aardrykskundig",
                            "geografies"
                        ],
                        "de": [
                            "erdkundlich",
                            "geographisch"
                        ],
                        "en": [
                            "geographic",
                            "geographical"
                        ],
                        "es": [
                            "geogr\u00e1fico",
                            "geograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "geografia"
                        ],
                        "fi": [
                            "maantieteellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "geografysk"
                        ],
                        "io": [
                            "geografiala"
                        ],
                        "it": [
                            "geografico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7406\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardrijkskundig",
                            "geografisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "geograficzny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "geografisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011bpisn\u00fd",
                            "geografick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9o\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geoid"
                        ],
                        "en": [
                            "geoid"
                        ],
                        "es": [
                            "geoide"
                        ],
                        "it": [
                            "geoide"
                        ],
                        "cs": [
                            "geoid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9o\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9o\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ge\u00f4le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kerker"
                        ],
                        "en": [
                            "jail",
                            "ou gaol"
                        ],
                        "eu": [
                            "leotz",
                            "ziega"
                        ],
                        "ca": [
                            "calab\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "celda"
                        ],
                        "oc": [
                            "jaula"
                        ],
                        "pt": [
                            "cadeia"
                        ],
                        "wa": [
                            "gaioule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ge\u00f4le": [
                    "Singulier"
                ],
                "ge\u00f4les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9olecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geolek"
                        ],
                        "en": [
                            "geolect"
                        ],
                        "es": [
                            "geolecto"
                        ],
                        "it": [
                            "geoletto"
                        ],
                        "oc": [
                            "geol\u00e8cte"
                        ],
                        "pt": [
                            "geoleto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9olecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9olectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ge\u00f4lier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gef\u00e4ngnisw\u00e4rter"
                        ],
                        "en": [
                            "jailer"
                        ],
                        "es": [
                            "carcelero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f6rt\u00f6n\u0151r"
                        ],
                        "io": [
                            "karceristo"
                        ],
                        "nl": [
                            "cipier"
                        ],
                        "pt": [
                            "carcereiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ge\u00f4lier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ge\u00f4liers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9olinguistique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprachgeographie",
                            "Areallinguistik"
                        ],
                        "en": [
                            "geolinguistics"
                        ],
                        "br": [
                            "douaryezhoniezh"
                        ],
                        "es": [
                            "geoling\u00fc\u00edstica"
                        ],
                        "it": [
                            "geolinguistica"
                        ],
                        "pt": [
                            "geolingu\u00edstica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9olocaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geolocate"
                        ],
                        "br": [
                            "hia\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "geolocalizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeolocalizar"
                        ],
                        "it": [
                            "geolocalizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "geolocalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aardkunde"
                        ],
                        "de": [
                            "Geologie"
                        ],
                        "en": [
                            "geology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0644\u0628\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "douarouriezh",
                            "geologiezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "geologia"
                        ],
                        "da": [
                            "geologi"
                        ],
                        "es": [
                            "geolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "geologio"
                        ],
                        "fo": [
                            "jar\u00f0fr\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "geologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "geol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "geologio"
                        ],
                        "id": [
                            "geologi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7\u14d5\u1546\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "jar\u00f0fr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "geologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardkunde",
                            "geologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "geologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "geologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "geologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "jeoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba ch\u1ea5t h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aardkundig"
                        ],
                        "en": [
                            "geologic",
                            "geological"
                        ],
                        "da": [
                            "geologisk"
                        ],
                        "es": [
                            "geol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "geologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeol\u00f3xico"
                        ],
                        "io": [
                            "geologiala"
                        ],
                        "it": [
                            "geologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "geologisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "geol\u00f3gico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "geologisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "geologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ologiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "geol\u00f2gicament"
                        ],
                        "es": [
                            "geol\u00f3gicamente"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeoloxicamente"
                        ],
                        "it": [
                            "geologicamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "geologicament"
                        ],
                        "pt": [
                            "geologicamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9ologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geologe",
                            "Geologin"
                        ],
                        "en": [
                            "geologist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0644\u0627\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "douarour",
                            "geologour"
                        ],
                        "ca": [
                            "ge\u00f2leg",
                            "ge\u00f2loga"
                        ],
                        "da": [
                            "geolog"
                        ],
                        "es": [
                            "ge\u00f3logo",
                            "ge\u00f3loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "geologo",
                            "geologino"
                        ],
                        "gl": [
                            "xe\u00f3logo"
                        ],
                        "io": [
                            "geologo"
                        ],
                        "it": [
                            "geologo",
                            "geologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "geoloog",
                            "geologe"
                        ],
                        "pt": [
                            "ge\u00f3logo",
                            "ge\u00f3loga"
                        ],
                        "ro": [
                            "geolog",
                            "geolog\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "geolog",
                            "geologinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "geolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "geolog",
                            "geolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9om\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feldmesser",
                            "Geometer",
                            "landmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "geometrician",
                            "surveyor"
                        ],
                        "eu": [
                            "geometrialari"
                        ],
                        "ca": [
                            "ge\u00f2metra",
                            "agrimensor"
                        ],
                        "es": [
                            "ge\u00f3metra",
                            "agrimensor"
                        ],
                        "eo": [
                            "termezuristo"
                        ],
                        "io": [
                            "geometro"
                        ],
                        "it": [
                            "geometra"
                        ],
                        "nl": [
                            "meetkundige",
                            "landmeter"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrimensor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9om\u00e8tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9om\u00e8tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "G\u00e9om\u00e9trid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Geometridae"
                        ],
                        "de": [
                            "Spanner"
                        ],
                        "en": [
                            "Geometer moths"
                        ],
                        "es": [
                            "geom\u00e9tridos"
                        ],
                        "nl": [
                            "spanners"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9om\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geometrie"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjeometri"
                        ],
                        "de": [
                            "Geometrie"
                        ],
                        "en": [
                            "geometry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u056f\u0580\u0561\u0579\u0561\u0583\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259nd\u0259s\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "geometriezh",
                            "mentoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "geometria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51e0\u4f55\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ud558\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "geometrija"
                        ],
                        "da": [
                            "geometri"
                        ],
                        "es": [
                            "geometr\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "geometrio"
                        ],
                        "et": [
                            "geomeetria"
                        ],
                        "fi": [
                            "geometria"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeometr\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "geometreg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10dd\u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d0\u05d5\u05de\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "geometria",
                            "m\u00e9rtan"
                        ],
                        "io": [
                            "geometrio"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00famfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "geometria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e7e\u4f55\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123eometrija"
                        ],
                        "lt": [
                            "geometrija"
                        ],
                        "nl": [
                            "meetkunde",
                            "geometrie"
                        ],
                        "no": [
                            "geometri"
                        ],
                        "oc": [
                            "geometria"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06c1\u0646\u062f\u0633\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u062f\u0633\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "geometria"
                        ],
                        "pt": [
                            "geometria"
                        ],
                        "ro": [
                            "geometrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "geometria"
                        ],
                        "sl": [
                            "geometrija"
                        ],
                        "sv": [
                            "geometri"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b3\u0430\u043d\u0434\u0430\u0441\u0430",
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "geometrie"
                        ],
                        "tr": [
                            "geometri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9om\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9om\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9om\u00e9trique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geometrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "geometric",
                            "geometrical"
                        ],
                        "eu": [
                            "geometriko"
                        ],
                        "ca": [
                            "geom\u00e8tric",
                            "geom\u00e8trica"
                        ],
                        "es": [
                            "geom\u00e9trico"
                        ],
                        "eo": [
                            "geometria"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeom\u00e9trico"
                        ],
                        "io": [
                            "geometriala"
                        ],
                        "it": [
                            "geometrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "geometrisch",
                            "meetkundig"
                        ],
                        "pt": [
                            "geom\u00e9trico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "geometrisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "geometrick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9om\u00e9trique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9om\u00e9triques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9om\u00e9triquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geometrically"
                        ],
                        "es": [
                            "geom\u00e9tricamente"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeometricamente"
                        ],
                        "it": [
                            "geometricamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "geometricamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9omorphologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geomorfologie"
                        ],
                        "de": [
                            "Geomorphologie"
                        ],
                        "en": [
                            "geomorphology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u062a\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636"
                        ],
                        "az": [
                            "geomorfologiya"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "geomorfologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u8c8c\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ud615\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "geomorfologija"
                        ],
                        "da": [
                            "geomorfologi"
                        ],
                        "es": [
                            "geomorfolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "geomorfologio"
                        ],
                        "et": [
                            "geomorfoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "geomorfologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeomorfolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "morffoleg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10dd\u10db\u10dd\u10e0\u10e4\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d0\u05d5\u05de\u05d5\u05e8\u05e4\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "geomorfol\u00f3gia"
                        ],
                        "id": [
                            "geomorfologi"
                        ],
                        "it": [
                            "geomorfologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u5f62\u5b66"
                        ],
                        "jv": [
                            "g\u00e9omorfologi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ku": [
                            "jeomorfoloj\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "geomorphologia"
                        ],
                        "lt": [
                            "geomorfologija"
                        ],
                        "ms": [
                            "geomorfologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "geomorfologie"
                        ],
                        "no": [
                            "geomorfologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "geomorfologia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "geomorfologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "geomorfologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "geomorfologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "geomorfologija"
                        ],
                        "sk": [
                            "geomorfol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "geomorfologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "geomorfologi"
                        ],
                        "tl": [
                            "heomorpolohiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "geomorfologie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fczey bilimi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba m\u1ea1o h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9omorphologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9omorphologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geophon"
                        ],
                        "en": [
                            "geophone"
                        ],
                        "eu": [
                            "geofono"
                        ],
                        "bs": [
                            "geofon"
                        ],
                        "hr": [
                            "geofon"
                        ],
                        "es": [
                            "ge\u00f3fono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03ce\u03c6\u03bf\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "geofono"
                        ],
                        "lt": [
                            "geofonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "geofoon"
                        ],
                        "no": [
                            "geofon"
                        ],
                        "pl": [
                            "geofon"
                        ],
                        "pt": [
                            "geofone"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ophysique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geophysical"
                        ],
                        "es": [
                            "geof\u00edsico"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeof\u00edsico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "geof\u00edsico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ophysique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ophysiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "geophysics"
                        ],
                        "es": [
                            "geof\u00edsica"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeof\u00edsica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "geofisica"
                        ],
                        "pt": [
                            "geof\u00edsica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ophysique": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9ophysiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "georgien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "eu": [
                            "georgiera"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "georgiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "georgien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "georgiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "georgienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "georgiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9orgien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la G\u00e9orgie du Caucase",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "georgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "georgi\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "georgisk"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartvela"
                        ],
                        "et": [
                            "gruusia"
                        ],
                        "fi": [
                            "georgialainen",
                            "gruusialainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00faz"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "lv": [
                            "gruz\u012bnu",
                            "gruz\u012bnisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "gruzin\u0173",
                            "gruzini\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Georgisch"
                        ],
                        "no": [
                            "georgisk",
                            "gruzisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruzi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "georgian",
                            "gruzin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "gruz\u00ednsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "gruzinski"
                        ],
                        "sv": [
                            "georgisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "gruz\u00ednsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la G\u00e9orgie des \u00c9tats-Unis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "georgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "georgia"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9orgien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9orgiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9orgienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9orgiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Gjeorgjishtja",
                            "Gjeorgjisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Georgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "ang": [
                            "georgisc"
                        ],
                        "an": [
                            "cheorchi\u00e1n"
                        ],
                        "ast": [
                            "xeorxanu"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcrc\u00fc dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "georgiera"
                        ],
                        "bs": [
                            "Gruzijski"
                        ],
                        "br": [
                            "jorjieg",
                            "georgeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "georgi\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u683c\u9c81\u5409\u4e9a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc9c0\uc544\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "gruzijski"
                        ],
                        "da": [
                            "georgisk"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartvela lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "gruusia"
                        ],
                        "fi": [
                            "georgia"
                        ],
                        "fy": [
                            "Ge\u00f6rgysk"
                        ],
                        "cy": [
                            "Georgeg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03b1\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Georgi\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00faz"
                        ],
                        "io": [
                            "Gruziana"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Georgia"
                        ],
                        "is": [
                            "georg\u00edska"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "jv": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "ku": [
                            "gurc\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "gruz\u012bnu"
                        ],
                        "li": [
                            "Georgisch"
                        ],
                        "lt": [
                            "gruzin\u0173"
                        ],
                        "lb": [
                            "Georgesch"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa Georgia"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d37"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiteny jeorjiana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Georgisch"
                        ],
                        "no": [
                            "georgisk",
                            "gruzisk",
                            "georgisk",
                            "georgisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "georgian"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruzi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "georgiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "georgian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a",
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "gruz\u00edn\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "gruzin\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "georgiska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kigeorgia"
                        ],
                        "tl": [
                            "Heorhiyano"
                        ],
                        "cs": [
                            "gruz\u00edn\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "G\u00fcrc\u00fcce"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d5\u05d6\u05d9\u05e0\u05d9\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "G\u00e9orgien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de la G\u00e9orgie du Caucase",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Georgier",
                            "Grusier",
                            "Georgierin",
                            "Grusierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcrc\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "georgiar"
                        ],
                        "ca": [
                            "georgi\u00e0",
                            "georgiana"
                        ],
                        "da": [
                            "georgier"
                        ],
                        "es": [
                            "georgiano",
                            "georgiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "kartvelo",
                            "kartveli\u0109o",
                            "kartvelino"
                        ],
                        "et": [
                            "grusiin",
                            "gruusialane",
                            "georgialane"
                        ],
                        "fi": [
                            "georgialainen",
                            "gruusialainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Seoirsiach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00faz"
                        ],
                        "is": [
                            "Georg\u00eduma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano",
                            "georgiana"
                        ],
                        "lv": [
                            "gruz\u012bns",
                            "gruz\u012bniete"
                        ],
                        "lt": [
                            "gruzinas",
                            "gruzin\u0117"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u683c\u9b6f\u5409\u4e9e\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Georgi\u00ebr",
                            "Groezi\u00ebr",
                            "Georgische",
                            "Georgisch"
                        ],
                        "no": [
                            "georgier",
                            "grusier",
                            "georgiar",
                            "grusiar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Gruzin"
                        ],
                        "pt": [
                            "georgiano",
                            "georgiana"
                        ],
                        "ro": [
                            "georgian",
                            "georgian\u0103",
                            "gruzin"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430\u0446",
                            "Gruzijac",
                            "\u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0458\u043a\u0430",
                            "Gruzijka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Gruz\u00ednec",
                            "Gruz\u00ednka"
                        ],
                        "sv": [
                            "georgier"
                        ],
                        "cs": [
                            "Gruz\u00edn",
                            "Gruz\u00ednka"
                        ],
                        "tr": [
                            "G\u00fcrc\u00fc",
                            "G\u00fcrcistanl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Grusiy\u00e4nan",
                            "Grusiy\u00e4nan",
                            "Grusiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habitant de la G\u00e9orgie des \u00c9tats-Unis",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Georgian"
                        ],
                        "ca": [
                            "georgi\u00e0",
                            "georgiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "georgiano",
                            "georgiani\u0109o",
                            "georgianino"
                        ],
                        "et": [
                            "georgialane"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10dd\u10e0\u10ef\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "georgiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "G\u00e9orgien": [
                    "Singulier"
                ],
                "G\u00e9orgiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9osmine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geosmin"
                        ],
                        "en": [
                            "geosmin"
                        ],
                        "ca": [
                            "geosmina"
                        ],
                        "es": [
                            "geosmina"
                        ],
                        "it": [
                            "geosmina"
                        ],
                        "pt": [
                            "geosmina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9ospatial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weltraumgest\u00fctzt"
                        ],
                        "en": [
                            "geospatial",
                            "spatial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0648\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "geoespacial"
                        ],
                        "it": [
                            "geospaziale"
                        ],
                        "nl": [
                            "geospatiale"
                        ],
                        "pt": [
                            "espacial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ospatial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9ospatiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "g\u00e9ospatiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ospatiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ostationnaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geostation\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "geostationary"
                        ],
                        "ca": [
                            "geostacionari"
                        ],
                        "it": [
                            "geostazionario"
                        ],
                        "cs": [
                            "geostacion\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ostationnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "g\u00e9ostationnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9otechnique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geotechnik"
                        ],
                        "en": [
                            "geotechnics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0648\u062a\u0643\u0646\u064a\u0643"
                        ],
                        "hr": [
                            "geotehnika"
                        ],
                        "et": [
                            "geotehnika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "geoteknik"
                        ],
                        "it": [
                            "geotecnica"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "geotechniek"
                        ],
                        "no": [
                            "geoteknikk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0626\u0648\u062a\u06a9\u0646\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "geoteknik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9otechnique": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9otechniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9otextile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geotextil"
                        ],
                        "en": [
                            "geotextile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0631\u0636\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "geotextil"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeot\u00e9xtil"
                        ],
                        "it": [
                            "geotessile"
                        ],
                        "nl": [
                            "geotextiel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043e\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "geotextil"
                        ],
                        "cs": [
                            "geotextilie"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ea3i \u0111\u1ecba k\u1ef9 thu\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9otextile": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9otextiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrasie",
                            "beheer",
                            "kontrole"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Verwaltung",
                            "Verwaltungsbeh\u00f6rde",
                            "Administration",
                            "Verwaltung",
                            "Betriebsf\u00fchrung",
                            "Verwalten",
                            "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "administration",
                            "management",
                            "governance",
                            "running"
                        ],
                        "es": [
                            "administraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "administracio",
                            "administrado"
                        ],
                        "fy": [
                            "administraasje",
                            "behear"
                        ],
                        "hu": [
                            "adminisztr\u00e1ci\u00f3",
                            "nyilv\u00e1ntart\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "jerado"
                        ],
                        "id": [
                            "administrasi"
                        ],
                        "it": [
                            "amministrazione",
                            "direzione",
                            "gestione"
                        ],
                        "ms": [
                            "administrasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratiekantoor",
                            "bestuur",
                            "administratie",
                            "beheer",
                            "toediening"
                        ],
                        "pt": [
                            "administra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9ranium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Geranium",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geranium",
                            "Storchschnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "geranium",
                            "bill"
                        ],
                        "es": [
                            "geranio"
                        ],
                        "eo": [
                            "geranio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437\u0442\u0430\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "geranium",
                            "ooievaarsbek"
                        ],
                        "cs": [
                            "kakost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pelargonium",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pelargonium",
                            "geranium"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerani"
                        ],
                        "es": [
                            "geranio"
                        ],
                        "eo": [
                            "geranio",
                            "pelargonio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437\u0442\u0430\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "geranium",
                            "pelargonium",
                            "ooievaarsbek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "giraniu",
                            "gan\u00f9fara"
                        ],
                        "fy": [
                            "earrebarrebek"
                        ],
                        "io": [
                            "geranio"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4va"
                        ],
                        "cs": [
                            "kakost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9ranium": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9raniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9rant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrateur",
                            "bestuurder",
                            "bedryfsleier"
                        ],
                        "sq": [
                            "administronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Administrator",
                            "Verwalter",
                            "Verweser"
                        ],
                        "en": [
                            "manager",
                            "administrator"
                        ],
                        "eu": [
                            "kudeatzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerent"
                        ],
                        "es": [
                            "administrador"
                        ],
                        "eo": [
                            "administranto"
                        ],
                        "fy": [
                            "behearder",
                            "bestjoerder"
                        ],
                        "hu": [
                            "menedzser"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratore",
                            "direttore"
                        ],
                        "nl": [
                            "administrateur",
                            "beheerder",
                            "bestuurder",
                            "zetbaas"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrador",
                            "gerente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "administrat\u00f6r",
                            "f\u00f6rvaltare"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilimeniyu",
                            "imeniyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9rant": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9rants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "G\u00e9rard": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerhard"
                        ],
                        "en": [
                            "Gerard"
                        ],
                        "es": [
                            "Gerardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Gerardo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03b5\u03c1\u03ac\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Gell\u00e9rt"
                        ],
                        "it": [
                            "Gerardo"
                        ],
                        "wa": [
                            "Djur\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gerbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Botte de c\u00e9r\u00e9ales (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Garbe"
                        ],
                        "en": [
                            "sheaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "azao",
                            "espal"
                        ],
                        "br": [
                            "hordenn",
                            "malan"
                        ],
                        "ca": [
                            "garba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8"
                        ],
                        "es": [
                            "gavilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "garbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhde"
                        ],
                        "gl": [
                            "feixe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9ve"
                        ],
                        "ia": [
                            "garbe"
                        ],
                        "it": [
                            "covone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u675f"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoof",
                            "garf"
                        ],
                        "pl": [
                            "snop"
                        ],
                        "pt": [
                            "gavela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faisceau, bouquet (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bouquet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0642\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "buqu\u00e9"
                        ],
                        "fi": [
                            "kimppu"
                        ],
                        "ia": [
                            "bouquet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0447\u043e\u043a",
                            "\u0431\u0443\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "bukett"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "garba",
                            "gavell",
                            "gavella",
                            "feix"
                        ],
                        "co": [
                            "mannella"
                        ],
                        "es": [
                            "garba",
                            "gavilla",
                            "haz"
                        ],
                        "fo": [
                            "bundi"
                        ],
                        "io": [
                            "garbo"
                        ],
                        "id": [
                            "berkas",
                            "sekumpulan"
                        ],
                        "oc": [
                            "garba"
                        ],
                        "cs": [
                            "svazek",
                            "snop"
                        ],
                        "wa": [
                            "dj\u00e5be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gerbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "gerbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gerber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Empiler\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stack"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "io": [
                            "garbigar"
                        ],
                        "it": [
                            "impilare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stapelen",
                            "schoven"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "vomir\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kotzen"
                        ],
                        "en": [
                            "puke",
                            "barf"
                        ],
                        "es": [
                            "echar la pota"
                        ],
                        "nl": [
                            "kotsen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gerboise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dipus",
                            "Jaculus",
                            "Allactaga"
                        ],
                        "en": [
                            "jerboa"
                        ],
                        "br": [
                            "jerboaz"
                        ],
                        "es": [
                            "jerbo"
                        ],
                        "gl": [
                            "xerbo"
                        ],
                        "it": [
                            "gerboa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u0430\u044f\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "springmuis"
                        ],
                        "pl": [
                            "skoczek"
                        ],
                        "pt": [
                            "jerboa"
                        ],
                        "cs": [
                            "tarb\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "chu\u1ed9t nh\u1ea3y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gerboise": [
                    "Singulier"
                ],
                "gerboises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gercer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chap"
                        ],
                        "it": [
                            "screpolare"
                        ],
                        "ro": [
                            "cr\u0103pa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "popraskat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "g\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Administrer, diriger, manager\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "administroj"
                        ],
                        "de": [
                            "verwalten",
                            "leiten",
                            "administrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "manage"
                        ],
                        "eu": [
                            "kudeatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "gestionar"
                        ],
                        "es": [
                            "gestionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "administri"
                        ],
                        "fy": [
                            "administrearje",
                            "de administraasje dwaan",
                            "beheare",
                            "bestjoere"
                        ],
                        "hu": [
                            "adminisztr\u00e1l",
                            "int\u00e9z"
                        ],
                        "io": [
                            "jerar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengelola",
                            "mengusahakan"
                        ],
                        "it": [
                            "amministrare",
                            "dirigere"
                        ],
                        "nl": [
                            "administreren",
                            "beheren",
                            "besturen",
                            "toedienen"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrar",
                            "gerir",
                            "reger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rvalta"
                        ],
                        "cs": [
                            "hospoda\u0159it",
                            "obhospoda\u0159it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gerfaut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Falco rusticolus"
                        ],
                        "de": [
                            "Gerfalke"
                        ],
                        "en": [
                            "gyrfalcon",
                            "gerfalcon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u0642\u0648\u0631",
                            "\u0633\u0646\u0642\u0648\u0631",
                            "\u0633\u0646\u0642\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "gerfalc\u02bchun"
                        ],
                        "es": [
                            "gerifalte"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0108asfalko"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunturihaukka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03ad\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szaki s\u00f3lyom"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1473\u152b\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1lki"
                        ],
                        "it": [
                            "girfalco"
                        ],
                        "nl": [
                            "giervalk"
                        ],
                        "no": [
                            "jaktfalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "sok\u00f3\u0142 norweski"
                        ],
                        "pt": [
                            "gerifalte"
                        ],
                        "sv": [
                            "jaktfalk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak sungur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gerfaut": [
                    "Singulier"
                ],
                "gerfauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germain": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de m\u00eame p\u00e8re et de m\u00eame m\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "german",
                            "full"
                        ],
                        "es": [
                            "carnal"
                        ],
                        "pt": [
                            "germano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sourozeneck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "germains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "germaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "germaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sibling"
                        ],
                        "eo": [
                            "gefrato"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisarus"
                        ],
                        "hu": [
                            "testv\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "frato"
                        ],
                        "sv": [
                            "syskon"
                        ],
                        "cs": [
                            "sourozenec"
                        ],
                        "vo": [
                            "gem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germain": [
                    "Singulier"
                ],
                "germains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la Germanie et aux Germains",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "germanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanic",
                            "Teutonic"
                        ],
                        "it": [
                            "germano"
                        ],
                        "pl": [
                            "germa\u0144ski"
                        ],
                        "sv": [
                            "germansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "germ\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "germains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "germaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "germaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "germandr\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Teucrium"
                        ],
                        "sq": [
                            "arr\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Gamander"
                        ],
                        "en": [
                            "germander"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0565\u0580\u0564\u0561\u056d\u0578\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259ry\u0259mnoxudu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u0440\u043e\u045e\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u79d1\u79d1\u5c5e"
                        ],
                        "co": [
                            "calamandrea"
                        ],
                        "da": [
                            "kortl\u00e6be"
                        ],
                        "es": [
                            "camedrio",
                            "zamarrilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "te\u016dkrio"
                        ],
                        "fi": [
                            "teurikat"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e3\u10e2\u10d8 \u10d1\u10d0\u10da\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "hsb": [
                            "dub\u010dica"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e2\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "camedrio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0435\u043d\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "lt": [
                            "berutis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gamander"
                        ],
                        "no": [
                            "firtannslekta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u062e\u0648\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u017canka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u0440\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "hrdobarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "gamandrar"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u017eanka",
                            "kalamandra"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131samahmut"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi t\u01b0\u1edbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germandr\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "germandr\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif aux Germains",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "germanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanic"
                        ],
                        "es": [
                            "germ\u00e1nico"
                        ],
                        "it": [
                            "germanico",
                            "tedesco"
                        ],
                        "oc": [
                            "germanic"
                        ],
                        "ro": [
                            "germanic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "germaniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "germaniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "germanisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanize",
                            "Germanise"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f7f\u65e5\u8033\u66fc\u5316"
                        ],
                        "it": [
                            "germanizzare"
                        ],
                        "pl": [
                            "germanizowa\u0107",
                            "niemczy\u0107",
                            "zniemcza\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "germanizovat",
                            "pon\u011bm\u010dovat",
                            "pon\u011bm\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "germanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Germanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanism"
                        ],
                        "io": [
                            "germanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "germanismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "germanisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "germanizm"
                        ],
                        "ro": [
                            "germanism"
                        ],
                        "cs": [
                            "germanismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "germanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Germanit"
                        ],
                        "en": [
                            "germanite"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "germanita"
                        ],
                        "es": [
                            "germanita"
                        ],
                        "it": [
                            "germanite"
                        ],
                        "pt": [
                            "germanita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanite": [
                    "Singulier"
                ],
                "germanites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Germanium"
                        ],
                        "en": [
                            "germanium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9517"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\ub9c8\ub284",
                            "\uac8c\ub974\ub9c8\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "germanium"
                        ],
                        "es": [
                            "germanio"
                        ],
                        "eo": [
                            "germaniumo"
                        ],
                        "et": [
                            "germaanium"
                        ],
                        "fi": [
                            "germanium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "germ\u00e1nium"
                        ],
                        "it": [
                            "germanio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30eb\u30de\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "germ\u0101nijs"
                        ],
                        "ln": [
                            "\u0292emani"
                        ],
                        "lt": [
                            "germanis"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121ermanju"
                        ],
                        "gv": [
                            "germaanium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "germanium"
                        ],
                        "pl": [
                            "german"
                        ],
                        "pt": [
                            "germ\u00e2nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "germaniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "germ\u00e1nium"
                        ],
                        "sl": [
                            "germanij"
                        ],
                        "sv": [
                            "germanium"
                        ],
                        "cs": [
                            "germanium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanium": [
                    "Singulier"
                ],
                "germaniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germanophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "alamaneger",
                            "alamanegerez"
                        ],
                        "eo": [
                            "germanlingvano"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksankielinen"
                        ],
                        "it": [
                            "germanofono"
                        ],
                        "no": [
                            "tyskspr\u00e5klig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "germanophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "germanlingvano"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksankielinen"
                        ],
                        "it": [
                            "germanofono"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0456\u0441\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "Duitstalig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germanophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "germanophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "germe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "germ",
                            "sprout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0630\u0631\u0629",
                            "\u0631\u0634\u064a\u0645",
                            "\u0631\u0634\u064a\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "buztan",
                            "hozi"
                        ],
                        "br": [
                            "diwan"
                        ],
                        "ca": [
                            "gemma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80da\u82bd"
                        ],
                        "da": [
                            "kim",
                            "spire"
                        ],
                        "es": [
                            "germen"
                        ],
                        "io": [
                            "jermo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kiem"
                        ],
                        "no": [
                            "bakterie",
                            "bakterie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germe": [
                    "Singulier"
                ],
                "germes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "germer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausschlagen",
                            "keimen",
                            "sprie\u00dfen",
                            "sprossen"
                        ],
                        "en": [
                            "germinate",
                            "sprout"
                        ],
                        "eu": [
                            "buztandu"
                        ],
                        "br": [
                            "diwan"
                        ],
                        "ca": [
                            "germinar"
                        ],
                        "da": [
                            "spire",
                            "gro"
                        ],
                        "es": [
                            "germinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dermi"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e6la"
                        ],
                        "fi": [
                            "it\u00e4\u00e4",
                            "nousta idulle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "jermifar"
                        ],
                        "it": [
                            "germinare",
                            "germogliare"
                        ],
                        "la": [
                            "germino"
                        ],
                        "nl": [
                            "kiemen",
                            "ontkiemen"
                        ],
                        "pt": [
                            "brotar",
                            "germinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "gro",
                            "germinera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "germinal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Germinal",
                            "Keimmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Germinal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82bd\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "germinal"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011cerminalo"
                        ],
                        "it": [
                            "germinale",
                            "germile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u30ca\u30eb",
                            "\u82bd\u6708"
                        ],
                        "oc": [
                            "germinal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "germination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "germination"
                        ],
                        "da": [
                            "spiring"
                        ],
                        "es": [
                            "germinaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "germinazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "germina\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "germination": [
                    "Singulier"
                ],
                "germinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9rondif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerundium"
                        ],
                        "en": [
                            "gerund"
                        ],
                        "es": [
                            "gerundio"
                        ],
                        "eo": [
                            "gerundio"
                        ],
                        "io": [
                            "gerundio"
                        ],
                        "it": [
                            "gerundio"
                        ],
                        "no": [
                            "gerundium"
                        ],
                        "ro": [
                            "gerunziu"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159echodn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9rondif": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9rondifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9rontocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerontokratie"
                        ],
                        "en": [
                            "gerontocracy"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerontocr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "gerontokrati"
                        ],
                        "es": [
                            "gerontocracia"
                        ],
                        "fi": [
                            "gerontokratia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gerontokr\u00e1cia"
                        ],
                        "it": [
                            "gerontocrazia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gerontocratie"
                        ],
                        "no": [
                            "gerontokrati"
                        ],
                        "pl": [
                            "gerontokracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "gerontocracia"
                        ],
                        "ro": [
                            "gerontocra\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "gerontokrati"
                        ],
                        "cs": [
                            "gerontokracie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9rontocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9rontocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9rontologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerontologie"
                        ],
                        "en": [
                            "gerontology",
                            "gereology"
                        ],
                        "br": [
                            "henadoniezh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gerontologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gerontologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9rontologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9rontologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "g\u00e9sier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaumagen"
                        ],
                        "en": [
                            "gizzard"
                        ],
                        "eu": [
                            "arandoi"
                        ],
                        "br": [
                            "elaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "pedrer",
                            "morella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7802\u56ca",
                            "\u80ab",
                            "\u80d7"
                        ],
                        "co": [
                            "pirellu"
                        ],
                        "da": [
                            "kr\u00e5se"
                        ],
                        "es": [
                            "molleja",
                            "cachuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u0109stomako"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihasmaha",
                            "kivipiira"
                        ],
                        "gl": [
                            "moella"
                        ],
                        "it": [
                            "ventriglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7802\u56a2",
                            "\u7802\u56a2"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u043e\u043b\u043e\u0439",
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u043b\u0437\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiermaag"
                        ],
                        "pl": [
                            "mielec"
                        ],
                        "pt": [
                            "moela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "muskelmage"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u015fl\u0131k"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ec1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "g\u00e9sier": [
                    "Singulier"
                ],
                "g\u00e9siers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}