{
    "gousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit \u00e0 deux valves",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pulse"
                        ],
                        "co": [
                            "chjoppula"
                        ],
                        "es": [
                            "legumbre"
                        ],
                        "fi": [
                            "palko"
                        ],
                        "it": [
                            "baccello"
                        ],
                        "pl": [
                            "str\u0105k"
                        ],
                        "cs": [
                            "lusk"
                        ],
                        "wa": [
                            "hotche",
                            "cosse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ca\u00efeu d\u2019un ail",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knoblauchzehe"
                        ],
                        "en": [
                            "clove"
                        ],
                        "co": [
                            "spechju"
                        ],
                        "es": [
                            "cabeza de ajo",
                            "diente",
                            "cabeza de ajos"
                        ],
                        "fi": [
                            "valkosipulikynsi"
                        ],
                        "id": [
                            "siung"
                        ],
                        "nl": [
                            "teentje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "gousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmecken",
                            "kosten"
                        ],
                        "en": [
                            "taste"
                        ],
                        "br": [
                            "ta\u00f1va"
                        ],
                        "es": [
                            "probar",
                            "degustar"
                        ],
                        "fi": [
                            "maistaa"
                        ],
                        "hsb": [
                            "s\u0142od\u017ae\u0107"
                        ],
                        "id": [
                            "mencicipi",
                            "mengecap"
                        ],
                        "it": [
                            "assaggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaken",
                            "proeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "tastar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gouteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tasty"
                        ],
                        "az": [
                            "dadl\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "blazus",
                            "blasus"
                        ],
                        "ca": [
                            "sabor\u00f3s",
                            "suculent"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gouteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "goutte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s petite quantit\u00e9 d\u2019un liquide qui se d\u00e9tache avec une forme sph\u00e9rique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tropfen"
                        ],
                        "en": [
                            "drop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "tanta",
                            "xorta",
                            "txorta"
                        ],
                        "br": [
                            "berad"
                        ],
                        "ca": [
                            "gota"
                        ],
                        "hr": [
                            "kap"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e5be"
                        ],
                        "es": [
                            "gota"
                        ],
                        "eo": [
                            "guto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pisara"
                        ],
                        "gl": [
                            "pinga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03b3\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "tetes",
                            "tetesan"
                        ],
                        "is": [
                            "dropi"
                        ],
                        "it": [
                            "goccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96eb",
                            "\u6c34\u6ef4",
                            "\u4e00\u6ef4"
                        ],
                        "la": [
                            "stilla",
                            "gutta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00ebps"
                        ],
                        "nl": [
                            "druppel"
                        ],
                        "no": [
                            "dr\u00e5pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "gota"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropla",
                            "kapka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u043b\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "kvapka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapka"
                        ],
                        "tr": [
                            "damla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tr\u00e8s petite quantit\u00e9 d\u2019un liquide\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tropfen"
                        ],
                        "en": [
                            "drop"
                        ],
                        "br": [
                            "bannac\u02bch",
                            "banne",
                            "berad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvanteto"
                        ],
                        "gl": [
                            "gota"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclaca"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropla"
                        ],
                        "sw": [
                            "tone"
                        ],
                        "tr": [
                            "damla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "quantit\u00e9 insignifiante\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drop"
                        ],
                        "br": [
                            "bannac\u02bch",
                            "banne",
                            "berad"
                        ],
                        "gl": [
                            "gota"
                        ],
                        "id": [
                            "tetesan"
                        ],
                        "oc": [
                            "gota"
                        ],
                        "pl": [
                            "odrobina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "affection caract\u00e9ris\u00e9e par des troubles articulaires\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gicht"
                        ],
                        "en": [
                            "gout"
                        ],
                        "eu": [
                            "hezueri"
                        ],
                        "ca": [
                            "gota"
                        ],
                        "es": [
                            "gota"
                        ],
                        "eo": [
                            "podagro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kihti"
                        ],
                        "gl": [
                            "gota"
                        ],
                        "io": [
                            "kiragro"
                        ],
                        "it": [
                            "gotta"
                        ],
                        "oc": [
                            "gota"
                        ],
                        "pl": [
                            "podagra",
                            "dna moczanowa"
                        ],
                        "cs": [
                            "dna",
                            "pakostnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goutte": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouttes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "goutte-de-sang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tyria jacobaeae"
                        ],
                        "de": [
                            "Jakobskrautb\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "cinnabar moth"
                        ],
                        "es": [
                            "polilla de la hierba cana",
                            "polilla cinabrio"
                        ],
                        "nl": [
                            "jacobsvlinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goutte-de-sang": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouttes-de-sang": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "goutti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgu\u00df",
                            "Traufe",
                            "Dachrinne",
                            "Rinne"
                        ],
                        "en": [
                            "gutter",
                            "eavestrough",
                            "splint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0632\u0627\u0628",
                            "\u0645\u064a\u0632\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "canal\u00f3n"
                        ],
                        "co": [
                            "scinaglia"
                        ],
                        "da": [
                            "vask"
                        ],
                        "es": [
                            "canal\u00f3n",
                            "gotera"
                        ],
                        "eo": [
                            "splinto",
                            "defluilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasta"
                        ],
                        "io": [
                            "stringero"
                        ],
                        "id": [
                            "talang"
                        ],
                        "ia": [
                            "guttiera"
                        ],
                        "it": [
                            "grondaia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kulang"
                        ],
                        "nl": [
                            "goot",
                            "dakgoot",
                            "watergoot",
                            "spalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "rynna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0451\u043b\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goutti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "goutti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouvernante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme \u00e0 laquelle on confie l\u2019\u00e9ducation d\u2019enfants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauslehrerin",
                            "Erzieherin",
                            "Gouvernante"
                        ],
                        "en": [
                            "governess"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnourez"
                        ],
                        "es": [
                            "institutriz"
                        ],
                        "eo": [
                            "registino"
                        ],
                        "hu": [
                            "nevel\u0151n\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "governante"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0442\u0430"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "guvernant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouvernante": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouvernantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouvernement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regering",
                            "beheersing"
                        ],
                        "sq": [
                            "qeveri"
                        ],
                        "de": [
                            "Regierung",
                            "Regieren"
                        ],
                        "en": [
                            "government",
                            "administration",
                            "control",
                            "reign",
                            "rule",
                            "governance",
                            "regulation",
                            "ruling",
                            "ascendancy",
                            "ascendance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057c\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00f6k\u00fcm\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaurlaritza",
                            "gobernu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "vlada"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnamant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "govern"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653f\u5e9c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\ubd80"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlada"
                        ],
                        "da": [
                            "regering",
                            "styre"
                        ],
                        "es": [
                            "gobierno",
                            "governamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "registaro",
                            "regado"
                        ],
                        "et": [
                            "valitsus"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edkisstj\u00f3rn"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallitus",
                            "valtio"
                        ],
                        "fy": [
                            "regear"
                        ],
                        "gd": [
                            "riaghaltas"
                        ],
                        "ga": [
                            "rialtas"
                        ],
                        "cy": [
                            "llywodraeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "gwamnati"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "korm\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "guvernado"
                        ],
                        "id": [
                            "pemerintah"
                        ],
                        "is": [
                            "stj\u00f3rn",
                            "r\u00edkisstj\u00f3rn"
                        ],
                        "it": [
                            "governo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653f\u5e9c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "regimen",
                            "regimentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "vald\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "vyriausyb\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Regierung"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerajaan"
                        ],
                        "mg": [
                            "governemanta"
                        ],
                        "mt": [
                            "gvern"
                        ],
                        "mi": [
                            "k\u0101wanatanga"
                        ],
                        "nl": [
                            "regering",
                            "overheid",
                            "gouvernement",
                            "bestuur",
                            "bewind",
                            "heerschappij"
                        ],
                        "no": [
                            "regjering",
                            "styresmakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "gov\u00e8rn",
                            "governament"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "rz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "governo"
                        ],
                        "ro": [
                            "guvern"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "g\u00f6v\u00f6r\u00f6m\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "vladavina"
                        ],
                        "sv": [
                            "styrelse",
                            "regering"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00e1mahal\u00e1an"
                        ],
                        "cs": [
                            "vl\u00e1da"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10\u0e1a\u0e32\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fck\u00fcmet",
                            "y\u00f6netim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u0440\u044f\u0434"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d2\u05d9\u05e8\u05d5\u05e0\u05d2"
                        ],
                        "zu": [
                            "uhulumeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouvernement": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouvernements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouverneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gouverneur",
                            "Statthalter"
                        ],
                        "en": [
                            "governor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638",
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0570\u0561\u0576\u0563\u0561\u057a\u0565\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "qubernator"
                        ],
                        "eu": [
                            "gobernadore"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "governador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7701\u957f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "guverner",
                            "namjesnik"
                        ],
                        "da": [
                            "guvern\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "gobernador"
                        ],
                        "eo": [
                            "guberniestro"
                        ],
                        "et": [
                            "valitsejer",
                            "kuberner"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvern\u00f6\u00f6ri"
                        ],
                        "gl": [
                            "gobernador"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e2\u10d0\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gwamna"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "korm\u00e1nyz\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "guvernisto"
                        ],
                        "id": [
                            "gubernur"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00edkisstj\u00f3ri"
                        ],
                        "it": [
                            "governatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dcf\u7763",
                            "\u77e5\u4e8b"
                        ],
                        "la": [
                            "gubernator",
                            "gubernatrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "valdnieks",
                            "gubernators"
                        ],
                        "lt": [
                            "gubernatorius",
                            "valdytojas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "gabenor"
                        ],
                        "nl": [
                            "gouverneur",
                            "landvoogd"
                        ],
                        "no": [
                            "guvern\u00f8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u0627\u0631",
                            "\u0648\u0627\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "gubernator"
                        ],
                        "pt": [
                            "governador"
                        ],
                        "ro": [
                            "gubernator",
                            "guvernant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "guvern\u00e9r"
                        ],
                        "sl": [
                            "guverner"
                        ],
                        "sv": [
                            "guvern\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "guvern\u00e9r"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e01\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "vali"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed1c ph\u1ee7",
                            "\u0111\u1ed1c ph\u1ee7 s\u1ee9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui gouverne une province, une ville, une place forte.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gouverneur"
                        ],
                        "en": [
                            "governor"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnour"
                        ],
                        "sw": [
                            "liwali"
                        ],
                        "cs": [
                            "gubern\u00e1tor",
                            "m\u00edstodr\u017e\u00edc\u00ed",
                            "guvern\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouverneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouverneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "goy": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "goy"
                        ],
                        "nl": [
                            "goy"
                        ],
                        "pl": [
                            "goj"
                        ],
                        "sv": [
                            "goj"
                        ],
                        "cs": [
                            "g\u00f3j"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goy": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "goyim": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "GPL": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "carburant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcssiggas"
                        ],
                        "en": [
                            "LPG"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "es": [
                            "GPL"
                        ],
                        "it": [
                            "GPL"
                        ],
                        "pl": [
                            "LPG"
                        ],
                        "pt": [
                            "GPL"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0430\u0437",
                            "\u0421\u041d\u0413"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graal": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gral"
                        ],
                        "en": [
                            "Grail",
                            "ou grail"
                        ],
                        "ca": [
                            "greal"
                        ],
                        "es": [
                            "grial",
                            "ancien castillan gradal"
                        ],
                        "it": [
                            "gradale"
                        ],
                        "oc": [
                            "grasal",
                            "grazal",
                            "grazaus"
                        ],
                        "cs": [
                            "gr\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graben": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "graben"
                        ],
                        "en": [
                            "graben"
                        ],
                        "eu": [
                            "graben"
                        ],
                        "et": [
                            "alang"
                        ],
                        "it": [
                            "graben"
                        ],
                        "nl": [
                            "slenk"
                        ],
                        "no": [
                            "graben",
                            "graben"
                        ],
                        "pt": [
                            "graben"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graben": [
                    "Singulier"
                ],
                "grabens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e2ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui plait dans les attitudes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anmut"
                        ],
                        "en": [
                            "grace",
                            "charm",
                            "gracefulness"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "ynde"
                        ],
                        "es": [
                            "gracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "gracieco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "grazia"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia",
                            "gaubi",
                            "gaube",
                            "galbi"
                        ],
                        "pl": [
                            "wdzi\u0119k",
                            "gracja"
                        ],
                        "ro": [
                            "gra\u021bie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faveur qu\u2019on fait \u00e0 quelqu\u2019un pour lui \u00eatre agr\u00e9able\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gnade",
                            "Gunst"
                        ],
                        "en": [
                            "favour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "gunst"
                        ],
                        "es": [
                            "favor"
                        ],
                        "eo": [
                            "favoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia",
                            "favor"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bienveillance\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anmut"
                        ],
                        "en": [
                            "kindness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "favoro"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aide que Dieu donne aux hommes pour leur salut\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gnade"
                        ],
                        "en": [
                            "gift",
                            "grace",
                            "boon",
                            "grace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629",
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "fi": [
                            "armolahja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ],
                        "ro": [
                            "gra\u021bie",
                            "har"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pardon, indulgence\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mercy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia",
                            "merc\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "lito\u015b\u0107",
                            "\u0142aska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remise de la peine faite \u00e0 un condamn\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "eo": [
                            "favoro"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begunstiging"
                        ],
                        "de": [
                            "Anmut",
                            "Begnadigung",
                            "Begnadigungsrecht",
                            "Gnadenerlass",
                            "Grazie",
                            "Lieblichkeit",
                            "Reiz",
                            "Gunst",
                            "Huld",
                            "Verg\u00fcnstigung",
                            "Dank"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u0644"
                        ],
                        "fy": [
                            "geunst"
                        ],
                        "io": [
                            "gracio",
                            "graco"
                        ],
                        "id": [
                            "berkat",
                            "pesona",
                            "karisma"
                        ],
                        "it": [
                            "grazia"
                        ],
                        "la": [
                            "faventia",
                            "favor"
                        ],
                        "nl": [
                            "sierlijkheid",
                            "begunstiging",
                            "genadigheid",
                            "gunst"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ],
                        "pt": [
                            "gra\u00e7a",
                            "garbo",
                            "favor"
                        ],
                        "sv": [
                            "gunst",
                            "n\u00e5d",
                            "ynnest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e2ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e2ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gracier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pardon"
                        ],
                        "ca": [
                            "agraciar",
                            "indultar"
                        ],
                        "da": [
                            "ben\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "indultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pardoni"
                        ],
                        "sv": [
                            "ben\u00e5da"
                        ],
                        "cs": [
                            "omilostnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gradation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abstufung"
                        ],
                        "en": [
                            "gradation"
                        ],
                        "es": [
                            "gradaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "gradazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopniowanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "gradace",
                            "stup\u0148ov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gradation": [
                    "Singulier"
                ],
                "gradations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "degr\u00e9 dans une hi\u00e9rarchie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rank",
                            "grade"
                        ],
                        "eu": [
                            "maila"
                        ],
                        "es": [
                            "grado"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvoaste"
                        ],
                        "io": [
                            "grado"
                        ],
                        "it": [
                            "grado"
                        ],
                        "nl": [
                            "graad",
                            "graad"
                        ],
                        "oc": [
                            "grade"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopie\u0144",
                            "ranga"
                        ],
                        "cs": [
                            "gr\u00e1d",
                            "hodnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grade": [
                    "Singulier"
                ],
                "grades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graffiti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "graffiti",
                            "graffito"
                        ],
                        "da": [
                            "graffiti"
                        ],
                        "es": [
                            "grafiti",
                            "pintada"
                        ],
                        "it": [
                            "graffito"
                        ],
                        "no": [
                            "graffiti"
                        ],
                        "sv": [
                            "graffiti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graffiti": [
                    "Singulier"
                ],
                "graffitisgraffiti": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit et semence des c\u00e9r\u00e9ales contenu dans l\u2019\u00e9pi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samenkorn",
                            "Korn"
                        ],
                        "en": [
                            "grain"
                        ],
                        "eu": [
                            "ale",
                            "bihi",
                            "pikor"
                        ],
                        "co": [
                            "granu"
                        ],
                        "es": [
                            "grano"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyv\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "grano",
                            "chicco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "korrel",
                            "zaadkorrel",
                            "pit"
                        ],
                        "oc": [
                            "gran"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziarno"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u00e2u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn",
                            "s\u00e4deskorn",
                            "gryn",
                            "spannm\u00e5l",
                            "s\u00e4d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit objet de la taille d\u2019une graine\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korn"
                        ],
                        "en": [
                            "granule",
                            "grain"
                        ],
                        "co": [
                            "granellu"
                        ],
                        "es": [
                            "gr\u00e1nulo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "granello"
                        ],
                        "nl": [
                            "korrel"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn",
                            "kula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speck"
                        ],
                        "ang": [
                            "corn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gra",
                            "grana"
                        ],
                        "co": [
                            "grombulu"
                        ],
                        "eo": [
                            "grajno"
                        ],
                        "fo": [
                            "korn",
                            "byggkorn"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyv\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "grano"
                        ],
                        "oc": [
                            "gran",
                            "grum",
                            "grun"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn"
                        ],
                        "cs": [
                            "zrno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grain": [
                    "Singulier"
                ],
                "grains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ovule f\u00e9cond\u00e9 qui donne de nouvelles plantes apr\u00e8s dispersion et germination",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "saad"
                        ],
                        "sq": [
                            "far\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Samen",
                            "Same",
                            "Korn"
                        ],
                        "en": [
                            "seed",
                            "semen",
                            "sperm",
                            "grain",
                            "granule",
                            "pip",
                            "speck"
                        ],
                        "ang": [
                            "corn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0630\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "llavor",
                            "semen\u00e7a",
                            "sement",
                            "gra",
                            "grana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u5b50"
                        ],
                        "co": [
                            "sumenza",
                            "suminzale"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8",
                            "kerne"
                        ],
                        "es": [
                            "grano",
                            "semilla",
                            "part\u00edcula"
                        ],
                        "eo": [
                            "semo",
                            "grajno"
                        ],
                        "fo": [
                            "korn",
                            "byggkorn"
                        ],
                        "fi": [
                            "siemen",
                            "jyv\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sied"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00ecol"
                        ],
                        "io": [
                            "grano",
                            "semino"
                        ],
                        "id": [
                            "benih"
                        ],
                        "it": [
                            "seme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a2e",
                            "\u7a2e\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0440\u0443\u043a",
                            "\u06c7\u0631\u06c7\u0642"
                        ],
                        "la": [
                            "semen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaad",
                            "korrel",
                            "pit",
                            "zaadkorrel"
                        ],
                        "oc": [
                            "grana",
                            "semen\u00e7a"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0443\u0440\u0443\u0493"
                        ],
                        "pl": [
                            "nasienie",
                            "ziarno"
                        ],
                        "pt": [
                            "semente",
                            "gr\u00e3o",
                            "semente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u043d\u043e",
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6",
                            "korn"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbegu"
                        ],
                        "tl": [
                            "bunh\u00ee",
                            "but\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "semeno"
                        ],
                        "tr": [
                            "tohum"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed9t",
                            "h\u1ea1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "grinne",
                            "po"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graine": [
                    "Singulier"
                ],
                "graines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graisse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps gras dans l\u2019organisme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fat"
                        ],
                        "br": [
                            "behin",
                            "lard"
                        ],
                        "ca": [
                            "greix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ubc29"
                        ],
                        "da": [
                            "fedt"
                        ],
                        "es": [
                            "grasa"
                        ],
                        "eo": [
                            "graso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03af\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "grasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8102\u80aa"
                        ],
                        "oc": [
                            "graissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142uszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "gordura"
                        ],
                        "cs": [
                            "tuk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps gras dans la cuisine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fat"
                        ],
                        "br": [
                            "druzoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "greix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub984"
                        ],
                        "da": [
                            "fedt"
                        ],
                        "es": [
                            "manteca",
                            "grasa"
                        ],
                        "eo": [
                            "graso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8102",
                            "\u8102\u80aa"
                        ],
                        "oc": [
                            "grais"
                        ],
                        "pt": [
                            "gordura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lubrifiant en m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmiere"
                        ],
                        "en": [
                            "grease"
                        ],
                        "br": [
                            "karr",
                            "larderezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "greix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8relse"
                        ],
                        "es": [
                            "grasa"
                        ],
                        "eo": [
                            "lubrika\u0135o",
                            "graso"
                        ],
                        "it": [
                            "grasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "graissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "graxa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vet"
                        ],
                        "de": [
                            "Fett"
                        ],
                        "br": [
                            "druzoni"
                        ],
                        "da": [
                            "fedt"
                        ],
                        "fi": [
                            "rasva"
                        ],
                        "fy": [
                            "fet"
                        ],
                        "gl": [
                            "graxa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "zs\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "graso"
                        ],
                        "it": [
                            "grasso"
                        ],
                        "la": [
                            "arvina"
                        ],
                        "ln": [
                            "maf\u00fata"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeer",
                            "smeermiddel",
                            "smeersel",
                            "vet",
                            "smeer"
                        ],
                        "no": [
                            "fett"
                        ],
                        "pt": [
                            "banha",
                            "gordura"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u0103sime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0440",
                            "\u0441\u043c\u0430\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fett"
                        ],
                        "sw": [
                            "grisi"
                        ],
                        "cs": [
                            "tuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "graisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmieren"
                        ],
                        "en": [
                            "smear",
                            "grease",
                            "lubricate"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "eoula\u00f1",
                            "eoulia\u00f1",
                            "eouli\u00f1",
                            "larda\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8re ind",
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "untar",
                            "engrasar",
                            "pringar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dmiri"
                        ],
                        "hu": [
                            "beken"
                        ],
                        "nl": [
                            "omkopen"
                        ],
                        "pl": [
                            "smarowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "friccionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00f6rja",
                            "muta"
                        ],
                        "cs": [
                            "mazat",
                            "namazat",
                            "mastit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grammairien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sp\u00e9cialiste de grammaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grammarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "gram\u00e0tic",
                            "gram\u00e0tica"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ubc95\uac00"
                        ],
                        "eo": [
                            "gramatikisto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u6cd5\u5bb6",
                            "\u6587\u6cd5\u5b66\u8005"
                        ],
                        "oc": [
                            "gramatician"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grammairien": [
                    "Singulier"
                ],
                "grammairiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grammatical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grammatical"
                        ],
                        "br": [
                            "yezhadurel"
                        ],
                        "ca": [
                            "gramatical"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ubc95\uc801"
                        ],
                        "io": [
                            "gramatikala"
                        ],
                        "it": [
                            "grammatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u6cd5\u7684"
                        ],
                        "ro": [
                            "gramatical"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grammatical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grammaticaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grammaticale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grammaticales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de masse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gram"
                        ],
                        "de": [
                            "Gramm"
                        ],
                        "en": [
                            "gram",
                            "gramme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0627\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "gramu"
                        ],
                        "eu": [
                            "gramo"
                        ],
                        "bs": [
                            "gram"
                        ],
                        "br": [
                            "gramm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "gram"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u514b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "da": [
                            "gram"
                        ],
                        "es": [
                            "gramo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gramo"
                        ],
                        "et": [
                            "gramm"
                        ],
                        "fi": [
                            "gramma"
                        ],
                        "fy": [
                            "gram"
                        ],
                        "gl": [
                            "gramo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "gramm"
                        ],
                        "io": [
                            "gramo"
                        ],
                        "id": [
                            "gram"
                        ],
                        "is": [
                            "gramm"
                        ],
                        "it": [
                            "grammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "gram"
                        ],
                        "lv": [
                            "grams"
                        ],
                        "ln": [
                            "g\u00e1lame"
                        ],
                        "lt": [
                            "gramas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "gram"
                        ],
                        "nl": [
                            "gram"
                        ],
                        "no": [
                            "gram",
                            "gram"
                        ],
                        "oc": [
                            "grama"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "gram"
                        ],
                        "pt": [
                            "grama"
                        ],
                        "ro": [
                            "gram"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "gram"
                        ],
                        "sv": [
                            "gram"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "gram"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "gam"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d0\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "grammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De hauteur importante.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gro\u00df",
                            "hoch"
                        ],
                        "en": [
                            "tall"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0648\u064a\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "alt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub192\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "alto"
                        ],
                        "eo": [
                            "granda"
                        ],
                        "et": [
                            "pikk",
                            "k\u00f5rge"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4",
                            "korkea"
                        ],
                        "ga": [
                            "ard"
                        ],
                        "cy": [
                            "mawr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05d5\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "magas"
                        ],
                        "io": [
                            "longa"
                        ],
                        "id": [
                            "besar"
                        ],
                        "ia": [
                            "grande",
                            "alte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "grande",
                            "alto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u3044"
                        ],
                        "lv": [
                            "gar\u0161",
                            "augsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "auk\u0161tas"
                        ],
                        "nl": [
                            "groot",
                            "hoog",
                            "lang"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "naut"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysoki"
                        ],
                        "pt": [
                            "importante",
                            "grande"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vysok\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "vis\u00f2k"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6g",
                            "l\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "vysok\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fck",
                            "uzun",
                            "ulu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De dimensions importantes.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groot"
                        ],
                        "de": [
                            "gro\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "large",
                            "big"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "bras"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u044f\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "gran"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud070"
                        ],
                        "da": [
                            "stor"
                        ],
                        "es": [
                            "gran",
                            "grande"
                        ],
                        "et": [
                            "suur"
                        ],
                        "fi": [
                            "iso",
                            "kookas",
                            "suuri"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00f3r",
                            "\u00e1bhal"
                        ],
                        "cy": [
                            "mawr"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagy"
                        ],
                        "io": [
                            "granda"
                        ],
                        "ia": [
                            "grande"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u158f\u152a\u1585",
                            "\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "grande"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u304d\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043b\u043a\u0435\u043d",
                            "\u0456\u0440\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "liels"
                        ],
                        "lt": [
                            "didelis"
                        ],
                        "mg": [
                            "maventy"
                        ],
                        "mt": [
                            "kbir"
                        ],
                        "mi": [
                            "nui"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "groot",
                            "grote"
                        ],
                        "no": [
                            "stor"
                        ],
                        "oc": [
                            "grand",
                            "b\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "du\u017cy",
                            "wielki"
                        ],
                        "pt": [
                            "grande",
                            "vasto"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013ek\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "velik"
                        ],
                        "sv": [
                            "stor"
                        ],
                        "cs": [
                            "velk\u00fd",
                            "velik\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C\u00e9l\u00e8bre, qui m\u00e9rite l\u2019admiration.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gro\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "great"
                        ],
                        "br": [
                            "meur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u540d"
                        ],
                        "it": [
                            "grande",
                            "gran"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "grande"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groot"
                        ],
                        "sq": [
                            "madh"
                        ],
                        "en": [
                            "great",
                            "grand",
                            "major",
                            "substantial",
                            "ample"
                        ],
                        "ang": [
                            "great"
                        ],
                        "ca": [
                            "gran",
                            "gros"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00f3rur"
                        ],
                        "fy": [
                            "grut"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00f2r"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "besar",
                            "tinggi",
                            "agung",
                            "akbar"
                        ],
                        "is": [
                            "mikill",
                            "st\u00f3r"
                        ],
                        "ku": [
                            "gir",
                            "mezin",
                            "gewre"
                        ],
                        "la": [
                            "grandis",
                            "magnus"
                        ],
                        "ln": [
                            "n\u025b",
                            "mola\u00ed"
                        ],
                        "ms": [
                            "besar",
                            "raya"
                        ],
                        "mi": [
                            "nui"
                        ],
                        "pt": [
                            "grande",
                            "magno",
                            "mai\u00fasculo"
                        ],
                        "sw": [
                            "kubwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "dakil\u00e0",
                            "malaki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grands": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grande": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grandes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue, taille.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8rrelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "grandeco"
                        ],
                        "oc": [
                            "grandor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0632\u0631\u06af\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "storlek",
                            "l\u00e4ngd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Fiert\u00e9 d\u00e9daigneuse.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639\u0638\u0645\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "storhed"
                        ],
                        "oc": [
                            "grandor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0638\u0645\u062a"
                        ],
                        "sv": [
                            "storhet",
                            "f\u00f6rn\u00e4mhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Puissance unie \u00e0 la majest\u00e9.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "highness"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jhed"
                        ],
                        "oc": [
                            "grandor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0638\u0645\u062a"
                        ],
                        "sv": [
                            "storhet",
                            "f\u00f6rn\u00e4mhet",
                            "upph\u00f6jdhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00f6\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "magnitude",
                            "greatness"
                        ],
                        "io": [
                            "grandeso"
                        ],
                        "it": [
                            "grandezza"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielko\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103rime"
                        ],
                        "cs": [
                            "velikost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grandeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "grandeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandiloquent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hochtrabend"
                        ],
                        "en": [
                            "grandiloquent"
                        ],
                        "ca": [
                            "grandiloq\u00fcent",
                            "altiloq\u00fcent"
                        ],
                        "es": [
                            "grandilocuente",
                            "altisonante",
                            "rimbombante"
                        ],
                        "no": [
                            "svulstig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grandiloquent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grandiloquents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grandiloquente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grandiloquentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandiose": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grandiose"
                        ],
                        "ca": [
                            "grandi\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "grandioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "grandioza"
                        ],
                        "io": [
                            "grandioza"
                        ],
                        "it": [
                            "grandioso"
                        ],
                        "pt": [
                            "grandioso"
                        ],
                        "ro": [
                            "grandios"
                        ],
                        "sv": [
                            "storartad"
                        ],
                        "cs": [
                            "velkolep\u00fd",
                            "grandi\u00f3zn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grandiose": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "grandioses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "intransitif Devenir plus grand\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wachsen"
                        ],
                        "en": [
                            "grow"
                        ],
                        "es": [
                            "crecer"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcles kasvama"
                        ],
                        "it": [
                            "crescere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "opgroeien"
                        ],
                        "pl": [
                            "dorosn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "engrandecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "cre\u0219te"
                        ],
                        "scn": [
                            "cr\u00ecsciri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheune"
                        ],
                        "en": [
                            "barn"
                        ],
                        "br": [
                            "gra\u00f1j"
                        ],
                        "da": [
                            "lade"
                        ],
                        "es": [
                            "troje"
                        ],
                        "fi": [
                            "lato",
                            "aitta"
                        ],
                        "io": [
                            "garbeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "granaio",
                            "fienile",
                            "capanno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0448\u0435\u043d \u049b\u043e\u0440\u0430",
                            "\u043f\u0456\u0448\u0435\u043d \u0441\u0430\u0440\u0430\u0439",
                            "\u049b\u0430\u043c\u0431\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "svirnas"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuur"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e5ve"
                        ],
                        "pl": [
                            "stodo\u0142a",
                            "spichlerz",
                            "folwark"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u00e2nar",
                            "hambar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "lag\u00e5rd",
                            "ladug\u00e5rd",
                            "lada"
                        ],
                        "cs": [
                            "stodola"
                        ],
                        "wa": [
                            "gregne",
                            "xheure"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grange": [
                    "Singulier"
                ],
                "granges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "granit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "granit"
                        ],
                        "co": [
                            "granitu"
                        ],
                        "es": [
                            "granito"
                        ],
                        "io": [
                            "granito"
                        ],
                        "it": [
                            "granito"
                        ],
                        "no": [
                            "granitt"
                        ],
                        "oc": [
                            "granit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granit": [
                    "Singulier"
                ],
                "granits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "granivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "granivorous"
                        ],
                        "br": [
                            "greundebrer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "granivoro"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziarno\u017cerny"
                        ],
                        "cs": [
                            "semeno\u017erav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "granivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "granule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcgelchen"
                        ],
                        "en": [
                            "granule"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0nul"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyv\u00e4nen"
                        ],
                        "io": [
                            "grano",
                            "granulo"
                        ],
                        "it": [
                            "granulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granule": [
                    "Singulier"
                ],
                "granules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graph",
                            "Funktionsgraph"
                        ],
                        "en": [
                            "graph",
                            "chart"
                        ],
                        "eo": [
                            "grafeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30e9\u30d5"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafiek"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0641"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sw": [
                            "diagram",
                            "graf",
                            "kurva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "graphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation graphique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreibung",
                            "Geschriebene"
                        ],
                        "en": [
                            "written form"
                        ],
                        "es": [
                            "graf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "modo"
                        ],
                        "it": [
                            "grafia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafia"
                        ],
                        "wa": [
                            "scrijha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re d\u2019\u00e9crire un mot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreibung",
                            "Schreibweise"
                        ],
                        "en": [
                            "spelling"
                        ],
                        "br": [
                            "skriva\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "skrivem\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "graf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "modo"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivere"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "scrijhaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "graphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "graphisch"
                        ],
                        "en": [
                            "graphic",
                            "graphical",
                            "written",
                            "writing"
                        ],
                        "io": [
                            "grafika"
                        ],
                        "it": [
                            "grafico"
                        ],
                        "cs": [
                            "grafick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "graphiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graphit"
                        ],
                        "en": [
                            "graphite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0631\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "grafit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u58a8"
                        ],
                        "es": [
                            "grafito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "grafite"
                        ],
                        "oc": [
                            "grafit"
                        ],
                        "pl": [
                            "grafit"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafite",
                            "grafita"
                        ],
                        "ro": [
                            "grafit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "grafit"
                        ],
                        "sv": [
                            "grafit"
                        ],
                        "cs": [
                            "grafit"
                        ],
                        "vi": [
                            "than ch\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphite": [
                    "Singulier"
                ],
                "graphites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grappe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Traube"
                        ],
                        "en": [
                            "bunch",
                            "cluster",
                            "raceme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0642\u0648\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ra\u00efm"
                        ],
                        "co": [
                            "caspa"
                        ],
                        "es": [
                            "racimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grapolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tyssi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ryp\u00e4s"
                        ],
                        "io": [
                            "grapo"
                        ],
                        "it": [
                            "grappolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ris",
                            "rist",
                            "tros"
                        ],
                        "pl": [
                            "grono"
                        ],
                        "pt": [
                            "cacho"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciorchine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0434\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrozen"
                        ],
                        "tr": [
                            "salk\u0131m"
                        ],
                        "wa": [
                            "troke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grappe": [
                    "Singulier"
                ],
                "grappes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gras": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Form\u00e9 de graisse.",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "druz"
                        ],
                        "ca": [
                            "gras"
                        ],
                        "es": [
                            "grasiento",
                            "grasoso",
                            "pringoso",
                            "cebado"
                        ],
                        "eo": [
                            "grasa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c7\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1403\u14c2\u152a\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043b\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "gras"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142usty"
                        ],
                        "pt": [
                            "gordo"
                        ],
                        "ro": [
                            "gras"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlust\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a beaucoup de graisse.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fett"
                        ],
                        "en": [
                            "fat"
                        ],
                        "es": [
                            "graso"
                        ],
                        "eo": [
                            "grasa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0456\u0437"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u043e\u0441\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "ro": [
                            "gras"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grasse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grasses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gratis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gratis"
                        ],
                        "de": [
                            "gratis",
                            "f\u00fcr lau"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratis"
                        ],
                        "da": [
                            "gratis"
                        ],
                        "es": [
                            "gratis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gratis"
                        ],
                        "oc": [
                            "a gratis",
                            "gratis"
                        ],
                        "ro": [
                            "gratis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gratitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dankbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "gratitude",
                            "gratefulness",
                            "thankfulness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "anaoudegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "gratitud"
                        ],
                        "io": [
                            "gratitudo"
                        ],
                        "it": [
                            "gratitudine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vd\u011b\u010dnost",
                            "vd\u011bk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gratitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "gratitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grave": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut avoir des cons\u00e9quences f\u00e2cheuses\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer"
                        ],
                        "en": [
                            "grave"
                        ],
                        "eu": [
                            "larri"
                        ],
                        "br": [
                            "grevus"
                        ],
                        "ca": [
                            "greu"
                        ],
                        "es": [
                            "grave"
                        ],
                        "id": [
                            "berat",
                            "parah"
                        ],
                        "it": [
                            "grave"
                        ],
                        "la": [
                            "gravis"
                        ],
                        "ms": [
                            "teruk"
                        ],
                        "nl": [
                            "ernstig"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "grave"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0448\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "graves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graf",
                            "Gr\u00e4fin"
                        ],
                        "en": [
                            "graf",
                            "gr\u00e4fin"
                        ],
                        "es": [
                            "graf",
                            "gravina"
                        ],
                        "it": [
                            "graf"
                        ],
                        "nl": [
                            "graaf",
                            "gravin"
                        ],
                        "ro": [
                            "greav",
                            "grof"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00f3f"
                        ],
                        "sl": [
                            "grof",
                            "grofica"
                        ],
                        "sv": [
                            "greve",
                            "grevinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrab\u011b",
                            "hrab\u011bnka",
                            "gr\u00f3f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tracer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gravieren"
                        ],
                        "es": [
                            "grabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravuri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivertaa"
                        ],
                        "io": [
                            "grabar"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravar"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graveur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui dont la profession est de graver",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "engraver"
                        ],
                        "co": [
                            "ciselladore",
                            "intagliadore"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravuristo"
                        ],
                        "io": [
                            "grabisto"
                        ],
                        "it": [
                            "incisore"
                        ],
                        "nl": [
                            "graveur"
                        ],
                        "sv": [
                            "grav\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "rytec",
                            "ryjec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "graveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graveuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graveurin",
                            "Druckgrafikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "engraver"
                        ],
                        "ast": [
                            "grabadora"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravadora"
                        ],
                        "co": [
                            "ciselladore",
                            "intagliadore"
                        ],
                        "es": [
                            "grabadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravuristino"
                        ],
                        "gl": [
                            "gravadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03ac\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "grabisto"
                        ],
                        "it": [
                            "inciditrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "graviere"
                        ],
                        "lb": [
                            "Graveuse"
                        ],
                        "nl": [
                            "graveuse"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "grafi\u010darka"
                        ],
                        "cs": [
                            "rytkyn\u011b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0456\u0440\u0443\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "graveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pregnant",
                            "gravid"
                        ],
                        "co": [
                            "pregna"
                        ],
                        "es": [
                            "gr\u00e1vido"
                        ],
                        "io": [
                            "gravida"
                        ],
                        "it": [
                            "gravido"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravida",
                            "gr\u00e1vido",
                            "gr\u00e1vida"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravid",
                            "gravida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gravides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grus",
                            "Schutt",
                            "Schotterstein"
                        ],
                        "en": [
                            "gravel"
                        ],
                        "br": [
                            "grouan",
                            "grouanenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "grava",
                            "p\u00f2lvores gruixudes",
                            "sorra grossa"
                        ],
                        "es": [
                            "grava",
                            "cascajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gruzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "eyrur",
                            "gr\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "sora"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3der"
                        ],
                        "io": [
                            "gravio"
                        ],
                        "id": [
                            "kerikil"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u140a\u1438\u1483",
                            "\u14ef\u1405\u154b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7802\u5229"
                        ],
                        "nl": [
                            "gravel",
                            "grind",
                            "gruis",
                            "steengruis"
                        ],
                        "no": [
                            "grus"
                        ],
                        "oc": [
                            "grava"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cwir"
                        ],
                        "pt": [
                            "areia grossa",
                            "brita",
                            "cascalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "pietri\u0219"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011brk"
                        ],
                        "tr": [
                            "moloz"
                        ],
                        "wa": [
                            "graev\u00ee",
                            "graeve",
                            "graevete",
                            "graevale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravier": [
                    "Singulier"
                ],
                "graviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwerkraft",
                            "Gravitation"
                        ],
                        "en": [
                            "gravity",
                            "gravitation"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravitaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "gravit\u00e1cija"
                        ],
                        "es": [
                            "gravitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravito"
                        ],
                        "fi": [
                            "painovoima",
                            "gravitaatio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d0\u10d5\u10d8\u10e2\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gravit\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "gravito"
                        ],
                        "it": [
                            "gravitazione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaartekracht",
                            "gravitatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "grawitacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravitation"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ita\u017elivost",
                            "gravitace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Physique) Champ de force gravitationnel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gravitation",
                            "Massenanziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "gravity"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravetat"
                        ],
                        "da": [
                            "tyngdekraft"
                        ],
                        "es": [
                            "gravedad"
                        ],
                        "io": [
                            "graveso"
                        ],
                        "it": [
                            "gravit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaartekracht",
                            "gravitatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044f\u0433\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 d\u2019une personne ou d\u2019une chose grave; l\u2019air, le ton grave et s\u00e9rieux.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seriousness",
                            "gravity"
                        ],
                        "br": [
                            "grevusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravetat"
                        ],
                        "da": [
                            "alvorlig"
                        ],
                        "es": [
                            "gravedad"
                        ],
                        "it": [
                            "gravit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidade"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande importance, lourde cons\u00e9quence.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "severity",
                            "gravity"
                        ],
                        "br": [
                            "grevusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravetat"
                        ],
                        "da": [
                            "alvor"
                        ],
                        "es": [
                            "gravedad"
                        ],
                        "it": [
                            "gravit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "ernst"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graviton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graviton"
                        ],
                        "en": [
                            "graviton"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravit\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f15\u529b\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\ub825\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "graviton"
                        ],
                        "da": [
                            "graviton"
                        ],
                        "es": [
                            "gravit\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "gravitoni"
                        ],
                        "gl": [
                            "gravit\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d1\u05d9\u05d8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "graviton"
                        ],
                        "it": [
                            "gravitone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91cd\u529b\u5b50"
                        ],
                        "la": [
                            "graviton"
                        ],
                        "lt": [
                            "gravitonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "graviton"
                        ],
                        "no": [
                            "graviton"
                        ],
                        "oc": [
                            "graviton"
                        ],
                        "pl": [
                            "grawiton"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravit\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "graviton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "graviton"
                        ],
                        "sv": [
                            "graviton"
                        ],
                        "cs": [
                            "graviton"
                        ],
                        "tr": [
                            "graviton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graviton": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravitons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravlax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graved Lachs"
                        ],
                        "en": [
                            "gravlax"
                        ],
                        "da": [
                            "gravad laks"
                        ],
                        "no": [
                            "gravlaks"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravlax",
                            "gravad lax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gray": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de dose absorb\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gray"
                        ],
                        "en": [
                            "gray"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0627\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "gray"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "gray"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub808\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "grej"
                        ],
                        "da": [
                            "gray"
                        ],
                        "es": [
                            "gray"
                        ],
                        "eo": [
                            "grajo"
                        ],
                        "et": [
                            "grei"
                        ],
                        "fi": [
                            "gray"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d9\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gray"
                        ],
                        "is": [
                            "Grei"
                        ],
                        "it": [
                            "gray"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ec\u30a4"
                        ],
                        "nl": [
                            "gray"
                        ],
                        "no": [
                            "gray",
                            "gray"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "grej"
                        ],
                        "pt": [
                            "gray"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u044d\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0458"
                        ],
                        "sk": [
                            "grajo"
                        ],
                        "sl": [
                            "grej"
                        ],
                        "sv": [
                            "gray"
                        ],
                        "cs": [
                            "gray"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gray": [
                    "Singulier"
                ],
                "grays": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Volont\u00e9, caprice, fantaisie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wille",
                            "Belieben"
                        ],
                        "en": [
                            "will",
                            "willingness",
                            "wish"
                        ],
                        "br": [
                            "hoant"
                        ],
                        "da": [
                            "vilje"
                        ],
                        "es": [
                            "ganas"
                        ],
                        "fi": [
                            "halu",
                            "tahto",
                            "mielihalu"
                        ],
                        "is": [
                            "vilji"
                        ],
                        "it": [
                            "volont\u00e0"
                        ],
                        "no": [
                            "vilje",
                            "vilje"
                        ],
                        "pt": [
                            "vontade"
                        ],
                        "sv": [
                            "gottfinnande",
                            "vilja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bonne, franche volont\u00e9 qu\u2019on a de faire quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wohl oder \u00fcbel",
                            "bereitwillig",
                            "gern"
                        ],
                        "en": [
                            "s own free will"
                        ],
                        "br": [
                            "gaer"
                        ],
                        "da": [
                            "beredvillig"
                        ],
                        "es": [
                            "deseo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tahto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Go\u00fbt, sentiment, opinion\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sinn",
                            "Geschmack"
                        ],
                        "en": [
                            "liking"
                        ],
                        "br": [
                            "grad"
                        ],
                        "da": [
                            "smag"
                        ],
                        "es": [
                            "gusto"
                        ],
                        "fi": [
                            "maku",
                            "mieli"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grec": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la Gr\u00e8ce, \u00e0 ses habitants, ou \u00e0 sa langue",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Grieks"
                        ],
                        "sq": [
                            "grek"
                        ],
                        "de": [
                            "griechisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Greek"
                        ],
                        "br": [
                            "gresian",
                            "gresianek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u044a\u0446\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "grec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u814a\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4\uc5b4\ub294"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6sk"
                        ],
                        "es": [
                            "griego"
                        ],
                        "eo": [
                            "greka"
                        ],
                        "et": [
                            "kreeka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreikkalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Gryks"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d4\u10e0\u10eb\u10dc\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6r\u00f6g"
                        ],
                        "it": [
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u306e"
                        ],
                        "la": [
                            "Achivus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Grieks"
                        ],
                        "no": [
                            "gresk"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "grecki"
                        ],
                        "pt": [
                            "grego"
                        ],
                        "ro": [
                            "grec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00e9cky"
                        ],
                        "sl": [
                            "g\u0155\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "grekisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159eck\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yunanl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grec": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grecs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grecque": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grecques": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue grecque",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "greqisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Griechisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Greek"
                        ],
                        "az": [
                            "yunan dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "greziera",
                            "greko"
                        ],
                        "br": [
                            "gresianeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u044a\u0446\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "grec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u814a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "gr\u010dki jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6sk"
                        ],
                        "es": [
                            "Griego"
                        ],
                        "et": [
                            "kreeka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreikka",
                            "kreikan kieli"
                        ],
                        "cy": [
                            "Groeg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6r\u00f6g"
                        ],
                        "io": [
                            "greka"
                        ],
                        "it": [
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u043a \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u043a \u0442\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "lv": [
                            "grie\u0137u",
                            "grie\u0137u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "graik\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Grieks"
                        ],
                        "no": [
                            "gresk"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "grecki"
                        ],
                        "pt": [
                            "grego"
                        ],
                        "ro": [
                            "greac\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "grecu"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00e9\u010dtina"
                        ],
                        "sv": [
                            "grekiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159e\u010dtina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yunanca"
                        ],
                        "tk": [
                            "grek dili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grecque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4ander"
                        ],
                        "en": [
                            "meander",
                            "meandros",
                            "greek key"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0561\u0576\u0564\u0580"
                        ],
                        "hr": [
                            "meandar"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6ander"
                        ],
                        "fi": [
                            "meanderi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03af\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "meandro"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00edskur bor\u00f0i",
                            "m\u00e6anderbor\u00f0i",
                            "alexandersbekkur"
                        ],
                        "it": [
                            "greca",
                            "meandro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u96f7\u6587"
                        ],
                        "nl": [
                            "meander"
                        ],
                        "no": [
                            "meanderbord",
                            "meanderbord"
                        ],
                        "pl": [
                            "meander"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "meandar"
                        ],
                        "sk": [
                            "meander"
                        ],
                        "sv": [
                            "meander"
                        ],
                        "cs": [
                            "meandr"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grecque": [
                    "Singulier"
                ],
                "grecques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gredin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ploert"
                        ],
                        "de": [
                            "Bandit",
                            "Canaille",
                            "Kanaille",
                            "Schuft",
                            "Schurke"
                        ],
                        "en": [
                            "rogue",
                            "scoundrel",
                            "villain"
                        ],
                        "ca": [
                            "canalla"
                        ],
                        "da": [
                            "slyngel",
                            "sjuft"
                        ],
                        "es": [
                            "canalla",
                            "granuja",
                            "cretino"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bartrog"
                        ],
                        "io": [
                            "raskalo"
                        ],
                        "it": [
                            "furfante"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoelje",
                            "loeder",
                            "ploert",
                            "rotzak",
                            "schoft",
                            "zwijnjak"
                        ],
                        "oc": [
                            "canalha",
                            "cocarro",
                            "coquin",
                            "paucval",
                            "gus"
                        ],
                        "pt": [
                            "biltre",
                            "canalha",
                            "traste"
                        ],
                        "ro": [
                            "canalie",
                            "tic\u0103los"
                        ],
                        "cs": [
                            "hajzl",
                            "lump"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gredin": [
                    "Singulier"
                ],
                "gredins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "greffe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesch\u00e4ftsstelle",
                            "Gerichtskanzlei",
                            "Gerichtsschreiberei"
                        ],
                        "en": [
                            "registry"
                        ],
                        "ca": [
                            "un jutjat"
                        ],
                        "io": [
                            "greftajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "griffie"
                        ],
                        "oc": [
                            "grafi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "greffe botanique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfropfung"
                        ],
                        "en": [
                            "transplant",
                            "graft"
                        ],
                        "ca": [
                            "empelt"
                        ],
                        "co": [
                            "inseta",
                            "inseta",
                            "insitera"
                        ],
                        "es": [
                            "injerto"
                        ],
                        "it": [
                            "innesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "ent"
                        ],
                        "oc": [
                            "emp\u00e8ut",
                            "ens\u00e8rt",
                            "grefa"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeszczep",
                            "transplantacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxerto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0430\u0431\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0430\u0431\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "roub"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "greffe d'organe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transplantation"
                        ],
                        "en": [
                            "transplant",
                            "graft"
                        ],
                        "ca": [
                            "trasplantaci\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "trapiantu"
                        ],
                        "es": [
                            "trasplante",
                            "trasplantaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "trapianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "transplantatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "transplatacion",
                            "grefa"
                        ],
                        "pt": [
                            "transplante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "greffier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Officier public\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtspfleger",
                            "Urkundsbeamter",
                            "Gerichtsscheiber"
                        ],
                        "en": [
                            "registrar",
                            "clerk of court"
                        ],
                        "ca": [
                            "secretari judicial"
                        ],
                        "da": [
                            "kantorleder"
                        ],
                        "es": [
                            "secretario judicial"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktisto"
                        ],
                        "io": [
                            "aktisto"
                        ],
                        "is": [
                            "tryggingafr\u00e6\u00f0ingur"
                        ],
                        "it": [
                            "cancelliere"
                        ],
                        "la": [
                            "exceptor",
                            "commentariensis"
                        ],
                        "nl": [
                            "griffier"
                        ],
                        "oc": [
                            "grafi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "escritur\u00e1rio judicial",
                            "t\u00e9cnico de justi\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0440\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffier": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00eale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hagel"
                        ],
                        "en": [
                            "skinny",
                            "thin",
                            "high note"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0632\u064a\u0644"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u043e\u043d\u043a\u0456"
                        ],
                        "ca": [
                            "prim"
                        ],
                        "io": [
                            "grelo"
                        ],
                        "it": [
                            "gracile"
                        ],
                        "oc": [
                            "graile"
                        ],
                        "pl": [
                            "cienki"
                        ],
                        "ro": [
                            "firav",
                            "firav\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "gr\u00eaie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00eale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gr\u00eales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pluie qui tombe sous forme de petits grains de glace.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hael"
                        ],
                        "de": [
                            "Hagel",
                            "Hagelschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "hail"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6gl",
                            "hagol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "babazuza"
                        ],
                        "br": [
                            "grizilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "calabruixada",
                            "calamarsada",
                            "calamarsa",
                            "pedregada"
                        ],
                        "da": [
                            "hagl"
                        ],
                        "es": [
                            "granizo",
                            "piedra"
                        ],
                        "eo": [
                            "hajlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rae",
                            "raesade"
                        ],
                        "fy": [
                            "hagel"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d3"
                        ],
                        "is": [
                            "hagl"
                        ],
                        "it": [
                            "grandine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u04e9\u043d\u0434\u04af\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "grando"
                        ],
                        "nl": [
                            "hagel"
                        ],
                        "no": [
                            "hagl"
                        ],
                        "pl": [
                            "grad"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedra",
                            "granizo"
                        ],
                        "ro": [
                            "grindin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "hagel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0437"
                        ],
                        "tk": [
                            "doly"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chute dense et fournie de divers projectiles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rain"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u043e\u043d\u043a\u0456"
                        ],
                        "ca": [
                            "pluja"
                        ],
                        "hr": [
                            "tanak"
                        ],
                        "es": [
                            "lluvia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00eale": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00eales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "granaatjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Granatapfel",
                            "Grenadine"
                        ],
                        "en": [
                            "pomegranate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "nar"
                        ],
                        "eu": [
                            "mingrana"
                        ],
                        "br": [
                            "greunaval"
                        ],
                        "ca": [
                            "magrana",
                            "mangrana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u69b4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\ub958"
                        ],
                        "co": [
                            "melingrana"
                        ],
                        "es": [
                            "granada"
                        ],
                        "eo": [
                            "granato"
                        ],
                        "cy": [
                            "grawnafal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03cc\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "delima"
                        ],
                        "ia": [
                            "granata"
                        ],
                        "it": [
                            "melagrana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b6\u30af\u30ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "hinar"
                        ],
                        "la": [
                            "granata",
                            "m\u0101lum gr\u0101n\u0101tum",
                            "gr\u0101n\u0101tum"
                        ],
                        "gv": [
                            "granooyl",
                            "ooyl ghraney",
                            "ooyl ghrineagh",
                            "pomegranate"
                        ],
                        "nl": [
                            "granaatappel"
                        ],
                        "oc": [
                            "miougrane"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0646\u0627\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u0627\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "rom\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "granat\u00e4pple"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "nar"
                        ],
                        "tk": [
                            "nar"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ef1u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handgranate"
                        ],
                        "en": [
                            "grenade"
                        ],
                        "eu": [
                            "granada"
                        ],
                        "br": [
                            "greunadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "granada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u69b4\u5f39"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ub958\ud0c4"
                        ],
                        "es": [
                            "granada"
                        ],
                        "eo": [
                            "grenado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bc\u03b2\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "grenado"
                        ],
                        "id": [
                            "granat"
                        ],
                        "ia": [
                            "granata"
                        ],
                        "it": [
                            "granata",
                            "bomba a mano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u69b4\u5f3e"
                        ],
                        "nl": [
                            "granaat"
                        ],
                        "no": [
                            "granat"
                        ],
                        "pt": [
                            "granada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "granat"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ef1u \u0111\u1ea1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenade": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenadier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre de petits arbres",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Punica"
                        ],
                        "de": [
                            "Granatapfelbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "pomegranate"
                        ],
                        "co": [
                            "milangranu"
                        ],
                        "eo": [
                            "puniko"
                        ],
                        "it": [
                            "melograno"
                        ],
                        "pt": [
                            "rom\u00e3zeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadier": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soldat",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "granadari"
                        ],
                        "it": [
                            "granatiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "grenadier"
                        ],
                        "pt": [
                            "granadeiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "granatkastare",
                            "grenadj\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadier": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(certaines traductions peuvent concerner le pluriel)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grenadierfische"
                        ],
                        "en": [
                            "rattail",
                            "grenadier"
                        ],
                        "es": [
                            "granaderos"
                        ],
                        "eo": [
                            "grenadiro"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci topo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rattenstaarten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadier": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenadine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jus de grenade\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "eu": [
                            "granadina"
                        ],
                        "ca": [
                            "granadina"
                        ],
                        "es": [
                            "granadina"
                        ],
                        "io": [
                            "sirupo",
                            "barejo silka"
                        ],
                        "it": [
                            "granatina"
                        ],
                        "nl": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "pt": [
                            "granadina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sirop de fruit rouge\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Granatapfelsirup"
                        ],
                        "en": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "eu": [
                            "granadina"
                        ],
                        "ca": [
                            "granadina"
                        ],
                        "es": [
                            "granadina"
                        ],
                        "it": [
                            "granatina"
                        ],
                        "nl": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "pt": [
                            "granadina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadine": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "garnet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0641\u0634",
                            "\u0628\u062c\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "granat"
                        ],
                        "es": [
                            "granate"
                        ],
                        "eo": [
                            "grenato"
                        ],
                        "io": [
                            "granato"
                        ],
                        "it": [
                            "granato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "gran\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenat": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amphibien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "padda"
                        ],
                        "sq": [
                            "bretkos\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Frosch"
                        ],
                        "en": [
                            "frog"
                        ],
                        "ang": [
                            "frocga",
                            "frogga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0641\u062f\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "qurba\u011fa"
                        ],
                        "eu": [
                            "xakel",
                            "igel"
                        ],
                        "br": [
                            "glesker",
                            "ran"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "granota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9752\u86d9",
                            "\u86d9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\uad6c\ub9ac",
                            "\uba38\uad6c\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "ranochja"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eaba"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "rana"
                        ],
                        "eo": [
                            "rano"
                        ],
                        "et": [
                            "konn"
                        ],
                        "fo": [
                            "froskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sammakko"
                        ],
                        "fy": [
                            "frosk",
                            "kikkert"
                        ],
                        "ga": [
                            "frog"
                        ],
                        "gl": [
                            "ra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e7\u10d0\u10e7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c4\u03c1\u03b1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e4\u05e8\u05d3\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9ka"
                        ],
                        "io": [
                            "rano"
                        ],
                        "id": [
                            "kodok"
                        ],
                        "ia": [
                            "rana"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c8\u154c\u1529\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "rana",
                            "ranocchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86d9",
                            "\u86d9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u049b\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "rana"
                        ],
                        "lv": [
                            "varde"
                        ],
                        "lt": [
                            "varl\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "kodok"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d24\u0d35\u0d33"
                        ],
                        "gv": [
                            "frog",
                            "rannag"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "kikker",
                            "kikvors",
                            "vors"
                        ],
                        "no": [
                            "frosk",
                            "frosk"
                        ],
                        "oc": [
                            "granh\u00f2ta",
                            "granolha",
                            "rana"
                        ],
                        "ug": [
                            "pa\u2c6aa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0648\u0631\u0628\u0627\u063a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017caba"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "broasc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044f\u0433\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eaba"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eaba"
                        ],
                        "sv": [
                            "groda"
                        ],
                        "sw": [
                            "chura"
                        ],
                        "tl": [
                            "palak\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1ba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e1a"
                        ],
                        "tpi": [
                            "rokrok"
                        ],
                        "tr": [
                            "kurba\u011fa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "con \u1ebfch",
                            "\u1ebfch"
                        ],
                        "zu": [
                            "ixoxo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9sil": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiskorn"
                        ],
                        "en": [
                            "ice pellet"
                        ],
                        "es": [
                            "granizo fino"
                        ],
                        "it": [
                            "pioggia gelata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsregen"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e3o de gelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "lapovi\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9sil": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e9sils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bank",
                            "shore",
                            "strand"
                        ],
                        "da": [
                            "strandbred"
                        ],
                        "io": [
                            "plajo",
                            "sablego"
                        ],
                        "oc": [
                            "grava"
                        ],
                        "ro": [
                            "prundi\u0219"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entente, accord des salari\u00e9s d\u2019une usine, d'une entreprise, d\u2019une profession, pour cesser leur travail jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils aient obtenu une augmentation... (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitskampf",
                            "Ausstand",
                            "Streik"
                        ],
                        "en": [
                            "strike"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u0564\u0578\u0582\u056c"
                        ],
                        "eu": [
                            "greba"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u043e\u045e\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "labour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vaga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f62\u5de5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc5c5"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161trajk"
                        ],
                        "da": [
                            "strejke"
                        ],
                        "es": [
                            "huelga"
                        ],
                        "eo": [
                            "striko"
                        ],
                        "et": [
                            "streik"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakko"
                        ],
                        "ga": [
                            "stailc"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e4\u10d8\u10ea\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05d9\u05ea\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sztr\u00e1jk"
                        ],
                        "io": [
                            "striko"
                        ],
                        "id": [
                            "pemogokan"
                        ],
                        "is": [
                            "verkfall"
                        ],
                        "it": [
                            "sciopero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad",
                            "\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0435\u0443\u0456\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "streiks"
                        ],
                        "lt": [
                            "streikas"
                        ],
                        "ms": [
                            "mogok"
                        ],
                        "nl": [
                            "staking"
                        ],
                        "no": [
                            "streik"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0639\u062a\u0635\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "strejk"
                        ],
                        "pt": [
                            "greve"
                        ],
                        "ro": [
                            "grev\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u0430\u0458\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161trajk"
                        ],
                        "sl": [
                            "stavka"
                        ],
                        "sv": [
                            "strejk"
                        ],
                        "tl": [
                            "welga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0448 \u0442\u0430\u0448\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1vka"
                        ],
                        "tr": [
                            "grev"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015f ta\u015fla\u00fdy\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00ecnh c\u00f4ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cessation d\u2019activit\u00e9 comme moyen de pression politique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitskampf",
                            "Ausstand",
                            "Streik"
                        ],
                        "en": [
                            "strike"
                        ],
                        "eu": [
                            "greba"
                        ],
                        "es": [
                            "huelga"
                        ],
                        "it": [
                            "sciopero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9viste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui fait gr\u00e8ve",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "striker"
                        ],
                        "eu": [
                            "grebalari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "pemogok"
                        ],
                        "nl": [
                            "staker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9viste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gr\u00e9vistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschwerdegrund",
                            "Beschwerde"
                        ],
                        "en": [
                            "grievance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u0645"
                        ],
                        "io": [
                            "plendomotivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezwaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grief": [
                    "Singulier"
                ],
                "griefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griffe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ongle pointu de certains animaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klaue",
                            "Kralle"
                        ],
                        "en": [
                            "claw"
                        ],
                        "ang": [
                            "clawu",
                            "clea"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u062b\u0646",
                            "\u0645\u062e\u0644\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzapar"
                        ],
                        "ca": [
                            "urpa"
                        ],
                        "da": [
                            "klo"
                        ],
                        "es": [
                            "garra",
                            "zarpa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ungego"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00f3gv"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "klau",
                            "kloer"
                        ],
                        "gd": [
                            "sp\u00f2g"
                        ],
                        "io": [
                            "unglo"
                        ],
                        "id": [
                            "cakar",
                            "kuku"
                        ],
                        "it": [
                            "artiglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u722a"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauw"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "pazur"
                        ],
                        "pt": [
                            "garra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0433\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "paz\u00far"
                        ],
                        "sv": [
                            "klo"
                        ],
                        "cs": [
                            "dr\u00e1p"
                        ],
                        "tr": [
                            "pen\u00e7e"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f3ng vu\u1ed1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "griffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krap"
                        ],
                        "de": [
                            "kratzen",
                            "ritzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to scratch",
                            "to claw"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratar",
                            "rascar"
                        ],
                        "da": [
                            "kradse"
                        ],
                        "es": [
                            "rascar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gratvundi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00f3ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynsi\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "skrachar"
                        ],
                        "it": [
                            "raschiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scabere"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauwen",
                            "krabben",
                            "krauwen",
                            "scharrelen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u06af \u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "podrapa\u0107",
                            "zadrapa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "arranhar",
                            "co\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0446\u0430\u0440\u0430\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e5",
                            "kl\u00f6sa",
                            "krafsa",
                            "riva"
                        ],
                        "tr": [
                            "pen\u00e7elemek",
                            "t\u0131rmalamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "griffon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal fabuleux, moiti\u00e9 aigle et moiti\u00e9 lion",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "grifon"
                        ],
                        "de": [
                            "Greif"
                        ],
                        "en": [
                            "griffin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u062e\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u056e\u057e\u0561\u057c\u0575\u0578\u0582\u056e"
                        ],
                        "az": [
                            "qrifon"
                        ],
                        "eu": [
                            "buitre"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u044b\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "griu",
                            "grif",
                            "grif\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72ee\u9e6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\ud540"
                        ],
                        "hr": [
                            "grifon"
                        ],
                        "da": [
                            "grif"
                        ],
                        "es": [
                            "grifo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grifo"
                        ],
                        "et": [
                            "greif"
                        ],
                        "fi": [
                            "aarnikotka"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d8\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03cd\u03c0\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d9\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "griff"
                        ],
                        "ia": [
                            "grypho"
                        ],
                        "it": [
                            "grifone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30d5\u30a9\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "gryps"
                        ],
                        "lv": [
                            "grifs"
                        ],
                        "lt": [
                            "grifonas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "griffioen"
                        ],
                        "no": [
                            "griff"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0631\u062f\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "gryf"
                        ],
                        "pt": [
                            "grifo"
                        ],
                        "ro": [
                            "grifon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "gryf"
                        ],
                        "sl": [
                            "grifin"
                        ],
                        "sv": [
                            "grip"
                        ],
                        "cs": [
                            "gryf"
                        ],
                        "tr": [
                            "griffon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griffon": [
                    "Singulier"
                ],
                "griffons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gril": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grill",
                            "gridiron"
                        ],
                        "co": [
                            "brasgera"
                        ],
                        "es": [
                            "parrilla"
                        ],
                        "io": [
                            "grililo"
                        ],
                        "it": [
                            "griglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "grill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gril": [
                    "Singulier"
                ],
                "grils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grillage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gatter",
                            "Gitterwerk",
                            "Drahtnetz"
                        ],
                        "en": [
                            "grate",
                            "grating",
                            "railing",
                            "trellis",
                            "netting",
                            "fencing"
                        ],
                        "es": [
                            "alambrera"
                        ],
                        "eo": [
                            "krada\u0135o",
                            "dratreto"
                        ],
                        "io": [
                            "treliso"
                        ],
                        "nl": [
                            "hekwerk",
                            "roosterwerk",
                            "traliewerk",
                            "hor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "grillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gitter",
                            "Rost"
                        ],
                        "en": [
                            "grille",
                            "bars",
                            "railing",
                            "grate",
                            "grate",
                            "grid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0627\u0643",
                            "\u0645\u0634\u0628\u0643",
                            "\u0634\u0628\u064a\u0643\u0629",
                            "\u063a\u0631\u0628\u0627\u0644",
                            "\u0634\u0628\u0643\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "gitter",
                            "rist",
                            "oversigt"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadr\u00edcula"
                        ],
                        "io": [
                            "greto"
                        ],
                        "ia": [
                            "grillia"
                        ],
                        "it": [
                            "griglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "rooster",
                            "raster"
                        ],
                        "pl": [
                            "krata",
                            "ruszt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grille": [
                    "Singulier"
                ],
                "grilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griller": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "braai"
                        ],
                        "de": [
                            "braten",
                            "r\u00f6sten"
                        ],
                        "en": [
                            "toast"
                        ],
                        "ca": [
                            "rostir",
                            "torrar"
                        ],
                        "da": [
                            "stege",
                            "riste",
                            "grille",
                            "afsvide",
                            "br\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "tostar",
                            "asar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rosti"
                        ],
                        "fo": [
                            "steikja"
                        ],
                        "fi": [
                            "paistaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "briede"
                        ],
                        "io": [
                            "grilar"
                        ],
                        "id": [
                            "bakar",
                            "memanggang"
                        ],
                        "mt": [
                            "xewa"
                        ],
                        "nl": [
                            "braden",
                            "branden",
                            "grillen",
                            "roosteren"
                        ],
                        "no": [
                            "steke"
                        ],
                        "pt": [
                            "assar",
                            "torrar",
                            "tostar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pr\u0103ji",
                            "frige"
                        ],
                        "sv": [
                            "halstra",
                            "rosta"
                        ],
                        "cs": [
                            "grilovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grillon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besie"
                        ],
                        "sq": [
                            "kriket"
                        ],
                        "de": [
                            "Grille",
                            "Heimchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cricket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "skrilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "grill"
                        ],
                        "co": [
                            "grillu"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e5rekylling"
                        ],
                        "es": [
                            "grillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "veggjasmi\u00f0ur"
                        ],
                        "gl": [
                            "grilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03af\u03ba\u03b5\u03c4",
                            "\u03b3\u03c1\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03b6\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fccs\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "grilio"
                        ],
                        "id": [
                            "jangkrik",
                            "cengkerik"
                        ],
                        "it": [
                            "grillo"
                        ],
                        "jv": [
                            "jangkrik"
                        ],
                        "la": [
                            "grillus",
                            "gryllus"
                        ],
                        "mg": [
                            "lalao cricket"
                        ],
                        "nl": [
                            "kriek",
                            "krekel"
                        ],
                        "oc": [
                            "grelh",
                            "grilh",
                            "riquet"
                        ],
                        "pl": [
                            "krykiet",
                            "\u015bwierszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "grilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "greiere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "griddu"
                        ],
                        "sv": [
                            "syrsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "cvr\u010dek"
                        ],
                        "wa": [
                            "crikion",
                            "tchantr\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "grillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grimace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contorsion du visage faite souvent \u00e0 dessein",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grimasse"
                        ],
                        "en": [
                            "grimace"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b3c\u8138"
                        ],
                        "es": [
                            "mueca"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimaco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "grimaso"
                        ],
                        "id": [
                            "seringai"
                        ],
                        "it": [
                            "smorfia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3057\u304b\u3081\u3063\u9762"
                        ],
                        "pl": [
                            "grymas",
                            "mina"
                        ],
                        "pt": [
                            "careta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u043c\u0430\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grimace": [
                    "Singulier"
                ],
                "grimaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grimacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire une grimace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grimassen schneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "grimace"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u626e\u9b3c\u8138"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimaci"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grimper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "?",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klim"
                        ],
                        "de": [
                            "klettern",
                            "klimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "climb",
                            "scramble"
                        ],
                        "ang": [
                            "climban"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0644\u0642 \u0627\u0639\u062a\u0644\u0649 \u0627\u0631\u062a\u0642\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "pignal",
                            "pignat",
                            "pigni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "escalar",
                            "grimpar"
                        ],
                        "da": [
                            "klatre"
                        ],
                        "es": [
                            "trepar"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimpi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00edva",
                            "klintra"
                        ],
                        "fy": [
                            "klimme",
                            "kliuwe"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00ecrich"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1szik"
                        ],
                        "io": [
                            "klimar"
                        ],
                        "lb": [
                            "klammen",
                            "kloteren"
                        ],
                        "ms": [
                            "daki"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauteren",
                            "klimmen"
                        ],
                        "no": [
                            "klatre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wspina\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "descer",
                            "subir",
                            "trepar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043b\u0435\u0437\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kliva",
                            "kl\u00e4ttra"
                        ],
                        "tl": [
                            "akyat\u00edn",
                            "umaky\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161plhat",
                            "vy\u0161plhat"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rmanmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gravir, monter en s\u2019agrippant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klettern"
                        ],
                        "en": [
                            "climb up"
                        ],
                        "br": [
                            "krapa\u00f1",
                            "krapat",
                            "krapi\u00f1",
                            "krapout"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimpi"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimmen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grincheux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcrrisch",
                            "griesgr\u00e4mig"
                        ],
                        "en": [
                            "grouchy",
                            "grumpy",
                            "cranky"
                        ],
                        "eu": [
                            "erretxin"
                        ],
                        "fi": [
                            "pahansisuinen",
                            "\u00e4rtyis\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "grunema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u0447\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "knarrig"
                        ],
                        "wa": [
                            "grigneus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grincheuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grincheuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gringalet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Homme faiblard",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4chling"
                        ],
                        "en": [
                            "weakling"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00e6kling"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwakkeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "churedlak"
                        ],
                        "cs": [
                            "slaboch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gringalet": [
                    "Singulier"
                ],
                "gringalets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Po\u00e8te et musicien ambulant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Griot"
                        ],
                        "en": [
                            "griot"
                        ],
                        "it": [
                            "griot"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30aa"
                        ],
                        "wo": [
                            "g\u00e9wal",
                            "g\u00e9w\u00e9l",
                            "g\u00e9w\u00ebl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griot": [
                    "Singulier"
                ],
                "griots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griotte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vari\u00e9t\u00e9 de cerise aigrelette \u00e0 courte queue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sauerkirsche"
                        ],
                        "eu": [
                            "ginda",
                            "kinda",
                            "gindoil",
                            "ginga",
                            "goizkeriza",
                            "ginga"
                        ],
                        "br": [
                            "skilgerez",
                            "skilgerezenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "grioto"
                        ],
                        "gl": [
                            "guinda"
                        ],
                        "io": [
                            "grioto"
                        ],
                        "it": [
                            "amarena",
                            "visciola"
                        ],
                        "ku": [
                            "wi\u015fne"
                        ],
                        "no": [
                            "morell"
                        ],
                        "ro": [
                            "vi\u0219in\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "vi\u0161n\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "vi\u015fne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "griottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grippe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maladie infectieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grippe"
                        ],
                        "en": [
                            "flu",
                            "influenza",
                            "grippe"
                        ],
                        "es": [
                            "gripe"
                        ],
                        "eo": [
                            "gripo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03af\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "gripo"
                        ],
                        "it": [
                            "influenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043c\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "griep"
                        ],
                        "oc": [
                            "gripa"
                        ],
                        "pl": [
                            "grypa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gripe"
                        ],
                        "ro": [
                            "grip\u0103",
                            "influen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u043f\u043f",
                            "\u0438\u043d\u0444\u043b\u044e\u044d\u043d\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u0159ipka"
                        ],
                        "tr": [
                            "grip"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u043f"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ec7nh c\u00fam",
                            "c\u00fam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grippe": [
                    "Singulier"
                ],
                "grippes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gripper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seize",
                            "seize up",
                            "bind"
                        ],
                        "es": [
                            "da\u00f1arse",
                            "agarrotarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajpi"
                        ],
                        "io": [
                            "kaptesar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vastlopen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gris": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De couleur grise\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grys"
                        ],
                        "de": [
                            "grau"
                        ],
                        "en": [
                            "gray",
                            "grey"
                        ],
                        "ang": [
                            "gr\u00e6g"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0580\u0577"
                        ],
                        "br": [
                            "gris",
                            "louet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "gris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070",
                            "\u7070\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0c9"
                        ],
                        "co": [
                            "grisgiu"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "gris"
                        ],
                        "eo": [
                            "griza"
                        ],
                        "et": [
                            "hall"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00e1ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "harmaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "grau",
                            "griis",
                            "skier"
                        ],
                        "gd": [
                            "glas"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwyd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10e3\u10ee\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ea\u10e0\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03cc\u03c2",
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03c2",
                            "\u03c6\u03b1\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fcrke"
                        ],
                        "io": [
                            "griza"
                        ],
                        "ia": [
                            "gris"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "bigio",
                            "grigio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u8272",
                            "\u30b0\u30ec\u30fc",
                            "\u306d\u305a\u307f\u8272"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0437",
                            "\u0441\u0443\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "canens",
                            "canus",
                            "ravus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pel\u0113ks"
                        ],
                        "li": [
                            "gries"
                        ],
                        "lt": [
                            "pilkas"
                        ],
                        "lb": [
                            "gro"
                        ],
                        "mg": [
                            "volombatolalaka"
                        ],
                        "gv": [
                            "lheeah"
                        ],
                        "nl": [
                            "grijs",
                            "grauw"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "gris"
                        ],
                        "uz": [
                            "kulrang"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0631\u06cc",
                            "\u062a\u0648\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "szary",
                            "siwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinza",
                            "cinzento",
                            "pardo",
                            "grisalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "gri",
                            "sur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0435\u0434\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "siv\u00e1",
                            "\u0161ediv\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "siva"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e5"
                        ],
                        "tl": [
                            "ab\u00f3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ediv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "gri",
                            "boz"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7al",
                            "boz"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00e1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gray",
                            "grey"
                        ],
                        "ca": [
                            "gris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0c9"
                        ],
                        "es": [
                            "gris"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u8272",
                            "\u30b0\u30ec\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "gris"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grisaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peinture qui se fait avec deux couleurs, l\u2019une claire, l\u2019autre sombre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grisaille"
                        ],
                        "en": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "ca": [
                            "grisalla"
                        ],
                        "es": [
                            "grisalla"
                        ],
                        "fi": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "hu": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "io": [
                            "griza pikturo"
                        ],
                        "it": [
                            "grisaille",
                            "pittura a monocromo",
                            "monocromo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30b6\u30a4\u30e6"
                        ],
                        "nl": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "no": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "oc": [
                            "grisalha"
                        ],
                        "pl": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "pt": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0437\u0430\u0439\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "sv": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "cs": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0456\u0437\u0430\u0439\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grisaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "grisailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grisou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gaz inflammable.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grubengas",
                            "Schlagwetter"
                        ],
                        "en": [
                            "firedamp",
                            "fire damp",
                            "mine gas"
                        ],
                        "ca": [
                            "gris\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "gris\u00fa"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fajt\u00f3l\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "grisou"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijngas"
                        ],
                        "pt": [
                            "grisu"
                        ],
                        "wa": [
                            "grizou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grisou": [
                    "Singulier"
                ],
                "grisous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Turdus",
                            "Catharus",
                            "ou Zoothera"
                        ],
                        "sq": [
                            "tush\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Drossel"
                        ],
                        "en": [
                            "thrush"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0646\u0629",
                            "\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u057c\u0576\u0565\u056d"
                        ],
                        "eu": [
                            "birigarro"
                        ],
                        "br": [
                            "drask"
                        ],
                        "ca": [
                            "griva",
                            "tord"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ube60\uadc0"
                        ],
                        "co": [
                            "t\u00f4rdula"
                        ],
                        "es": [
                            "zorzal",
                            "tordo"
                        ],
                        "eo": [
                            "turdo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00f8stur"
                        ],
                        "fy": [
                            "klyster",
                            "lyster"
                        ],
                        "ga": [
                            "sm\u00f3lach"
                        ],
                        "cy": [
                            "bronfraith"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03af\u03c7\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "rig\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "turdo"
                        ],
                        "it": [
                            "tordo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d87"
                        ],
                        "la": [
                            "turda",
                            "turdus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e9ischel",
                            "Leister"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijster"
                        ],
                        "oc": [
                            "tordre"
                        ],
                        "pl": [
                            "drozd"
                        ],
                        "pt": [
                            "turdo"
                        ],
                        "rm": [
                            "tursch"
                        ],
                        "ro": [
                            "sturz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0437\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "trast"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchampinne",
                            "gr\u00e8ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grive": [
                    "Singulier"
                ],
                "grives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "groenlandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gr\u00f6nl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Greenlandic",
                            "Greenlandish"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8nlandsk"
                        ],
                        "it": [
                            "groenlandese"
                        ],
                        "kl": [
                            "kalaallisut"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6nl\u00e4ndsk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groenlandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "groenlandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grog": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grog"
                        ],
                        "en": [
                            "grog"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "es": [
                            "grog"
                        ],
                        "io": [
                            "grogo"
                        ],
                        "it": [
                            "grog"
                        ],
                        "nl": [
                            "grog"
                        ],
                        "pl": [
                            "grog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "grog"
                        ],
                        "sv": [
                            "grogg"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grog": [
                    "Singulier"
                ],
                "grogs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grognon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brummig",
                            "unwirsch",
                            "unfreundlich",
                            "m\u00fcrrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "grumpy"
                        ],
                        "ca": [
                            "rondinaire"
                        ],
                        "da": [
                            "uvenlig"
                        ],
                        "es": [
                            "gru\u00f1\u00f3n",
                            "refunfu\u00f1\u00f3n",
                            "bronco"
                        ],
                        "eo": [
                            "grumblema"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3bl\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "io": [
                            "grunema",
                            "brusko"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3v\u00e6nn",
                            "\u00f3vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "brusco",
                            "rude"
                        ],
                        "nl": [
                            "bars",
                            "honds",
                            "nors",
                            "nurks",
                            "onaardig",
                            "onvriendelijk",
                            "stuurs",
                            "zuur"
                        ],
                        "no": [
                            "uvennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieuprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "arisco",
                            "brusco",
                            "rabugento"
                        ],
                        "sv": [
                            "ov\u00e4nlig",
                            "sn\u00e4sig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grognon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grognons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grognonne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grognonnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "groin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcssel",
                            "Schnauze"
                        ],
                        "en": [
                            "snout"
                        ],
                        "ca": [
                            "morro"
                        ],
                        "co": [
                            "grugnu"
                        ],
                        "es": [
                            "jeta"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4rss"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rs\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "grugno"
                        ],
                        "nl": [
                            "snuit"
                        ],
                        "oc": [
                            "gronh",
                            "morre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ryjek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groin": [
                    "Singulier"
                ],
                "groins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quiek"
                        ],
                        "en": [
                            "oink"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8f"
                        ],
                        "es": [
                            "tru"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00f6h"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00f6f"
                        ],
                        "io": [
                            "inguino"
                        ],
                        "it": [
                            "gru"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30fc"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrum"
                        ],
                        "pt": [
                            "croinh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u044e"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00f6ff"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grooming": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prise de contact avec un mineur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grooming"
                        ],
                        "en": [
                            "child grooming"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8a98\u59e6\u5152\u7ae5"
                        ],
                        "es": [
                            "grooming"
                        ],
                        "nl": [
                            "grooming"
                        ],
                        "sv": [
                            "gromning"
                        ],
                        "cs": [
                            "cyber grooming"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grooming": [
                    "Singulier"
                ],
                "groomings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gros": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dik",
                            "vet"
                        ],
                        "de": [
                            "dick",
                            "grob",
                            "z\u00e4hfl\u00fcssig",
                            "klebrig",
                            "fett"
                        ],
                        "en": [
                            "great",
                            "big",
                            "bold",
                            "corpulent",
                            "fat",
                            "thick",
                            "stout",
                            "dude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "tev"
                        ],
                        "ca": [
                            "gros"
                        ],
                        "hr": [
                            "veliki"
                        ],
                        "da": [
                            "tyk"
                        ],
                        "es": [
                            "gordo",
                            "grueso"
                        ],
                        "eo": [
                            "dika"
                        ],
                        "et": [
                            "suur"
                        ],
                        "fi": [
                            "paksu"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjok"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6v\u00e9r",
                            "tereb\u00e9lyes",
                            "vastag"
                        ],
                        "io": [
                            "grosa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1403\u14c2\u152a\u1585",
                            "\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "grosso",
                            "spesso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0456\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "carnatus",
                            "crassus",
                            "obesus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dik",
                            "lijvig"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00f2s"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby"
                        ],
                        "pt": [
                            "grosso",
                            "encorpado",
                            "espesso",
                            "volumoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "diger",
                            "fet",
                            "tjock"
                        ],
                        "sw": [
                            "nene",
                            "nono"
                        ],
                        "tl": [
                            "makap\u00e1l"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlust\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grosse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grosses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "groseille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit fruit \u00e0 grappes rouges ou blanches",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ribes rubrum"
                        ],
                        "af": [
                            "aalbessie",
                            "aalbes",
                            "aalbessievla",
                            "\u064a"
                        ],
                        "sq": [
                            "stafidhe"
                        ],
                        "de": [
                            "Johannisbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "currant",
                            "red currant",
                            "gooseberry"
                        ],
                        "an": [
                            "grixola"
                        ],
                        "ca": [
                            "grosella",
                            "riber"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u918b\u6817"
                        ],
                        "co": [
                            "gruseglia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ribiz"
                        ],
                        "da": [
                            "ribs",
                            "solb\u00e6r",
                            "stikkelsb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "grosella",
                            "grosella de agraz\u00f3n",
                            "zamarronera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ribo",
                            "ru\u011da ribo",
                            "groso"
                        ],
                        "fo": [
                            "ribs",
                            "rey\u00f0ber",
                            "stikkulsber"
                        ],
                        "fi": [
                            "viinimarja"
                        ],
                        "fy": [
                            "ielbei",
                            "strinkjebei",
                            "reade bei",
                            "kr\u00fasbei"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c6\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "ribizli",
                            "egres"
                        ],
                        "io": [
                            "ribo"
                        ],
                        "it": [
                            "ribes"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30b0\u30ea"
                        ],
                        "gv": [
                            "curran",
                            "berrish"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0434",
                            "\u0442\u043e\u0448\u043b\u043e\u0439",
                            "\u0442\u043e\u0448\u043b\u043e\u0439 \u0436\u0438\u043c\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalbes",
                            "rode aalbes",
                            "rode bes",
                            "klapbes"
                        ],
                        "no": [
                            "rips",
                            "stikkelsbaer"
                        ],
                        "oc": [
                            "agrass\u00f2l",
                            "colindron",
                            "gros\u00e8lha",
                            "gros\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "porzeczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "groselha"
                        ],
                        "qu": [
                            "yananara"
                        ],
                        "ro": [
                            "coac\u0103z\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinb\u00e4r",
                            "krusb\u00e4r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043b\u044b\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryb\u00edz"
                        ],
                        "tr": [
                            "frenk\u00fcz\u00fcm\u00fc"
                        ],
                        "vo": [
                            "ribed"
                        ],
                        "wa": [
                            "gurzale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groseille": [
                    "Singulier"
                ],
                "groseilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grossier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rou"
                        ],
                        "de": [
                            "barsch",
                            "grob",
                            "derb",
                            "rau",
                            "hart",
                            "taktlos",
                            "plump",
                            "unziemlich",
                            "unschicklich",
                            "ungeh\u00f6rig",
                            "ungeb\u00fchrlich",
                            "unanst\u00e4ndig",
                            "rauh",
                            "roh"
                        ],
                        "en": [
                            "crude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0638"
                        ],
                        "br": [
                            "difeson",
                            "dizereat",
                            "dizoare",
                            "gros"
                        ],
                        "ca": [
                            "cru"
                        ],
                        "da": [
                            "grov"
                        ],
                        "es": [
                            "crudo",
                            "basto",
                            "tosco"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldelikata",
                            "maldetala",
                            "malklera",
                            "kruda",
                            "vulgara"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "karkea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03af\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03bf\u03cd\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "grosiera"
                        ],
                        "it": [
                            "crudo"
                        ],
                        "la": [
                            "crudus"
                        ],
                        "nl": [
                            "grof",
                            "hardhandig",
                            "lomp",
                            "onkies",
                            "ruw",
                            "onbehoorlijk",
                            "onbetamelijk",
                            "onfatsoenlijk",
                            "bot",
                            "cru",
                            "grof",
                            "onbehouwen",
                            "onbewerkt",
                            "rauw",
                            "ruig",
                            "snauwerig"
                        ],
                        "no": [
                            "grov"
                        ],
                        "oc": [
                            "grossi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "agreste",
                            "grosseiro",
                            "r\u00edspido",
                            "rude",
                            "tosco",
                            "impr\u00f3prio",
                            "inconveniente",
                            "indecente",
                            "agreste",
                            "bronco",
                            "cru",
                            "rude"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103d\u0103r\u0103nos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044f\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "shenzi"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k sa\u00e7\u0131k",
                            "kaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grossier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grossiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grossi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grossi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grotesque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grotesque"
                        ],
                        "es": [
                            "grotesco",
                            "grutesco"
                        ],
                        "pl": [
                            "groteskowy"
                        ],
                        "sv": [
                            "grotesk"
                        ],
                        "cs": [
                            "groteskn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grotesque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "grotesques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6hle"
                        ],
                        "en": [
                            "cave",
                            "grotto"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "haitzulo",
                            "leize"
                        ],
                        "ca": [
                            "gruta",
                            "cova",
                            "balma",
                            "espluga",
                            "caverna"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\uad74"
                        ],
                        "es": [
                            "gruta",
                            "cueva"
                        ],
                        "eo": [
                            "groto"
                        ],
                        "fi": [
                            "luola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b7\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "groto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "hellir"
                        ],
                        "it": [
                            "grotta",
                            "spelonca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d1e\u7a9f",
                            "\u6d1e\u7a74"
                        ],
                        "nl": [
                            "grot",
                            "spelonk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauna",
                            "balma",
                            "bauma",
                            "espelonga",
                            "tuta",
                            "espeluga"
                        ],
                        "pl": [
                            "grota",
                            "jaskinia",
                            "pieczara"
                        ],
                        "pt": [
                            "gruta",
                            "caverna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0449\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "grutta"
                        ],
                        "sv": [
                            "grotta"
                        ],
                        "vi": [
                            "hang",
                            "\u0111\u1ed9ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "grottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}