{
    "gourou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guru"
                        ],
                        "en": [
                            "guru"
                        ],
                        "es": [
                            "gur\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "guruo"
                        ],
                        "io": [
                            "mastro"
                        ],
                        "nl": [
                            "goeroe"
                        ],
                        "pl": [
                            "guru"
                        ],
                        "sv": [
                            "guru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gourou": [
                    "Singulier"
                ],
                "gourous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit \u00e0 deux valves",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pulse"
                        ],
                        "co": [
                            "chjoppula"
                        ],
                        "es": [
                            "legumbre"
                        ],
                        "fi": [
                            "palko"
                        ],
                        "it": [
                            "baccello"
                        ],
                        "pl": [
                            "str\u0105k"
                        ],
                        "cs": [
                            "lusk"
                        ],
                        "wa": [
                            "hotche",
                            "cosse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ca\u00efeu d\u2019un ail",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knoblauchzehe"
                        ],
                        "en": [
                            "clove"
                        ],
                        "co": [
                            "spechju"
                        ],
                        "es": [
                            "cabeza de ajo",
                            "diente",
                            "cabeza de ajos"
                        ],
                        "fi": [
                            "valkosipulikynsi"
                        ],
                        "id": [
                            "siung"
                        ],
                        "nl": [
                            "teentje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "gousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "go\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui des cinq sens par lequel on discerne les saveurs. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschmack"
                        ],
                        "en": [
                            "taste"
                        ],
                        "eu": [
                            "dastamen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043a\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "gust"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5473\u9053"
                        ],
                        "es": [
                            "gusto"
                        ],
                        "eo": [
                            "gusto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03cd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "gusto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaak"
                        ],
                        "oc": [
                            "gost"
                        ],
                        "pl": [
                            "smak"
                        ],
                        "pt": [
                            "gosto"
                        ],
                        "ro": [
                            "gust"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "smak"
                        ],
                        "cs": [
                            "chu\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Saveur.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschmack"
                        ],
                        "en": [
                            "flavor",
                            "ou flavour"
                        ],
                        "az": [
                            "dad"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u0430\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaak"
                        ],
                        "pl": [
                            "smak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043c"
                        ],
                        "tk": [
                            "tagam"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bon go\u00fbt, agr\u00e9ment, gr\u00e2ce, \u00e9l\u00e9gance.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschmack"
                        ],
                        "en": [
                            "taste"
                        ],
                        "ca": [
                            "gust"
                        ],
                        "es": [
                            "gusto"
                        ],
                        "it": [
                            "gusto"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaak"
                        ],
                        "oc": [
                            "gost"
                        ],
                        "pl": [
                            "gust",
                            "dobry smak"
                        ],
                        "ro": [
                            "gust"
                        ],
                        "cs": [
                            "vkus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "go\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "go\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmecken",
                            "kosten"
                        ],
                        "en": [
                            "taste"
                        ],
                        "br": [
                            "ta\u00f1va"
                        ],
                        "es": [
                            "probar",
                            "degustar"
                        ],
                        "fi": [
                            "maistaa"
                        ],
                        "hsb": [
                            "s\u0142od\u017ae\u0107"
                        ],
                        "id": [
                            "mencicipi",
                            "mengecap"
                        ],
                        "it": [
                            "assaggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaken",
                            "proeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "tastar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snack"
                        ],
                        "br": [
                            "adverenn",
                            "vihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "berenar"
                        ],
                        "es": [
                            "merienda"
                        ],
                        "it": [
                            "merenda"
                        ],
                        "oc": [
                            "vespertin",
                            "vespralh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouter": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "go\u00fbter": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snack"
                        ],
                        "eu": [
                            "askari",
                            "arratsaldeko"
                        ],
                        "br": [
                            "adverenn",
                            "vihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "berenar"
                        ],
                        "es": [
                            "merienda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolaziono"
                        ],
                        "gl": [
                            "merenda"
                        ],
                        "oc": [
                            "vespertin",
                            "vespralh"
                        ],
                        "pt": [
                            "merenda"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellanm\u00e5l"
                        ],
                        "tr": [
                            "ikindi kahvalt\u0131s\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0434\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "riciner"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "go\u00fbter": [
                    "Singulier"
                ],
                "go\u00fbters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "go\u00fbteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorkoster"
                        ],
                        "en": [
                            "taster",
                            "food taster"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc2dd\uc2dc\uc885"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f3stol\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "assaggiatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd2\u898b"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorproever"
                        ],
                        "sh": [
                            "degustator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "go\u00fbteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "go\u00fbteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tasty"
                        ],
                        "az": [
                            "dadl\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "blazus",
                            "blasus"
                        ],
                        "ca": [
                            "sabor\u00f3s",
                            "suculent"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gouteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "goutte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s petite quantit\u00e9 d\u2019un liquide qui se d\u00e9tache avec une forme sph\u00e9rique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tropfen"
                        ],
                        "en": [
                            "drop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "tanta",
                            "xorta",
                            "txorta"
                        ],
                        "br": [
                            "berad"
                        ],
                        "ca": [
                            "gota"
                        ],
                        "hr": [
                            "kap"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e5be"
                        ],
                        "es": [
                            "gota"
                        ],
                        "eo": [
                            "guto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pisara"
                        ],
                        "gl": [
                            "pinga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03b3\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "tetes",
                            "tetesan"
                        ],
                        "is": [
                            "dropi"
                        ],
                        "it": [
                            "goccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96eb",
                            "\u6c34\u6ef4",
                            "\u4e00\u6ef4"
                        ],
                        "la": [
                            "stilla",
                            "gutta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00ebps"
                        ],
                        "nl": [
                            "druppel"
                        ],
                        "no": [
                            "dr\u00e5pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "gota"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropla",
                            "kapka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u043b\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "kvapka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapka"
                        ],
                        "tr": [
                            "damla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tr\u00e8s petite quantit\u00e9 d\u2019un liquide\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tropfen"
                        ],
                        "en": [
                            "drop"
                        ],
                        "br": [
                            "bannac\u02bch",
                            "banne",
                            "berad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvanteto"
                        ],
                        "gl": [
                            "gota"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclaca"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropla"
                        ],
                        "sw": [
                            "tone"
                        ],
                        "tr": [
                            "damla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "quantit\u00e9 insignifiante\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drop"
                        ],
                        "br": [
                            "bannac\u02bch",
                            "banne",
                            "berad"
                        ],
                        "gl": [
                            "gota"
                        ],
                        "id": [
                            "tetesan"
                        ],
                        "oc": [
                            "gota"
                        ],
                        "pl": [
                            "odrobina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "affection caract\u00e9ris\u00e9e par des troubles articulaires\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gicht"
                        ],
                        "en": [
                            "gout"
                        ],
                        "eu": [
                            "hezueri"
                        ],
                        "ca": [
                            "gota"
                        ],
                        "es": [
                            "gota"
                        ],
                        "eo": [
                            "podagro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kihti"
                        ],
                        "gl": [
                            "gota"
                        ],
                        "io": [
                            "kiragro"
                        ],
                        "it": [
                            "gotta"
                        ],
                        "oc": [
                            "gota"
                        ],
                        "pl": [
                            "podagra",
                            "dna moczanowa"
                        ],
                        "cs": [
                            "dna",
                            "pakostnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goutte": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouttes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "goutte-\u00e0-goutte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mode d\u2019administration d\u2019une solution m\u00e9dicamenteuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tropf"
                        ],
                        "en": [
                            "drip"
                        ],
                        "es": [
                            "goteo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gutigilo"
                        ],
                        "oc": [
                            "gota",
                            "gota"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropl\u00f3wka"
                        ],
                        "sv": [
                            "dropp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "goutte-de-sang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tyria jacobaeae"
                        ],
                        "de": [
                            "Jakobskrautb\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "cinnabar moth"
                        ],
                        "es": [
                            "polilla de la hierba cana",
                            "polilla cinabrio"
                        ],
                        "nl": [
                            "jacobsvlinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goutte-de-sang": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouttes-de-sang": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouttelette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tr\u00f6pfchen"
                        ],
                        "en": [
                            "droplet",
                            "bead"
                        ],
                        "eo": [
                            "guteto"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropelka"
                        ],
                        "sk": [
                            "kvap\u00f4\u010dka"
                        ],
                        "wa": [
                            "gotlete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouttelette": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouttelettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "goutter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9couler goutte \u00e0 goutte",
                    "translations": {
                        "nds": [
                            "dr\u00fc\u00f6ppeln"
                        ],
                        "br": [
                            "bera\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "gotear",
                            "goterear"
                        ],
                        "fi": [
                            "pisaroida"
                        ],
                        "id": [
                            "menitis"
                        ],
                        "nl": [
                            "druppelen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u06a9\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "kapa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "goutti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgu\u00df",
                            "Traufe",
                            "Dachrinne",
                            "Rinne"
                        ],
                        "en": [
                            "gutter",
                            "eavestrough",
                            "splint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0632\u0627\u0628",
                            "\u0645\u064a\u0632\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "canal\u00f3n"
                        ],
                        "co": [
                            "scinaglia"
                        ],
                        "da": [
                            "vask"
                        ],
                        "es": [
                            "canal\u00f3n",
                            "gotera"
                        ],
                        "eo": [
                            "splinto",
                            "defluilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasta"
                        ],
                        "io": [
                            "stringero"
                        ],
                        "id": [
                            "talang"
                        ],
                        "ia": [
                            "guttiera"
                        ],
                        "it": [
                            "grondaia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kulang"
                        ],
                        "nl": [
                            "goot",
                            "dakgoot",
                            "watergoot",
                            "spalk"
                        ],
                        "pl": [
                            "rynna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0451\u043b\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goutti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "goutti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouvernail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dispositif directionnel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruder"
                        ],
                        "en": [
                            "rudder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "lema"
                        ],
                        "br": [
                            "stur"
                        ],
                        "ca": [
                            "tim\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "timone"
                        ],
                        "da": [
                            "ror"
                        ],
                        "es": [
                            "tim\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "guvernilo"
                        ],
                        "it": [
                            "timone"
                        ],
                        "nl": [
                            "roer"
                        ],
                        "no": [
                            "ror",
                            "ror"
                        ],
                        "pl": [
                            "ster"
                        ],
                        "pt": [
                            "leme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "styre",
                            "roder"
                        ],
                        "cs": [
                            "kormidlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouvernail": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouvernails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouvernante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme \u00e0 laquelle on confie l\u2019\u00e9ducation d\u2019enfants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauslehrerin",
                            "Erzieherin",
                            "Gouvernante"
                        ],
                        "en": [
                            "governess"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnourez"
                        ],
                        "es": [
                            "institutriz"
                        ],
                        "eo": [
                            "registino"
                        ],
                        "hu": [
                            "nevel\u0151n\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "governante"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0442\u0430"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "guvernant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouvernante": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouvernantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouvernement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regering",
                            "beheersing"
                        ],
                        "sq": [
                            "qeveri"
                        ],
                        "de": [
                            "Regierung",
                            "Regieren"
                        ],
                        "en": [
                            "government",
                            "administration",
                            "control",
                            "reign",
                            "rule",
                            "governance",
                            "regulation",
                            "ruling",
                            "ascendancy",
                            "ascendance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057c\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00f6k\u00fcm\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaurlaritza",
                            "gobernu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "vlada"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnamant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "govern"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653f\u5e9c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\ubd80"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlada"
                        ],
                        "da": [
                            "regering",
                            "styre"
                        ],
                        "es": [
                            "gobierno",
                            "governamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "registaro",
                            "regado"
                        ],
                        "et": [
                            "valitsus"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edkisstj\u00f3rn"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallitus",
                            "valtio"
                        ],
                        "fy": [
                            "regear"
                        ],
                        "gd": [
                            "riaghaltas"
                        ],
                        "ga": [
                            "rialtas"
                        ],
                        "cy": [
                            "llywodraeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "gwamnati"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "korm\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "guvernado"
                        ],
                        "id": [
                            "pemerintah"
                        ],
                        "is": [
                            "stj\u00f3rn",
                            "r\u00edkisstj\u00f3rn"
                        ],
                        "it": [
                            "governo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653f\u5e9c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "regimen",
                            "regimentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "vald\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "vyriausyb\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Regierung"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerajaan"
                        ],
                        "mg": [
                            "governemanta"
                        ],
                        "mt": [
                            "gvern"
                        ],
                        "mi": [
                            "k\u0101wanatanga"
                        ],
                        "nl": [
                            "regering",
                            "overheid",
                            "gouvernement",
                            "bestuur",
                            "bewind",
                            "heerschappij"
                        ],
                        "no": [
                            "regjering",
                            "styresmakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "gov\u00e8rn",
                            "governament"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "rz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "governo"
                        ],
                        "ro": [
                            "guvern"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "g\u00f6v\u00f6r\u00f6m\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "vladavina"
                        ],
                        "sv": [
                            "styrelse",
                            "regering"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00e1mahal\u00e1an"
                        ],
                        "cs": [
                            "vl\u00e1da"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10\u0e1a\u0e32\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "h\u00fck\u00fcmet",
                            "y\u00f6netim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u0440\u044f\u0434"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d2\u05d9\u05e8\u05d5\u05e0\u05d2"
                        ],
                        "zu": [
                            "uhulumeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouvernement": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouvernements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouvernemental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "governmental"
                        ],
                        "ca": [
                            "governamental"
                        ],
                        "es": [
                            "gubernamental"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "governativo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "gouvernementeel"
                        ],
                        "pt": [
                            "governamental"
                        ],
                        "cs": [
                            "vl\u00e1dn\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u0440\u044f\u0434\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouvernemental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gouvernementaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gouvernementale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gouvernementales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouverner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheers",
                            "regeer",
                            "bedwing",
                            "in bedwang hou"
                        ],
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen",
                            "regieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "governar",
                            "regir"
                        ],
                        "da": [
                            "beherske",
                            "regere"
                        ],
                        "es": [
                            "gobernar",
                            "regir"
                        ],
                        "eo": [
                            "regi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3rna",
                            "r\u00e1\u00f0a fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallita"
                        ],
                        "fy": [
                            "regearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "guvernar"
                        ],
                        "is": [
                            "stilla"
                        ],
                        "it": [
                            "dominare",
                            "governare"
                        ],
                        "la": [
                            "guberno",
                            "rego",
                            "regno"
                        ],
                        "nl": [
                            "besturen",
                            "de scepter zwaaien",
                            "heersen",
                            "regeren"
                        ],
                        "no": [
                            "beherske",
                            "styre"
                        ],
                        "pl": [
                            "panowa\u0107",
                            "rz\u0105dzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominar",
                            "governar",
                            "reger"
                        ],
                        "ro": [
                            "controla",
                            "guverna",
                            "conduce"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rska",
                            "regera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gouverneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gouverneur",
                            "Statthalter"
                        ],
                        "en": [
                            "governor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638",
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0570\u0561\u0576\u0563\u0561\u057a\u0565\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "qubernator"
                        ],
                        "eu": [
                            "gobernadore"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "governador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7701\u957f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "guverner",
                            "namjesnik"
                        ],
                        "da": [
                            "guvern\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "gobernador"
                        ],
                        "eo": [
                            "guberniestro"
                        ],
                        "et": [
                            "valitsejer",
                            "kuberner"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvern\u00f6\u00f6ri"
                        ],
                        "gl": [
                            "gobernador"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e2\u10d0\u10d1\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gwamna"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "korm\u00e1nyz\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "guvernisto"
                        ],
                        "id": [
                            "gubernur"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00edkisstj\u00f3ri"
                        ],
                        "it": [
                            "governatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dcf\u7763",
                            "\u77e5\u4e8b"
                        ],
                        "la": [
                            "gubernator",
                            "gubernatrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "valdnieks",
                            "gubernators"
                        ],
                        "lt": [
                            "gubernatorius",
                            "valdytojas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "gabenor"
                        ],
                        "nl": [
                            "gouverneur",
                            "landvoogd"
                        ],
                        "no": [
                            "guvern\u00f8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u0627\u0631",
                            "\u0648\u0627\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "gubernator"
                        ],
                        "pt": [
                            "governador"
                        ],
                        "ro": [
                            "gubernator",
                            "guvernant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0443\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "guvern\u00e9r"
                        ],
                        "sl": [
                            "guverner"
                        ],
                        "sv": [
                            "guvern\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "guvern\u00e9r"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e01\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "vali"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed1c ph\u1ee7",
                            "\u0111\u1ed1c ph\u1ee7 s\u1ee9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui gouverne une province, une ville, une place forte.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gouverneur"
                        ],
                        "en": [
                            "governor"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnour"
                        ],
                        "sw": [
                            "liwali"
                        ],
                        "cs": [
                            "gubern\u00e1tor",
                            "m\u00edstodr\u017e\u00edc\u00ed",
                            "guvern\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouverneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouverneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouverneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouverneuse de province et autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gouverneurin"
                        ],
                        "en": [
                            "governess",
                            "governoress",
                            "governor"
                        ],
                        "br": [
                            "gouarnourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "governadora"
                        ],
                        "es": [
                            "gobernadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "guberniestrino"
                        ],
                        "it": [
                            "governatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "gubernatrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "gubernatore"
                        ],
                        "lt": [
                            "gubernator\u0117"
                        ],
                        "pt": [
                            "governadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "guvernatoare"
                        ],
                        "sk": [
                            "guvern\u00e9rka"
                        ],
                        "cs": [
                            "guvern\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouverneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouverneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gouvernorat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gouvernement"
                        ],
                        "en": [
                            "governorate"
                        ],
                        "it": [
                            "governorato",
                            "governatorato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gouverneurschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "gubernatorstwo",
                            "gubernia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gouvernorat": [
                    "Singulier"
                ],
                "gouvernorats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "goy": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "goy"
                        ],
                        "nl": [
                            "goy"
                        ],
                        "pl": [
                            "goj"
                        ],
                        "sv": [
                            "goj"
                        ],
                        "cs": [
                            "g\u00f3j"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goy": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "goyim": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "goyave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruit du goyavier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koejawel"
                        ],
                        "sq": [
                            "gujava"
                        ],
                        "de": [
                            "Guave"
                        ],
                        "en": [
                            "guava"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u0641\u0647"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u756a\u77f3\u69b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "guava"
                        ],
                        "da": [
                            "guava"
                        ],
                        "es": [
                            "guayaba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03bf\u03c5\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b2\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "guaj\u00e1va"
                        ],
                        "io": [
                            "goyavo"
                        ],
                        "it": [
                            "guaiava"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30a2\u30d0"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u00edp\u00e9la",
                            "gwaya",
                            "gbapa"
                        ],
                        "nl": [
                            "guave"
                        ],
                        "no": [
                            "guava"
                        ],
                        "pl": [
                            "gujawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "goiaba",
                            "guaiaba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u0439\u044f\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "guava"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "goyave": [
                    "Singulier"
                ],
                "goyaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "GPL": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "carburant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcssiggas"
                        ],
                        "en": [
                            "LPG"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "es": [
                            "GPL"
                        ],
                        "it": [
                            "GPL"
                        ],
                        "pl": [
                            "LPG"
                        ],
                        "pt": [
                            "GPL"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0430\u0437",
                            "\u0421\u041d\u0413"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graal": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gral"
                        ],
                        "en": [
                            "Grail",
                            "ou grail"
                        ],
                        "ca": [
                            "greal"
                        ],
                        "es": [
                            "grial",
                            "ancien castillan gradal"
                        ],
                        "it": [
                            "gradale"
                        ],
                        "oc": [
                            "grasal",
                            "grazal",
                            "grazaus"
                        ],
                        "cs": [
                            "gr\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grabataire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bettl\u00e4gerig",
                            "bettl\u00e4grig"
                        ],
                        "en": [
                            "bedridden"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u056f\u0578\u0572\u0576\u0578\u0582\u0576 \u0563\u0561\u0574\u057e\u0561\u056e"
                        ],
                        "ca": [
                            "prostrat al llit"
                        ],
                        "es": [
                            "postrado en la cama"
                        ],
                        "it": [
                            "costretto a letto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedlegerig"
                        ],
                        "pt": [
                            "acamado"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ngliggande"
                        ],
                        "tr": [
                            "yatalak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grabataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "grabataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "graben": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "graben"
                        ],
                        "en": [
                            "graben"
                        ],
                        "eu": [
                            "graben"
                        ],
                        "et": [
                            "alang"
                        ],
                        "it": [
                            "graben"
                        ],
                        "nl": [
                            "slenk"
                        ],
                        "no": [
                            "graben",
                            "graben"
                        ],
                        "pt": [
                            "graben"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graben": [
                    "Singulier"
                ],
                "grabens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grabuge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Familier) Querelle bruyante entra\u00eenant du d\u00e9sordre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krach",
                            "Krakeel"
                        ],
                        "en": [
                            "mayhem"
                        ],
                        "ca": [
                            "garbuix"
                        ],
                        "es": [
                            "alboroto",
                            "gresca",
                            "cisco"
                        ],
                        "io": [
                            "disputo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruzie",
                            "mot",
                            "stront aan de knikker"
                        ],
                        "oc": [
                            "rambalh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grabuge": [
                    "Singulier"
                ],
                "grabuges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e2ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui plait dans les attitudes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anmut"
                        ],
                        "en": [
                            "grace",
                            "charm",
                            "gracefulness"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "ynde"
                        ],
                        "es": [
                            "gracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "gracieco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "grazia"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia",
                            "gaubi",
                            "gaube",
                            "galbi"
                        ],
                        "pl": [
                            "wdzi\u0119k",
                            "gracja"
                        ],
                        "ro": [
                            "gra\u021bie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faveur qu\u2019on fait \u00e0 quelqu\u2019un pour lui \u00eatre agr\u00e9able\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gnade",
                            "Gunst"
                        ],
                        "en": [
                            "favour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "gunst"
                        ],
                        "es": [
                            "favor"
                        ],
                        "eo": [
                            "favoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia",
                            "favor"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bienveillance\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anmut"
                        ],
                        "en": [
                            "kindness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "favoro"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aide que Dieu donne aux hommes pour leur salut\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gnade"
                        ],
                        "en": [
                            "gift",
                            "grace",
                            "boon",
                            "grace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629",
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "fi": [
                            "armolahja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ],
                        "ro": [
                            "gra\u021bie",
                            "har"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pardon, indulgence\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mercy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia",
                            "merc\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "lito\u015b\u0107",
                            "\u0142aska"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remise de la peine faite \u00e0 un condamn\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "ben\u00e5dning"
                        ],
                        "eo": [
                            "favoro"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begunstiging"
                        ],
                        "de": [
                            "Anmut",
                            "Begnadigung",
                            "Begnadigungsrecht",
                            "Gnadenerlass",
                            "Grazie",
                            "Lieblichkeit",
                            "Reiz",
                            "Gunst",
                            "Huld",
                            "Verg\u00fcnstigung",
                            "Dank"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0636\u0644"
                        ],
                        "fy": [
                            "geunst"
                        ],
                        "io": [
                            "gracio",
                            "graco"
                        ],
                        "id": [
                            "berkat",
                            "pesona",
                            "karisma"
                        ],
                        "it": [
                            "grazia"
                        ],
                        "la": [
                            "faventia",
                            "favor"
                        ],
                        "nl": [
                            "sierlijkheid",
                            "begunstiging",
                            "genadigheid",
                            "gunst"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142aska"
                        ],
                        "pt": [
                            "gra\u00e7a",
                            "garbo",
                            "favor"
                        ],
                        "sv": [
                            "gunst",
                            "n\u00e5d",
                            "ynnest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e2ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e2ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gracier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pardon"
                        ],
                        "ca": [
                            "agraciar",
                            "indultar"
                        ],
                        "da": [
                            "ben\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "indultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pardoni"
                        ],
                        "sv": [
                            "ben\u00e5da"
                        ],
                        "cs": [
                            "omilostnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gracieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la gr\u00e2ce",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "grazi\u00f6s",
                            "hold",
                            "zierlich",
                            "anmutig"
                        ],
                        "en": [
                            "graceful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "graci\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f18\u7f8e"
                        ],
                        "es": [
                            "gracioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "gracia"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00e6nur",
                            "mj\u00e1ur",
                            "yndisligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "siro"
                        ],
                        "io": [
                            "gracioza"
                        ],
                        "it": [
                            "grazioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevallig",
                            "gracieus",
                            "sierlijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "esbelto",
                            "gracioso",
                            "gratuitamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e5derik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gracieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gracieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gracilie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gracilia minuta"
                        ],
                        "de": [
                            "Weidenb\u00f6ckchen"
                        ],
                        "en": [
                            "willowbock"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eilvitinis \u0161akagrau\u017eis"
                        ],
                        "nl": [
                            "wilgenboktor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gracilie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gracilies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gradation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abstufung"
                        ],
                        "en": [
                            "gradation"
                        ],
                        "es": [
                            "gradaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "gradazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopniowanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "gradace",
                            "stup\u0148ov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gradation": [
                    "Singulier"
                ],
                "gradations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "degr\u00e9 dans une hi\u00e9rarchie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rank",
                            "grade"
                        ],
                        "eu": [
                            "maila"
                        ],
                        "es": [
                            "grado"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvoaste"
                        ],
                        "io": [
                            "grado"
                        ],
                        "it": [
                            "grado"
                        ],
                        "nl": [
                            "graad",
                            "graad"
                        ],
                        "oc": [
                            "grade"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopie\u0144",
                            "ranga"
                        ],
                        "cs": [
                            "gr\u00e1d",
                            "hodnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grade": [
                    "Singulier"
                ],
                "grades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graduer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "inscrire les degr\u00e9s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "graduieren"
                        ],
                        "en": [
                            "graduate"
                        ],
                        "es": [
                            "graduar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gradigi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gradueren"
                        ],
                        "sv": [
                            "gradera"
                        ],
                        "cs": [
                            "graduovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graffiteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "graffitist"
                        ],
                        "it": [
                            "graffitaro"
                        ],
                        "pl": [
                            "grafficiarz"
                        ],
                        "sk": [
                            "sprejer"
                        ],
                        "cs": [
                            "sprejer",
                            "spreja\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graffiteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "graffiteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graffiti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "graffiti",
                            "graffito"
                        ],
                        "da": [
                            "graffiti"
                        ],
                        "es": [
                            "grafiti",
                            "pintada"
                        ],
                        "it": [
                            "graffito"
                        ],
                        "no": [
                            "graffiti"
                        ],
                        "sv": [
                            "graffiti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graffiti": [
                    "Singulier"
                ],
                "graffitisgraffiti": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit et semence des c\u00e9r\u00e9ales contenu dans l\u2019\u00e9pi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Samenkorn",
                            "Korn"
                        ],
                        "en": [
                            "grain"
                        ],
                        "eu": [
                            "ale",
                            "bihi",
                            "pikor"
                        ],
                        "co": [
                            "granu"
                        ],
                        "es": [
                            "grano"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyv\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "grano",
                            "chicco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "korrel",
                            "zaadkorrel",
                            "pit"
                        ],
                        "oc": [
                            "gran"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziarno"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u00e2u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn",
                            "s\u00e4deskorn",
                            "gryn",
                            "spannm\u00e5l",
                            "s\u00e4d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit objet de la taille d\u2019une graine\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korn"
                        ],
                        "en": [
                            "granule",
                            "grain"
                        ],
                        "co": [
                            "granellu"
                        ],
                        "es": [
                            "gr\u00e1nulo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "granello"
                        ],
                        "nl": [
                            "korrel"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn",
                            "kula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speck"
                        ],
                        "ang": [
                            "corn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gra",
                            "grana"
                        ],
                        "co": [
                            "grombulu"
                        ],
                        "eo": [
                            "grajno"
                        ],
                        "fo": [
                            "korn",
                            "byggkorn"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyv\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "grano"
                        ],
                        "oc": [
                            "gran",
                            "grum",
                            "grun"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn"
                        ],
                        "cs": [
                            "zrno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grain": [
                    "Singulier"
                ],
                "grains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ovule f\u00e9cond\u00e9 qui donne de nouvelles plantes apr\u00e8s dispersion et germination",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "saad"
                        ],
                        "sq": [
                            "far\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Samen",
                            "Same",
                            "Korn"
                        ],
                        "en": [
                            "seed",
                            "semen",
                            "sperm",
                            "grain",
                            "granule",
                            "pip",
                            "speck"
                        ],
                        "ang": [
                            "corn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0630\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "llavor",
                            "semen\u00e7a",
                            "sement",
                            "gra",
                            "grana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u5b50"
                        ],
                        "co": [
                            "sumenza",
                            "suminzale"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8",
                            "kerne"
                        ],
                        "es": [
                            "grano",
                            "semilla",
                            "part\u00edcula"
                        ],
                        "eo": [
                            "semo",
                            "grajno"
                        ],
                        "fo": [
                            "korn",
                            "byggkorn"
                        ],
                        "fi": [
                            "siemen",
                            "jyv\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sied"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00ecol"
                        ],
                        "io": [
                            "grano",
                            "semino"
                        ],
                        "id": [
                            "benih"
                        ],
                        "it": [
                            "seme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a2e",
                            "\u7a2e\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0440\u0443\u043a",
                            "\u06c7\u0631\u06c7\u0642"
                        ],
                        "la": [
                            "semen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaad",
                            "korrel",
                            "pit",
                            "zaadkorrel"
                        ],
                        "oc": [
                            "grana",
                            "semen\u00e7a"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0443\u0440\u0443\u0493"
                        ],
                        "pl": [
                            "nasienie",
                            "ziarno"
                        ],
                        "pt": [
                            "semente",
                            "gr\u00e3o",
                            "semente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u043d\u043e",
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6",
                            "korn"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbegu"
                        ],
                        "tl": [
                            "bunh\u00ee",
                            "but\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "semeno"
                        ],
                        "tr": [
                            "tohum"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed9t",
                            "h\u1ea1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "grinne",
                            "po"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graine": [
                    "Singulier"
                ],
                "graines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062a\u0632\u064a\u064a\u062a",
                            "\u062a\u0634\u062d\u064a\u0645"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8ring"
                        ],
                        "it": [
                            "ingrassaggio"
                        ],
                        "sk": [
                            "mazanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00f6rjning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "graissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graisse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps gras dans l\u2019organisme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062d\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "behin",
                            "lard"
                        ],
                        "ca": [
                            "greix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ubc29"
                        ],
                        "da": [
                            "fedt"
                        ],
                        "es": [
                            "grasa"
                        ],
                        "eo": [
                            "graso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03af\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "grasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8102\u80aa"
                        ],
                        "oc": [
                            "graissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142uszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "gordura"
                        ],
                        "cs": [
                            "tuk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps gras dans la cuisine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062f\u0643",
                            "\u062f\u0647\u0646",
                            "\u062f\u0633\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "druzoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "greix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub984"
                        ],
                        "da": [
                            "fedt"
                        ],
                        "es": [
                            "manteca",
                            "grasa"
                        ],
                        "eo": [
                            "graso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8102",
                            "\u8102\u80aa"
                        ],
                        "oc": [
                            "grais"
                        ],
                        "pt": [
                            "gordura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lubrifiant en m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmiere"
                        ],
                        "en": [
                            "grease"
                        ],
                        "br": [
                            "karr",
                            "larderezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "greix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8relse"
                        ],
                        "es": [
                            "grasa"
                        ],
                        "eo": [
                            "lubrika\u0135o",
                            "graso"
                        ],
                        "it": [
                            "grasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "graissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "graxa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vet"
                        ],
                        "de": [
                            "Fett"
                        ],
                        "br": [
                            "druzoni"
                        ],
                        "da": [
                            "fedt"
                        ],
                        "fi": [
                            "rasva"
                        ],
                        "fy": [
                            "fet"
                        ],
                        "gl": [
                            "graxa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "zs\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "graso"
                        ],
                        "it": [
                            "grasso"
                        ],
                        "la": [
                            "arvina"
                        ],
                        "ln": [
                            "maf\u00fata"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeer",
                            "smeermiddel",
                            "smeersel",
                            "vet",
                            "smeer"
                        ],
                        "no": [
                            "fett"
                        ],
                        "pt": [
                            "banha",
                            "gordura"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u0103sime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0440",
                            "\u0441\u043c\u0430\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fett"
                        ],
                        "sw": [
                            "grisi"
                        ],
                        "cs": [
                            "tuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "graisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmieren"
                        ],
                        "en": [
                            "smear",
                            "grease",
                            "lubricate"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "eoula\u00f1",
                            "eoulia\u00f1",
                            "eouli\u00f1",
                            "larda\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8re ind",
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "untar",
                            "engrasar",
                            "pringar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dmiri"
                        ],
                        "hu": [
                            "beken"
                        ],
                        "nl": [
                            "omkopen"
                        ],
                        "pl": [
                            "smarowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "friccionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00f6rja",
                            "muta"
                        ],
                        "cs": [
                            "mazat",
                            "namazat",
                            "mastit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graisseux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enduit de graisse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "greasy"
                        ],
                        "br": [
                            "behinek"
                        ],
                        "ca": [
                            "greix\u00f3s",
                            "greixosa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u817b"
                        ],
                        "da": [
                            "fedtet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graisseuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "graisseuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grallaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Grallariidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Ameisenpitta"
                        ],
                        "en": [
                            "antpitta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "xanca"
                        ],
                        "da": [
                            "myrepitta"
                        ],
                        "es": [
                            "tororo\u00ed",
                            "ponchito"
                        ],
                        "eo": [
                            "gralario"
                        ],
                        "fi": [
                            "luura",
                            "luuranen"
                        ],
                        "cy": [
                            "pita morgrug"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangy\u00e1szpitta"
                        ],
                        "it": [
                            "pitta"
                        ],
                        "lt": [
                            "skruzdinuk\u0117"
                        ],
                        "no": [
                            "maurpitta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kusaczka",
                            "drobik"
                        ],
                        "pt": [
                            "tovaca",
                            "tovacu\u00e7u"
                        ],
                        "sk": [
                            "h\u00fa\u0161tin\u00e1rik"
                        ],
                        "sv": [
                            "myrpitta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pitulka",
                            "pitule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grallaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "grallaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grammaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e8gles d\u2019une langue",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grammatika"
                        ],
                        "de": [
                            "Grammatik",
                            "Sprachlehre"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1230\u12cb\u1230\u12cd"
                        ],
                        "en": [
                            "grammar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "gramatica"
                        ],
                        "bs": [
                            "gramatika"
                        ],
                        "ca": [
                            "gram\u00e0tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bed\u6cd5",
                            "\u6587\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ubc95"
                        ],
                        "hr": [
                            "gramatika"
                        ],
                        "da": [
                            "grammatik"
                        ],
                        "es": [
                            "gram\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "gramatiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1ll\u00e6ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "kielioppi"
                        ],
                        "gl": [
                            "gram\u00e1tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyelvtan"
                        ],
                        "io": [
                            "gramatiko"
                        ],
                        "id": [
                            "tata bahasa"
                        ],
                        "it": [
                            "grammatica"
                        ],
                        "ku": [
                            "r\u00eaziman"
                        ],
                        "la": [
                            "grammatica"
                        ],
                        "lb": [
                            "Grammaire"
                        ],
                        "nl": [
                            "spraakkunst",
                            "grammatica",
                            "spraakleer"
                        ],
                        "oc": [
                            "gramatica"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0633\u062a\u0648\u0631 \u0632\u0628\u0627\u0646",
                            "\u06af\u0631\u0627\u0645\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "gramatyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gram\u00e1tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "gramatic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "gramatika"
                        ],
                        "sv": [
                            "grammatik",
                            "grammatika",
                            "spr\u00e5kl\u00e4ra"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "dilbilgisi",
                            "gramer"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1eef ph\u00e1p"
                        ],
                        "wa": [
                            "croejhete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grammaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "grammaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grammairien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sp\u00e9cialiste de grammaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grammarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "gram\u00e0tic",
                            "gram\u00e0tica"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ubc95\uac00"
                        ],
                        "eo": [
                            "gramatikisto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u6cd5\u5bb6",
                            "\u6587\u6cd5\u5b66\u8005"
                        ],
                        "oc": [
                            "gramatician"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grammairien": [
                    "Singulier"
                ],
                "grammairiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grammatical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grammatical"
                        ],
                        "br": [
                            "yezhadurel"
                        ],
                        "ca": [
                            "gramatical"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ubc95\uc801"
                        ],
                        "io": [
                            "gramatikala"
                        ],
                        "it": [
                            "grammatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u6cd5\u7684"
                        ],
                        "ro": [
                            "gramatical"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grammatical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grammaticaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grammaticale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grammaticales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grammaticalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grammatically"
                        ],
                        "ast": [
                            "gramaticalmente"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "gramaticalment"
                        ],
                        "es": [
                            "gramaticalmente"
                        ],
                        "gl": [
                            "gramaticalmente"
                        ],
                        "it": [
                            "grammaticalmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "gramaticalmente"
                        ],
                        "sk": [
                            "gramaticky"
                        ],
                        "cs": [
                            "gramaticky"
                        ],
                        "vec": [
                            "gramaticalmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grammaticalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Transformation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grammatikalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "grammaticalization"
                        ],
                        "ca": [
                            "gramaticalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "grammaticalizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u6cd5\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grammaticalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "grammaticalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grammaticalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grammaticality"
                        ],
                        "ca": [
                            "gramaticalitat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ubc95\uc131"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016dgramatikeco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u6cd5\u6027"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grammaticalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "grammaticalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de masse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gram"
                        ],
                        "de": [
                            "Gramm"
                        ],
                        "en": [
                            "gram",
                            "gramme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0627\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "gramu"
                        ],
                        "eu": [
                            "gramo"
                        ],
                        "bs": [
                            "gram"
                        ],
                        "br": [
                            "gramm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "gram"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u514b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "da": [
                            "gram"
                        ],
                        "es": [
                            "gramo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gramo"
                        ],
                        "et": [
                            "gramm"
                        ],
                        "fi": [
                            "gramma"
                        ],
                        "fy": [
                            "gram"
                        ],
                        "gl": [
                            "gramo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "gramm"
                        ],
                        "io": [
                            "gramo"
                        ],
                        "id": [
                            "gram"
                        ],
                        "is": [
                            "gramm"
                        ],
                        "it": [
                            "grammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "gram"
                        ],
                        "lv": [
                            "grams"
                        ],
                        "ln": [
                            "g\u00e1lame"
                        ],
                        "lt": [
                            "gramas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "gram"
                        ],
                        "nl": [
                            "gram"
                        ],
                        "no": [
                            "gram",
                            "gram"
                        ],
                        "oc": [
                            "grama"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "gram"
                        ],
                        "pt": [
                            "grama"
                        ],
                        "ro": [
                            "gram"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "gram"
                        ],
                        "sv": [
                            "gram"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "gram"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "gam"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d0\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "grammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gramm\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grammeme"
                        ],
                        "br": [
                            "yezhad"
                        ],
                        "es": [
                            "gramema"
                        ],
                        "ia": [
                            "grammema"
                        ],
                        "oc": [
                            "gram\u00e8ma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gramm\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "gramm\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De hauteur importante.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gro\u00df",
                            "hoch"
                        ],
                        "en": [
                            "tall"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0648\u064a\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "alt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub192\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "alto"
                        ],
                        "eo": [
                            "granda"
                        ],
                        "et": [
                            "pikk",
                            "k\u00f5rge"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4",
                            "korkea"
                        ],
                        "ga": [
                            "ard"
                        ],
                        "cy": [
                            "mawr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05d5\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "magas"
                        ],
                        "io": [
                            "longa"
                        ],
                        "id": [
                            "besar"
                        ],
                        "ia": [
                            "grande",
                            "alte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "grande",
                            "alto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u3044"
                        ],
                        "lv": [
                            "gar\u0161",
                            "augsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "auk\u0161tas"
                        ],
                        "nl": [
                            "groot",
                            "hoog",
                            "lang"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "naut"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysoki"
                        ],
                        "pt": [
                            "importante",
                            "grande"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vysok\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "vis\u00f2k"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6g",
                            "l\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "vysok\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fck",
                            "uzun",
                            "ulu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De dimensions importantes.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groot"
                        ],
                        "de": [
                            "gro\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "large",
                            "big"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "bras"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u044f\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "gran"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud070"
                        ],
                        "da": [
                            "stor"
                        ],
                        "es": [
                            "gran",
                            "grande"
                        ],
                        "et": [
                            "suur"
                        ],
                        "fi": [
                            "iso",
                            "kookas",
                            "suuri"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00f3r",
                            "\u00e1bhal"
                        ],
                        "cy": [
                            "mawr"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagy"
                        ],
                        "io": [
                            "granda"
                        ],
                        "ia": [
                            "grande"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u158f\u152a\u1585",
                            "\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "grande"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u304d\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043b\u043a\u0435\u043d",
                            "\u0456\u0440\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "liels"
                        ],
                        "lt": [
                            "didelis"
                        ],
                        "mg": [
                            "maventy"
                        ],
                        "mt": [
                            "kbir"
                        ],
                        "mi": [
                            "nui"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "groot",
                            "grote"
                        ],
                        "no": [
                            "stor"
                        ],
                        "oc": [
                            "grand",
                            "b\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "du\u017cy",
                            "wielki"
                        ],
                        "pt": [
                            "grande",
                            "vasto"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u013ek\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "velik"
                        ],
                        "sv": [
                            "stor"
                        ],
                        "cs": [
                            "velk\u00fd",
                            "velik\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C\u00e9l\u00e8bre, qui m\u00e9rite l\u2019admiration.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gro\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "great"
                        ],
                        "br": [
                            "meur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u540d"
                        ],
                        "it": [
                            "grande",
                            "gran"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "grande"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groot"
                        ],
                        "sq": [
                            "madh"
                        ],
                        "en": [
                            "great",
                            "grand",
                            "major",
                            "substantial",
                            "ample"
                        ],
                        "ang": [
                            "great"
                        ],
                        "ca": [
                            "gran",
                            "gros"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00f3rur"
                        ],
                        "fy": [
                            "grut"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00f2r"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "besar",
                            "tinggi",
                            "agung",
                            "akbar"
                        ],
                        "is": [
                            "mikill",
                            "st\u00f3r"
                        ],
                        "ku": [
                            "gir",
                            "mezin",
                            "gewre"
                        ],
                        "la": [
                            "grandis",
                            "magnus"
                        ],
                        "ln": [
                            "n\u025b",
                            "mola\u00ed"
                        ],
                        "ms": [
                            "besar",
                            "raya"
                        ],
                        "mi": [
                            "nui"
                        ],
                        "pt": [
                            "grande",
                            "magno",
                            "mai\u00fasculo"
                        ],
                        "sw": [
                            "kubwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "dakil\u00e0",
                            "malaki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grands": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grande": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grandes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-duc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfherzog"
                        ],
                        "en": [
                            "grand duke"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u516c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uacf5"
                        ],
                        "it": [
                            "granduca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u516c"
                        ],
                        "lb": [
                            "Groussherzog"
                        ],
                        "pt": [
                            "duque"
                        ],
                        "sv": [
                            "storhertig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rapace nocturne",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bubo"
                        ],
                        "de": [
                            "Uhu"
                        ],
                        "en": [
                            "owl",
                            "eagle owl"
                        ],
                        "az": [
                            "yapala\u011f\u0131"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0443\u0433\u0430\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "duc"
                        ],
                        "es": [
                            "b\u00faho real",
                            "tinge"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuhkaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "uhu"
                        ],
                        "it": [
                            "gufo reale"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u016bpis"
                        ],
                        "lt": [
                            "apuokas"
                        ],
                        "nl": [
                            "oehoe"
                        ],
                        "no": [
                            "hubro"
                        ],
                        "pl": [
                            "puchacz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "berguv"
                        ],
                        "sw": [
                            "kungwi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u043a\u0435",
                            "\u04e9\u043a\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdr"
                        ],
                        "tr": [
                            "puhu",
                            "puhusu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-duc": [
                    "Singulier"
                ],
                "grands-ducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-duch\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfherzogtum"
                        ],
                        "en": [
                            "grand duchy"
                        ],
                        "it": [
                            "granducato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u516c\u56fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "storhertigd\u00f6me"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-duch\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "grands-duch\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e8re du p\u00e8re ou de la m\u00e8re",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grootmoeder"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjyshe"
                        ],
                        "de": [
                            "Gro\u00dfmutter",
                            "Grossmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "grandmother",
                            "grandma"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u0259n\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "amama",
                            "amona",
                            "amatxi"
                        ],
                        "br": [
                            "gozh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0via"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5976\u5976"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud560\uba38\ub2c8"
                        ],
                        "co": [
                            "grand m\u00e8re"
                        ],
                        "hr": [
                            "baka"
                        ],
                        "da": [
                            "bedstemoder"
                        ],
                        "es": [
                            "abuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "avino"
                        ],
                        "et": [
                            "vanaema"
                        ],
                        "fo": [
                            "omma"
                        ],
                        "fi": [
                            "iso\u00e4iti"
                        ],
                        "fy": [
                            "beppe",
                            "oarremem"
                        ],
                        "gd": [
                            "seanmhair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0",
                            "\u10d1\u10d4\u10d1\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d1\u05ea\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyanya"
                        ],
                        "io": [
                            "avino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14c8\u14c7\u1466\u144e\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "amma"
                        ],
                        "it": [
                            "nonna",
                            "avola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7956\u6bcd",
                            "\u304a\u7956\u6bcd\u3055\u3093"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0436\u0435",
                            "\u043d\u0430\u0493\u0430\u0448\u044b \u04d9\u0436\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u043e\u04a3 \u044d\u043d\u0435",
                            "\u0442\u0430\u0439 \u044d\u043d\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "vec\u0101m\u0101te",
                            "vecmamma"
                        ],
                        "lt": [
                            "bobut\u0117",
                            "senel\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Groussmamm"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "nenek"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootmoeder"
                        ],
                        "no": [
                            "bestemor",
                            "farmor",
                            "mormor"
                        ],
                        "oc": [
                            "grand",
                            "menina",
                            "mairegrand"
                        ],
                        "pl": [
                            "babka",
                            "babcia"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "bunic\u0103",
                            "iac\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00e2ta",
                            "tar\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "farmor",
                            "mormor"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyanya"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0431\u0438",
                            "\u0434\u04d9\u04af \u04d9\u043d\u0438",
                            "\u04d9\u0431\u0435\u043a\u04d9\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "babi\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "anneanne",
                            "babaanne",
                            "b\u00fcy\u00fckanne",
                            "nine"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0443\u0441\u044f"
                        ],
                        "zu": [
                            "ugogo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "grands-m\u00e8resgrand-m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-oncle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfonkel"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle",
                            "granduncle"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh",
                            "goureontr"
                        ],
                        "ca": [
                            "besoncle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f2f\u516c",
                            "\u53d4\u516c",
                            "\u8205\u516c",
                            "\u59d1\u516c",
                            "\u59e8\u516c"
                        ],
                        "es": [
                            "abuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "praonklo"
                        ],
                        "it": [
                            "prozio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u304a\u3058",
                            "\u5927\u304a\u3058\u3055\u3093"
                        ],
                        "nl": [
                            "oudoom"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8ireoncle",
                            "grand oncle"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziadek cioteczny",
                            "wujek",
                            "dziadek wujeczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "prastric"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-oncle": [
                    "Singulier"
                ],
                "grands-oncles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-parent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfeltern"
                        ],
                        "en": [
                            "grandparent"
                        ],
                        "eu": [
                            "amona"
                        ],
                        "ca": [
                            "avi"
                        ],
                        "da": [
                            "bedstefor\u00e6lder"
                        ],
                        "es": [
                            "abuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "geavo"
                        ],
                        "et": [
                            "vanavanem"
                        ],
                        "fi": [
                            "isovanhempi"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagysz\u00fcl\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "avo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0493\u0430\u0448\u044b \u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootouder"
                        ],
                        "oc": [
                            "avi",
                            "auj\u00f2l"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00e2ta",
                            "tar\u00e4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-parent": [
                    "Singulier"
                ],
                "grands-parents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-p\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e8re du p\u00e8re ou de la m\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfvater"
                        ],
                        "en": [
                            "grandfather",
                            "grandpa"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0562"
                        ],
                        "az": [
                            "baba"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitatxi",
                            "asaba",
                            "aitasaba",
                            "aitona",
                            "aitaita",
                            "aitaso"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh"
                        ],
                        "ca": [
                            "avi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud560\uc544\ubc84\uc9c0"
                        ],
                        "co": [
                            "babbone",
                            "missiavu"
                        ],
                        "es": [
                            "abuelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "avo"
                        ],
                        "et": [
                            "vanaisa"
                        ],
                        "fi": [
                            "isois\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10de\u10d0",
                            "\u10d1\u10d0\u10d1\u10e3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03c0\u03bf\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d1\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagyapa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u1455\u1466\u144e\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f6\u00f0urfa\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "nonno",
                            "avolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7956\u7236",
                            "\u304a\u7956\u7236\u3055\u3093"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0493\u0430\u0448\u044b \u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u043e\u04a3 \u0430\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0430\u0439 \u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "vect\u0113vs"
                        ],
                        "lt": [
                            "senelis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootvader"
                        ],
                        "no": [
                            "bestefar",
                            "farfar",
                            "morfar"
                        ],
                        "oc": [
                            "avi",
                            "auj\u00f2l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u062f\u0631\u0628\u0632\u0631\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f4"
                        ],
                        "ro": [
                            "bunic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00e2ta",
                            "tar\u00e4"
                        ],
                        "sv": [
                            "farfar",
                            "morfar"
                        ],
                        "tr": [
                            "dede",
                            "b\u00fcy\u00fckbaba"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d9\u05d9\u05d3\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-p\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "grands-p\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-rue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauptstra\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "main street",
                            "high street",
                            "thoroughfare"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedgade"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ee\u629c\u304d\u901a\u308a",
                            "\u5927\u901a\u308a"
                        ],
                        "ro": [
                            "strada mare",
                            "strada principala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-rue": [
                    "Singulier"
                ],
                "grands-ruesgrand-rues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-tante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dftante"
                        ],
                        "en": [
                            "aunt",
                            "grandaunt"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh",
                            "gourvoereb"
                        ],
                        "ca": [
                            "bestia"
                        ],
                        "es": [
                            "abuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "praonklino"
                        ],
                        "it": [
                            "prozia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u304a\u3070",
                            "\u5927\u304a\u3070\u3055\u3093"
                        ],
                        "nl": [
                            "oudtante"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8iretanta",
                            "grand tanta"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-tante": [
                    "Singulier"
                ],
                "grand-tantesgrands-tantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-voile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. (Marine) la plus grande voile \u00e0 la base du grand-m\u00e2t",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfsegel"
                        ],
                        "en": [
                            "mainsail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0646\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "storsejl"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efvelo",
                            "grandvelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u0390\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "randa"
                        ],
                        "sv": [
                            "storsegel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-voile": [
                    "Singulier"
                ],
                "grand-voiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-chose": [
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Beaucoup\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "much"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc4\uac83"
                        ],
                        "es": [
                            "gran cosa"
                        ],
                        "it": [
                            "granch\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u3057\u305f\u3053\u3068"
                        ],
                        "sv": [
                            "mycket"
                        ],
                        "wa": [
                            "grand tchoi",
                            "grand tch\u00f4ze",
                            "br\u00e5mint \u00e5k"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grand-cousin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edo"
                        ],
                        "it": [
                            "procugino"
                        ],
                        "pt": [
                            "tio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "grand-cousinsgrands-cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grand-cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfcousine"
                        ],
                        "en": [
                            "aunt",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "procugina"
                        ],
                        "pt": [
                            "tia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grand-cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "grand-cousinesgrands-cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "greatly"
                        ],
                        "es": [
                            "grandemente"
                        ],
                        "it": [
                            "grandemente"
                        ],
                        "oc": [
                            "granmen"
                        ],
                        "pt": [
                            "grandemente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grandeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue, taille.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8rrelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "grandeco"
                        ],
                        "oc": [
                            "grandor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0632\u0631\u06af\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "storlek",
                            "l\u00e4ngd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Fiert\u00e9 d\u00e9daigneuse.",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0639\u0638\u0645\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "storhed"
                        ],
                        "oc": [
                            "grandor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0638\u0645\u062a"
                        ],
                        "sv": [
                            "storhet",
                            "f\u00f6rn\u00e4mhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Puissance unie \u00e0 la majest\u00e9.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "highness"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jhed"
                        ],
                        "oc": [
                            "grandor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0638\u0645\u062a"
                        ],
                        "sv": [
                            "storhet",
                            "f\u00f6rn\u00e4mhet",
                            "upph\u00f6jdhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00f6\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "magnitude",
                            "greatness"
                        ],
                        "br": [
                            "brasted",
                            "braster"
                        ],
                        "io": [
                            "grandeso"
                        ],
                        "it": [
                            "grandezza"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielko\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103rime"
                        ],
                        "cs": [
                            "velikost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grandeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "grandeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandiloquent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hochtrabend"
                        ],
                        "en": [
                            "grandiloquent"
                        ],
                        "ca": [
                            "grandiloq\u00fcent",
                            "altiloq\u00fcent"
                        ],
                        "es": [
                            "grandilocuente",
                            "altisonante",
                            "rimbombante"
                        ],
                        "no": [
                            "svulstig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grandiloquent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grandiloquents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grandiloquente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grandiloquentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandiose": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grandiose"
                        ],
                        "ca": [
                            "grandi\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "grandioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "grandioza"
                        ],
                        "io": [
                            "grandioza"
                        ],
                        "it": [
                            "grandioso"
                        ],
                        "pt": [
                            "grandioso"
                        ],
                        "ro": [
                            "grandios"
                        ],
                        "sv": [
                            "storartad"
                        ],
                        "cs": [
                            "velkolep\u00fd",
                            "grandi\u00f3zn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grandiose": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "grandioses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grandir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "intransitif Devenir plus grand\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wachsen"
                        ],
                        "en": [
                            "grow"
                        ],
                        "es": [
                            "crecer"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcles kasvama"
                        ],
                        "it": [
                            "crescere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "opgroeien"
                        ],
                        "pl": [
                            "dorosn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "engrandecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "cre\u0219te"
                        ],
                        "scn": [
                            "cr\u00ecsciri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheune"
                        ],
                        "en": [
                            "barn"
                        ],
                        "br": [
                            "gra\u00f1j"
                        ],
                        "da": [
                            "lade"
                        ],
                        "es": [
                            "troje"
                        ],
                        "fi": [
                            "lato",
                            "aitta"
                        ],
                        "io": [
                            "garbeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "granaio",
                            "fienile",
                            "capanno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0448\u0435\u043d \u049b\u043e\u0440\u0430",
                            "\u043f\u0456\u0448\u0435\u043d \u0441\u0430\u0440\u0430\u0439",
                            "\u049b\u0430\u043c\u0431\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "svirnas"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuur"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e5ve"
                        ],
                        "pl": [
                            "stodo\u0142a",
                            "spichlerz",
                            "folwark"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u00e2nar",
                            "hambar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "lag\u00e5rd",
                            "ladug\u00e5rd",
                            "lada"
                        ],
                        "cs": [
                            "stodola"
                        ],
                        "wa": [
                            "gregne",
                            "xheure"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grange": [
                    "Singulier"
                ],
                "granges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "granit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "granit"
                        ],
                        "co": [
                            "granitu"
                        ],
                        "es": [
                            "granito"
                        ],
                        "io": [
                            "granito"
                        ],
                        "it": [
                            "granito"
                        ],
                        "no": [
                            "granitt"
                        ],
                        "oc": [
                            "granit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granit": [
                    "Singulier"
                ],
                "granits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "granivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "granivorous"
                        ],
                        "br": [
                            "greundebrer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "granivoro"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziarno\u017cerny"
                        ],
                        "cs": [
                            "semeno\u017erav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "granivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "granularit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Granularit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "granularity"
                        ],
                        "es": [
                            "granularidad"
                        ],
                        "it": [
                            "granularit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c92\u5ea6"
                        ],
                        "nl": [
                            "granulariteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "granularidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granularit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "granularit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "granule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcgelchen"
                        ],
                        "en": [
                            "granule"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0nul"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyv\u00e4nen"
                        ],
                        "io": [
                            "grano",
                            "granulo"
                        ],
                        "it": [
                            "granulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granule": [
                    "Singulier"
                ],
                "granules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "granulome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "granulom"
                        ],
                        "en": [
                            "granuloma"
                        ],
                        "es": [
                            "granuloma"
                        ],
                        "it": [
                            "granuloma"
                        ],
                        "nl": [
                            "granuloom"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "granulom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "granulometry"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c92\u5ea6\u6d4b\u5b9a"
                        ],
                        "it": [
                            "granulometria"
                        ],
                        "pt": [
                            "granulometria"
                        ],
                        "ro": [
                            "granulometrie"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e9p \u0111o h\u1ea1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "granulom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "granulom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graph",
                            "Funktionsgraph"
                        ],
                        "en": [
                            "graph",
                            "chart"
                        ],
                        "eo": [
                            "grafeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30e9\u30d5"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafiek"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0641"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sw": [
                            "diagram",
                            "graf",
                            "kurva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "graphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graph\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grapheme"
                        ],
                        "it": [
                            "grafema"
                        ],
                        "oc": [
                            "graf\u00e8ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "grafem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "graf\u00e9ma"
                        ],
                        "cs": [
                            "graf\u00e9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graph\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "graph\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation graphique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreibung",
                            "Geschriebene"
                        ],
                        "en": [
                            "written form"
                        ],
                        "es": [
                            "graf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "modo"
                        ],
                        "it": [
                            "grafia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafia"
                        ],
                        "wa": [
                            "scrijha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re d\u2019\u00e9crire un mot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreibung",
                            "Schreibweise"
                        ],
                        "en": [
                            "spelling"
                        ],
                        "br": [
                            "skriva\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "skrivem\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "graf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "modo"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivere"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "scrijhaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "graphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "graphisch"
                        ],
                        "en": [
                            "graphic",
                            "graphical",
                            "written",
                            "writing"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0fic"
                        ],
                        "es": [
                            "gr\u00e1fico"
                        ],
                        "fi": [
                            "graafinen"
                        ],
                        "io": [
                            "grafika"
                        ],
                        "it": [
                            "grafico"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "graficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e1fico"
                        ],
                        "cs": [
                            "grafick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "graphiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grafikdesigner",
                            "Grafikdesignerin",
                            "Gebrauchsgrafiker",
                            "Gebrauchsgrafikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "graphic designer"
                        ],
                        "ca": [
                            "dissenyador gr\u00e0fic",
                            "dissenyadora gr\u00e0fica"
                        ],
                        "es": [
                            "dise\u00f1ador gr\u00e1fico",
                            "dise\u00f1adora gr\u00e1fica"
                        ],
                        "eo": [
                            "grafikisto",
                            "grafikistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafisch ontwerper",
                            "grafisch ontwerpster"
                        ],
                        "ro": [
                            "grafician",
                            "grafician\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "grafi\u010dni oblikovalec",
                            "grafi\u010dna oblikovalka"
                        ],
                        "cs": [
                            "grafik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "graphistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graphit"
                        ],
                        "en": [
                            "graphite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0631\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "grafit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u58a8"
                        ],
                        "es": [
                            "grafito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "grafite"
                        ],
                        "oc": [
                            "grafit"
                        ],
                        "pl": [
                            "grafit"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafite",
                            "grafita"
                        ],
                        "ro": [
                            "grafit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "grafit"
                        ],
                        "sv": [
                            "grafit"
                        ],
                        "cs": [
                            "grafit"
                        ],
                        "vi": [
                            "than ch\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphite": [
                    "Singulier"
                ],
                "graphites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grapholecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grapholekt"
                        ],
                        "en": [
                            "grapholect"
                        ],
                        "es": [
                            "grafolecto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjakieli"
                        ],
                        "it": [
                            "grafoletto"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafoleto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u043b\u0435\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grapholecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "grapholectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graphologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graphologie"
                        ],
                        "en": [
                            "graphology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0637"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0565\u057c\u0561\u0563\u0580\u0561\u0562\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "qrafologiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "grafologia"
                        ],
                        "ca": [
                            "grafologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b46\u8de1\u5b78"
                        ],
                        "hr": [
                            "grafologija"
                        ],
                        "da": [
                            "grafologi"
                        ],
                        "eo": [
                            "grafologio"
                        ],
                        "et": [
                            "grafoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "grafologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "grafology"
                        ],
                        "gl": [
                            "grafolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05e4\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "grafol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "grafologio"
                        ],
                        "id": [
                            "grafologi"
                        ],
                        "it": [
                            "grafologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b46\u8de1\u5b66"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "grafolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "grafologija"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafologie"
                        ],
                        "no": [
                            "grafologi"
                        ],
                        "or": [
                            "\u0b2a\u0b30\u0b16"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0641\u0648\u0644\u0648\u0698\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "grafologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "grafologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "analiza grafologic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "grafol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "grafologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "grafologi"
                        ],
                        "sw": [
                            "grafolojia"
                        ],
                        "cs": [
                            "grafologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "grafoloji"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00fat t\u00edch h\u1ecdc"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d0\u05e4\u05d0\u05dc\u05d0\u05d2\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graphologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "graphologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grappe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Traube"
                        ],
                        "en": [
                            "bunch",
                            "cluster",
                            "raceme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0642\u0648\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ra\u00efm"
                        ],
                        "co": [
                            "caspa"
                        ],
                        "es": [
                            "racimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grapolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tyssi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ryp\u00e4s"
                        ],
                        "io": [
                            "grapo"
                        ],
                        "it": [
                            "grappolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ris",
                            "rist",
                            "tros"
                        ],
                        "pl": [
                            "grono"
                        ],
                        "pt": [
                            "cacho"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciorchine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0434\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrozen"
                        ],
                        "tr": [
                            "salk\u0131m"
                        ],
                        "wa": [
                            "troke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grappe": [
                    "Singulier"
                ],
                "grappes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grappin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "crochet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enterhaken"
                        ],
                        "en": [
                            "grapple",
                            "hook"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0642\u0629",
                            "\u0639\u0648\u062f\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e6g",
                            "krog"
                        ],
                        "fi": [
                            "heittokoukku",
                            "entraushaka"
                        ],
                        "io": [
                            "grapino"
                        ],
                        "it": [
                            "rampino",
                            "grappino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grappin": [
                    "Singulier"
                ],
                "grappins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gras": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Form\u00e9 de graisse.",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "druz"
                        ],
                        "ca": [
                            "gras"
                        ],
                        "es": [
                            "grasiento",
                            "grasoso",
                            "pringoso",
                            "cebado"
                        ],
                        "eo": [
                            "grasa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c7\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1403\u14c2\u152a\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043b\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "gras"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142usty"
                        ],
                        "pt": [
                            "gordo"
                        ],
                        "ro": [
                            "gras"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlust\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a beaucoup de graisse.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fett"
                        ],
                        "en": [
                            "fat"
                        ],
                        "es": [
                            "graso"
                        ],
                        "eo": [
                            "grasa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0456\u0437"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u043e\u0441\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "ro": [
                            "gras"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grasse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grasses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gratiole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gratiola officinalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Gnadenkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "gratiole",
                            "common hedgehyssop",
                            "herb of grace"
                        ],
                        "ca": [
                            "herba del pobre home"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gen\u00e5desurt"
                        ],
                        "es": [
                            "grac\u00edola",
                            "hierba de la fiebre"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohtokuntio"
                        ],
                        "hu": [
                            "csikorg\u00f3f\u0171"
                        ],
                        "it": [
                            "gratiola"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaistin\u0117 raitinyt\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "genadekruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "konitrut b\u0142otny"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinif\u00f3lio",
                            "pobre",
                            "boticas"
                        ],
                        "sh": [
                            "proljevak"
                        ],
                        "sk": [
                            "graciola lek\u00e1rska"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordgalla"
                        ],
                        "cs": [
                            "konitrud l\u00e9ka\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gratiole": [
                    "Singulier"
                ],
                "gratioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gratis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gratis"
                        ],
                        "de": [
                            "gratis",
                            "f\u00fcr lau"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratis"
                        ],
                        "da": [
                            "gratis"
                        ],
                        "es": [
                            "gratis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gratis"
                        ],
                        "oc": [
                            "a gratis",
                            "gratis"
                        ],
                        "ro": [
                            "gratis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gratitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dankbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "gratitude",
                            "gratefulness",
                            "thankfulness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "anaoudegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "gratitud"
                        ],
                        "io": [
                            "gratitudo"
                        ],
                        "it": [
                            "gratitudine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vd\u011b\u010dnost",
                            "vd\u011bk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gratitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "gratitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gratte-ciel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wolkenkratzer"
                        ],
                        "en": [
                            "skyscraper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0637\u062d\u0629 \u0633\u062d\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratacel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6469\u5929\u5927\u697c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ucc9c\ub8e8"
                        ],
                        "es": [
                            "rascacielos"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuboskrapulo",
                            "nubskrapulo",
                            "nubskrapanto",
                            "\u0109ielskrapanto"
                        ],
                        "et": [
                            "pilvel\u00f5hkuja"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilvenpiirt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d0\u10d7\u10d0\u10db\u10d1\u10ef\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd\u03bf\u03be\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d5\u05e8\u05d3 \u05e9\u05d7\u05e7\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "felh\u0151karcol\u00f3k"
                        ],
                        "io": [
                            "skrapacielo"
                        ],
                        "id": [
                            "pencakar langit"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00fdjaklj\u00fafur"
                        ],
                        "it": [
                            "grattacielo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6469\u5929\u697c"
                        ],
                        "lv": [
                            "debesskr\u0101pis"
                        ],
                        "lt": [
                            "dangorai\u017eis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wollekekrazert"
                        ],
                        "nl": [
                            "wolkenkrabber"
                        ],
                        "no": [
                            "skyskraper",
                            "skyskrapar"
                        ],
                        "oc": [
                            "gratac\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0627\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "wie\u017cowiec",
                            "drapacz chmur"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e9u"
                        ],
                        "ro": [
                            "nori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e\u0441\u043a\u0440\u0451\u0431"
                        ],
                        "sk": [
                            "mrakodrap"
                        ],
                        "sl": [
                            "neboti\u010dnik"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrakodrap"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6kdelen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u043c\u0430\u0440\u043e\u0447\u043e\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gratte-ciel": [
                    "Singulier"
                ],
                "gratte-ciels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gratter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krap"
                        ],
                        "de": [
                            "jucken",
                            "schaben",
                            "kratzen",
                            "radieren",
                            "schrapen",
                            "ritzen"
                        ],
                        "en": [
                            "itch",
                            "scrape",
                            "scratch",
                            "squawk"
                        ],
                        "br": [
                            "skraba\u00f1",
                            "kravat",
                            "krafignat"
                        ],
                        "ca": [
                            "carriquejar",
                            "escarbotar",
                            "grinyolar",
                            "pelar",
                            "raspar",
                            "raure",
                            "gratar",
                            "rascar"
                        ],
                        "co": [
                            "gratt\u00e0",
                            "rasticci\u00e0",
                            "rusp\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "skrabe",
                            "kradse"
                        ],
                        "es": [
                            "rascar",
                            "raspar",
                            "raer"
                        ],
                        "eo": [
                            "skrapi",
                            "grati"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00f3ra",
                            "skava"
                        ],
                        "fi": [
                            "raapia",
                            "kynsi\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "gratar",
                            "skrapar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggaruk"
                        ],
                        "it": [
                            "grattare",
                            "raschiare"
                        ],
                        "la": [
                            "scabere"
                        ],
                        "nl": [
                            "krassen",
                            "schrapen",
                            "schrappen",
                            "klauwen",
                            "krabben"
                        ],
                        "oc": [
                            "gratar",
                            "gratussar",
                            "raspar"
                        ],
                        "pl": [
                            "skroba\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "arranhar",
                            "rapar",
                            "raspar",
                            "co\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438",
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e5",
                            "kl\u00f6sa",
                            "krafsa",
                            "riva"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kr\u00e1bat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer les ongles ou quelque chose de semblable, un peu fortement et \u00e0 plusieurs reprises, sur quelque endroit du corps",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "skrapi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0441\u0443",
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u043e\u043e",
                            "\u043a\u0430\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u015famak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gratuit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l\u2019on donne librement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unentgeltlich",
                            "frei",
                            "kostenlos",
                            "gratis"
                        ],
                        "en": [
                            "free",
                            "complimentary"
                        ],
                        "az": [
                            "pulsuz"
                        ],
                        "eu": [
                            "doako"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratu\u00eft"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u514d\u8d39\u7684",
                            "\u514d\u8d39"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e5\u10d7\u10d8",
                            "\u10e3\u10e4\u10d0\u10e1\u10dd",
                            "\u10db\u10e3\u10e5\u10d7\u10d0"
                        ],
                        "id": [
                            "gratis"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0433\u0456\u043d",
                            "\u0430\u049b\u044b\u0441\u044b\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "percuma"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezp\u0142atny",
                            "darmowy",
                            "gratis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04af\u043b\u04d9\u04af\u0441\u0435\u0437"
                        ],
                        "tr": [
                            "bedava",
                            "\u00fccretsiz",
                            "bele\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00f6legsiz",
                            "mugt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kostenlos",
                            "umsonst",
                            "unentgeltlich",
                            "gratis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratu\u00eft"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u507f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ub8cc"
                        ],
                        "es": [
                            "gratis",
                            "gratuito",
                            "sin cargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkosta",
                            "senpaga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u06cc\u06af\u0627\u0646"
                        ],
                        "io": [
                            "gratuita"
                        ],
                        "it": [
                            "gratuito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u6599"
                        ],
                        "nl": [
                            "gratis",
                            "gratuit"
                        ],
                        "oc": [
                            "gratuit"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezp\u0142atny",
                            "darmowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "gratuito"
                        ],
                        "sv": [
                            "gratis"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezplatn\u00fd",
                            "zdarma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gratuit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gratuits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gratuite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gratuites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gratuit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caract\u00e8re de ce qui est gratuit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "freebie"
                        ],
                        "eu": [
                            "doakotasun"
                        ],
                        "es": [
                            "gratis",
                            "gratuidad"
                        ],
                        "it": [
                            "gratuit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "kosteloosheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "darmowo\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gratuit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "gratuit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gratuitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re gratuite, pour rien, sans r\u00e9tribution.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "for free",
                            "free",
                            "free of charge"
                        ],
                        "eu": [
                            "doan",
                            "dohainik"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratu\u00eftament",
                            "de franc"
                        ],
                        "es": [
                            "gratuitamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpage"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03c1\u03b5\u03ac\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "gratuitamente"
                        ],
                        "la": [
                            "gr\u0101t\u012bs"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grave": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut avoir des cons\u00e9quences f\u00e2cheuses\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer"
                        ],
                        "en": [
                            "grave"
                        ],
                        "eu": [
                            "larri"
                        ],
                        "br": [
                            "grevus"
                        ],
                        "ca": [
                            "greu"
                        ],
                        "es": [
                            "grave"
                        ],
                        "id": [
                            "berat",
                            "parah"
                        ],
                        "it": [
                            "grave"
                        ],
                        "la": [
                            "gravis"
                        ],
                        "ms": [
                            "teruk"
                        ],
                        "nl": [
                            "ernstig"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "grave"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0448\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "graves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graf",
                            "Gr\u00e4fin"
                        ],
                        "en": [
                            "graf",
                            "gr\u00e4fin"
                        ],
                        "es": [
                            "graf",
                            "gravina"
                        ],
                        "it": [
                            "graf"
                        ],
                        "nl": [
                            "graaf",
                            "gravin"
                        ],
                        "ro": [
                            "greav",
                            "grof"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00f3f"
                        ],
                        "sl": [
                            "grof",
                            "grofica"
                        ],
                        "sv": [
                            "greve",
                            "grevinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrab\u011b",
                            "hrab\u011bnka",
                            "gr\u00f3f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gravelot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Charadrius"
                        ],
                        "de": [
                            "Regenpfeifer"
                        ],
                        "en": [
                            "plover"
                        ],
                        "br": [
                            "nouelig"
                        ],
                        "es": [
                            "chorlitejo"
                        ],
                        "it": [
                            "corriere"
                        ],
                        "sv": [
                            "strandpipare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gravely",
                            "seriously",
                            "soberly",
                            "solemnly"
                        ],
                        "eo": [
                            "digne",
                            "serioze"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0 s\u00f3ma",
                            "h\u00e1b\u00e6rsliga"
                        ],
                        "it": [
                            "gravemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "in ernst",
                            "serieus"
                        ],
                        "pl": [
                            "powa\u017cnie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tracer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gravieren"
                        ],
                        "es": [
                            "grabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravuri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivertaa"
                        ],
                        "io": [
                            "grabar"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravar"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}