{
    "graveur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui dont la profession est de graver",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "engraver"
                        ],
                        "co": [
                            "ciselladore",
                            "intagliadore"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravuristo"
                        ],
                        "io": [
                            "grabisto"
                        ],
                        "it": [
                            "incisore"
                        ],
                        "nl": [
                            "graveur"
                        ],
                        "sv": [
                            "grav\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "rytec",
                            "ryjec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "graveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graveuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graveurin",
                            "Druckgrafikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "engraver"
                        ],
                        "ast": [
                            "grabadora"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravadora"
                        ],
                        "co": [
                            "ciselladore",
                            "intagliadore"
                        ],
                        "es": [
                            "grabadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravuristino"
                        ],
                        "gl": [
                            "gravadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03ac\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "grabisto"
                        ],
                        "it": [
                            "inciditrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "graviere"
                        ],
                        "lb": [
                            "Graveuse"
                        ],
                        "nl": [
                            "graveuse"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "grafi\u010darka"
                        ],
                        "cs": [
                            "rytkyn\u011b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0456\u0440\u0443\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "graveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pregnant",
                            "gravid"
                        ],
                        "co": [
                            "pregna"
                        ],
                        "es": [
                            "gr\u00e1vido"
                        ],
                        "io": [
                            "gravida"
                        ],
                        "it": [
                            "gravido"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravida",
                            "gr\u00e1vido",
                            "gr\u00e1vida"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravid",
                            "gravida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gravides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grus",
                            "Schutt",
                            "Schotterstein"
                        ],
                        "en": [
                            "gravel"
                        ],
                        "br": [
                            "grouan",
                            "grouanenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "grava",
                            "p\u00f2lvores gruixudes",
                            "sorra grossa"
                        ],
                        "es": [
                            "grava",
                            "cascajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gruzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "eyrur",
                            "gr\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "sora"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3der"
                        ],
                        "io": [
                            "gravio"
                        ],
                        "id": [
                            "kerikil"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u140a\u1438\u1483",
                            "\u14ef\u1405\u154b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7802\u5229"
                        ],
                        "nl": [
                            "gravel",
                            "grind",
                            "gruis",
                            "steengruis"
                        ],
                        "no": [
                            "grus"
                        ],
                        "oc": [
                            "grava"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cwir"
                        ],
                        "pt": [
                            "areia grossa",
                            "brita",
                            "cascalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "pietri\u0219"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011brk"
                        ],
                        "tr": [
                            "moloz"
                        ],
                        "wa": [
                            "graev\u00ee",
                            "graeve",
                            "graevete",
                            "graevale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravier": [
                    "Singulier"
                ],
                "graviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Monter avec effort.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klim"
                        ],
                        "de": [
                            "aufsteigen",
                            "erklimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "climb",
                            "scramble"
                        ],
                        "ang": [
                            "climban"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "escalar",
                            "grimpar"
                        ],
                        "da": [
                            "klatre"
                        ],
                        "es": [
                            "trepar"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimpi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00edva",
                            "klintra"
                        ],
                        "fy": [
                            "klimme",
                            "kliuwe"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00ecrich"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1szik"
                        ],
                        "io": [
                            "acensar"
                        ],
                        "it": [
                            "scalare"
                        ],
                        "ms": [
                            "daki"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauteren",
                            "klimmen"
                        ],
                        "no": [
                            "klatre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wspina\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "descer",
                            "subir",
                            "trepar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0431\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kliva",
                            "kl\u00e4ttra"
                        ],
                        "tl": [
                            "akyat\u00edn",
                            "umaky\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rmanmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gravisph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gravisphere",
                            "gravitational sphere"
                        ],
                        "es": [
                            "gravisfera",
                            "gravisfera"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravisfero"
                        ],
                        "it": [
                            "gravisfera"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravisfera"
                        ],
                        "sk": [
                            "gravisf\u00e9ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravisph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravisph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwerkraft",
                            "Gravitation"
                        ],
                        "en": [
                            "gravity",
                            "gravitation"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravitaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "gravit\u00e1cija"
                        ],
                        "es": [
                            "gravitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravito"
                        ],
                        "fi": [
                            "painovoima",
                            "gravitaatio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d0\u10d5\u10d8\u10e2\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gravit\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "gravito"
                        ],
                        "it": [
                            "gravitazione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaartekracht",
                            "gravitatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "grawitacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravitation"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ita\u017elivost",
                            "gravitace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravitationnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gravitativ"
                        ],
                        "en": [
                            "gravitational"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\ub825\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "gravitatorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravita"
                        ],
                        "it": [
                            "gravitazionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91cd\u529b\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitacional"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravitationnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gravitationnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gravitationnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gravitationnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Physique) Champ de force gravitationnel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gravitation",
                            "Massenanziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "gravity"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravetat"
                        ],
                        "da": [
                            "tyngdekraft"
                        ],
                        "es": [
                            "gravedad"
                        ],
                        "io": [
                            "graveso"
                        ],
                        "it": [
                            "gravit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaartekracht",
                            "gravitatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044f\u0433\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 d\u2019une personne ou d\u2019une chose grave; l\u2019air, le ton grave et s\u00e9rieux.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seriousness",
                            "gravity"
                        ],
                        "br": [
                            "grevusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravetat"
                        ],
                        "da": [
                            "alvorlig"
                        ],
                        "es": [
                            "gravedad"
                        ],
                        "it": [
                            "gravit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidade"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande importance, lourde cons\u00e9quence.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "severity",
                            "gravity"
                        ],
                        "br": [
                            "grevusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravetat"
                        ],
                        "da": [
                            "alvor"
                        ],
                        "es": [
                            "gravedad"
                        ],
                        "it": [
                            "gravit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "ernst"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "graviter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orbit"
                        ],
                        "eo": [
                            "graviti"
                        ],
                        "it": [
                            "gravitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "gravitar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kretsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "graviton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graviton"
                        ],
                        "en": [
                            "graviton"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravit\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f15\u529b\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\ub825\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "graviton"
                        ],
                        "da": [
                            "graviton"
                        ],
                        "es": [
                            "gravit\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "gravitoni"
                        ],
                        "gl": [
                            "gravit\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d1\u05d9\u05d8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "graviton"
                        ],
                        "it": [
                            "gravitone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91cd\u529b\u5b50"
                        ],
                        "la": [
                            "graviton"
                        ],
                        "lt": [
                            "gravitonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "graviton"
                        ],
                        "no": [
                            "graviton"
                        ],
                        "oc": [
                            "graviton"
                        ],
                        "pl": [
                            "grawiton"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravit\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "graviton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "graviton"
                        ],
                        "sv": [
                            "graviton"
                        ],
                        "cs": [
                            "graviton"
                        ],
                        "tr": [
                            "graviton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "graviton": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravitons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gravlax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Graved Lachs"
                        ],
                        "en": [
                            "gravlax"
                        ],
                        "da": [
                            "gravad laks"
                        ],
                        "no": [
                            "gravlaks"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravlax",
                            "gravad lax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gravure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "engraving",
                            "print",
                            "etching",
                            "burning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0642\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "grabatu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u044e\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gravat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96d5\u7248"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uadf8\ub808\uc774\ube59"
                        ],
                        "hr": [
                            "graviranje"
                        ],
                        "da": [
                            "gravering"
                        ],
                        "es": [
                            "grabado"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravura\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "graveerimine"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivertaminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "gravado"
                        ],
                        "cy": [
                            "engrafio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03b1\u03b2\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1",
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d7\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "grav\u00edroz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "grabo"
                        ],
                        "id": [
                            "gravir"
                        ],
                        "it": [
                            "incisione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30d3\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7apa qewartin\u00ea"
                        ],
                        "lv": [
                            "grav\u012bra"
                        ],
                        "lt": [
                            "gravi\u016bra"
                        ],
                        "no": [
                            "gravering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u06a9\u0627\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "grawerstwo",
                            "grawiura",
                            "rycina",
                            "ryt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "graviranje"
                        ],
                        "sk": [
                            "grav\u00edrovanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "grav\u00edrov\u00e1n\u00ed",
                            "rytina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432\u0456\u0440\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gravure": [
                    "Singulier"
                ],
                "gravures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gray": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de dose absorb\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gray"
                        ],
                        "en": [
                            "gray"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0627\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "gray"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "gray"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub808\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "grej"
                        ],
                        "da": [
                            "gray"
                        ],
                        "es": [
                            "gray"
                        ],
                        "eo": [
                            "grajo"
                        ],
                        "et": [
                            "grei"
                        ],
                        "fi": [
                            "gray"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d9\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gray"
                        ],
                        "is": [
                            "Grei"
                        ],
                        "it": [
                            "gray"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ec\u30a4"
                        ],
                        "nl": [
                            "gray"
                        ],
                        "no": [
                            "gray",
                            "gray"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "grej"
                        ],
                        "pt": [
                            "gray"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u044d\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0458"
                        ],
                        "sk": [
                            "grajo"
                        ],
                        "sl": [
                            "grej"
                        ],
                        "sv": [
                            "gray"
                        ],
                        "cs": [
                            "gray"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gray": [
                    "Singulier"
                ],
                "grays": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Volont\u00e9, caprice, fantaisie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wille",
                            "Belieben"
                        ],
                        "en": [
                            "will",
                            "willingness",
                            "wish"
                        ],
                        "br": [
                            "hoant"
                        ],
                        "da": [
                            "vilje"
                        ],
                        "es": [
                            "ganas"
                        ],
                        "fi": [
                            "halu",
                            "tahto",
                            "mielihalu"
                        ],
                        "is": [
                            "vilji"
                        ],
                        "it": [
                            "volont\u00e0"
                        ],
                        "no": [
                            "vilje",
                            "vilje"
                        ],
                        "pt": [
                            "vontade"
                        ],
                        "sv": [
                            "gottfinnande",
                            "vilja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bonne, franche volont\u00e9 qu\u2019on a de faire quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wohl oder \u00fcbel",
                            "bereitwillig",
                            "gern"
                        ],
                        "en": [
                            "s own free will"
                        ],
                        "br": [
                            "gaer"
                        ],
                        "da": [
                            "beredvillig"
                        ],
                        "es": [
                            "deseo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tahto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Go\u00fbt, sentiment, opinion\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sinn",
                            "Geschmack"
                        ],
                        "en": [
                            "liking"
                        ],
                        "br": [
                            "grad"
                        ],
                        "da": [
                            "smag"
                        ],
                        "es": [
                            "gusto"
                        ],
                        "fi": [
                            "maku",
                            "mieli"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gr\u00e8be": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taucher"
                        ],
                        "en": [
                            "grebe",
                            "dabchick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0648\u0627\u0635"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub17c\ubcd1\uc544\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "zambullidor",
                            "somormujo",
                            "somorgujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "uikku"
                        ],
                        "it": [
                            "svasso"
                        ],
                        "nl": [
                            "fuut"
                        ],
                        "pl": [
                            "perkoz"
                        ],
                        "pt": [
                            "mergulh\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pot\u00e1pka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e8be": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e8bes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9bifoulque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Heliornis",
                            "Heliopais",
                            "Podica"
                        ],
                        "de": [
                            "Binsenralle"
                        ],
                        "ca": [
                            "heliornis"
                        ],
                        "es": [
                            "avesol"
                        ],
                        "fi": [
                            "uikkukana",
                            "uimarikana"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00fav\u00e1rcsibe"
                        ],
                        "it": [
                            "rallo tuffatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "fuutkoet",
                            "watertrapper"
                        ],
                        "no": [
                            "sv\u00f8mmerikse"
                        ],
                        "pl": [
                            "perko\u0142yska"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043f\u0447\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "simrall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9bifoulque": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e9bifoulques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grec": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la Gr\u00e8ce, \u00e0 ses habitants, ou \u00e0 sa langue",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Grieks"
                        ],
                        "sq": [
                            "grek"
                        ],
                        "de": [
                            "griechisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Greek"
                        ],
                        "br": [
                            "gresian",
                            "gresianek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u044a\u0446\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "grec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u814a\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4\uc5b4\ub294"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6sk"
                        ],
                        "es": [
                            "griego"
                        ],
                        "eo": [
                            "greka"
                        ],
                        "et": [
                            "kreeka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreikkalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Gryks"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d4\u10e0\u10eb\u10dc\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6r\u00f6g"
                        ],
                        "it": [
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u306e"
                        ],
                        "la": [
                            "Achivus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Grieks"
                        ],
                        "no": [
                            "gresk"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "grecki"
                        ],
                        "pt": [
                            "grego"
                        ],
                        "ro": [
                            "grec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00e9cky"
                        ],
                        "sl": [
                            "g\u0155\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "grekisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159eck\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yunanl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grec": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grecs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grecque": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grecques": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue grecque",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "greqisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Griechisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Greek"
                        ],
                        "az": [
                            "yunan dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "greziera",
                            "greko"
                        ],
                        "br": [
                            "gresianeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u044a\u0446\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "grec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u814a\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "gr\u010dki jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6sk"
                        ],
                        "es": [
                            "Griego"
                        ],
                        "et": [
                            "kreeka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreikka",
                            "kreikan kieli"
                        ],
                        "cy": [
                            "Groeg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6r\u00f6g"
                        ],
                        "io": [
                            "greka"
                        ],
                        "it": [
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u043a \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u043a \u0442\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "lv": [
                            "grie\u0137u",
                            "grie\u0137u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "graik\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Grieks"
                        ],
                        "no": [
                            "gresk"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "grecki"
                        ],
                        "pt": [
                            "grego"
                        ],
                        "ro": [
                            "greac\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "grecu"
                        ],
                        "sk": [
                            "gr\u00e9\u010dtina"
                        ],
                        "sv": [
                            "grekiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159e\u010dtina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yunanca"
                        ],
                        "tk": [
                            "grek dili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Grec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grieche",
                            "Griechin"
                        ],
                        "en": [
                            "Greek",
                            "Grecian"
                        ],
                        "az": [
                            "yunan"
                        ],
                        "br": [
                            "Gresian",
                            "Gresianez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u044a\u043a",
                            "\u0433\u044a\u0440\u043a\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "grec",
                            "grega"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u814a\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4\uc778",
                            "\uadf8\ub9ac\uc2a4 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6ker"
                        ],
                        "es": [
                            "griego"
                        ],
                        "eo": [
                            "greko",
                            "greki\u0109o",
                            "grekino"
                        ],
                        "et": [
                            "kreeklane"
                        ],
                        "fi": [
                            "kreikkalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0388\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b1\u03c2",
                            "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6r\u00f6g"
                        ],
                        "it": [
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "grie\u0137is",
                            "grie\u0137iete"
                        ],
                        "lt": [
                            "graikas",
                            "graik\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Griek",
                            "Griekse"
                        ],
                        "no": [
                            "greker",
                            "grekar"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00e8c"
                        ],
                        "pl": [
                            "Grek",
                            "Greczynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "grego"
                        ],
                        "ro": [
                            "grec",
                            "greac\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u043a",
                            "\u0433\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Gr\u00e9k",
                            "Gr\u00e9ky\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "G\u0155k",
                            "G\u0155kinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "grek",
                            "grekiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0158ek",
                            "\u0158ekyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yunan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Grik\u00e4nan",
                            "Grik\u00e4nan",
                            "Grik\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Grec": [
                    "Singulier"
                ],
                "Grecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9co-romain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00f6misch"
                        ],
                        "en": [
                            "Roman"
                        ],
                        "es": [
                            "grecorromano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03bf\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "romano",
                            "grecoromano"
                        ],
                        "pt": [
                            "romano"
                        ],
                        "sv": [
                            "romersk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9co-romain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gr\u00e9co-romains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gr\u00e9co-romaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gr\u00e9co-romaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grecque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4ander"
                        ],
                        "en": [
                            "meander",
                            "meandros",
                            "greek key"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0561\u0576\u0564\u0580"
                        ],
                        "hr": [
                            "meandar"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6ander"
                        ],
                        "fi": [
                            "meanderi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03af\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "meandro"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00edskur bor\u00f0i",
                            "m\u00e6anderbor\u00f0i",
                            "alexandersbekkur"
                        ],
                        "it": [
                            "greca",
                            "meandro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u96f7\u6587"
                        ],
                        "nl": [
                            "meander"
                        ],
                        "no": [
                            "meanderbord",
                            "meanderbord"
                        ],
                        "pl": [
                            "meander"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "meandar"
                        ],
                        "sk": [
                            "meander"
                        ],
                        "sv": [
                            "meander"
                        ],
                        "cs": [
                            "meandr"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0430\u043d\u0434\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grecque": [
                    "Singulier"
                ],
                "grecques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Grecque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Greekess"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0413\u044a\u0440\u043a\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "griega"
                        ],
                        "eo": [
                            "Grekino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "greca"
                        ],
                        "pt": [
                            "grega"
                        ],
                        "sv": [
                            "grekinna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Grecque": [
                    "Singulier"
                ],
                "Grecques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gredin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ploert"
                        ],
                        "de": [
                            "Bandit",
                            "Canaille",
                            "Kanaille",
                            "Schuft",
                            "Schurke"
                        ],
                        "en": [
                            "rogue",
                            "scoundrel",
                            "villain"
                        ],
                        "ca": [
                            "canalla"
                        ],
                        "da": [
                            "slyngel",
                            "sjuft"
                        ],
                        "es": [
                            "canalla",
                            "granuja",
                            "cretino"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bartrog"
                        ],
                        "io": [
                            "raskalo"
                        ],
                        "it": [
                            "furfante"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoelje",
                            "loeder",
                            "ploert",
                            "rotzak",
                            "schoft",
                            "zwijnjak"
                        ],
                        "oc": [
                            "canalha",
                            "cocarro",
                            "coquin",
                            "paucval",
                            "gus"
                        ],
                        "pt": [
                            "biltre",
                            "canalha",
                            "traste"
                        ],
                        "ro": [
                            "canalie",
                            "tic\u0103los"
                        ],
                        "cs": [
                            "hajzl",
                            "lump"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gredin": [
                    "Singulier"
                ],
                "gredins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9ement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des choses qui servent \u00e0 gr\u00e9er",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Takelage"
                        ],
                        "en": [
                            "rigging"
                        ],
                        "da": [
                            "rigning",
                            "rig",
                            "takkelage"
                        ],
                        "es": [
                            "aparejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "action takilointi",
                            "objets takila"
                        ],
                        "io": [
                            "rigo"
                        ],
                        "it": [
                            "cordame"
                        ],
                        "nl": [
                            "tuigage"
                        ],
                        "no": [
                            "rigging",
                            "takkelasje"
                        ],
                        "sv": [
                            "rigg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9ement": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e9ements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "greffe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesch\u00e4ftsstelle",
                            "Gerichtskanzlei",
                            "Gerichtsschreiberei"
                        ],
                        "en": [
                            "registry"
                        ],
                        "ca": [
                            "un jutjat"
                        ],
                        "io": [
                            "greftajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "griffie"
                        ],
                        "oc": [
                            "grafi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "greffe botanique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfropfung"
                        ],
                        "en": [
                            "transplant",
                            "graft"
                        ],
                        "ca": [
                            "empelt"
                        ],
                        "co": [
                            "inseta",
                            "inseta",
                            "insitera"
                        ],
                        "es": [
                            "injerto"
                        ],
                        "it": [
                            "innesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "ent"
                        ],
                        "oc": [
                            "emp\u00e8ut",
                            "ens\u00e8rt",
                            "grefa"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeszczep",
                            "transplantacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxerto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0430\u0431\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0430\u0431\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "roub"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "greffe d'organe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Transplantation"
                        ],
                        "en": [
                            "transplant",
                            "graft"
                        ],
                        "ca": [
                            "trasplantaci\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "trapiantu"
                        ],
                        "es": [
                            "trasplante",
                            "trasplantaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "trapianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "transplantatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "transplatacion",
                            "grefa"
                        ],
                        "pt": [
                            "transplante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "greffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pfropfen",
                            "veredeln"
                        ],
                        "en": [
                            "graft",
                            "engraft"
                        ],
                        "ca": [
                            "empeltar"
                        ],
                        "co": [
                            "insit\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "injertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "grefti"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f3\u00f0urseta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "greftar"
                        ],
                        "it": [
                            "innestare"
                        ],
                        "nl": [
                            "enten"
                        ],
                        "oc": [
                            "entar",
                            "antar",
                            "empeutar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczepi\u0107",
                            "zaszczepia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxertar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "za\u0161tepi\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bpit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "greffier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Officier public\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtspfleger",
                            "Urkundsbeamter",
                            "Gerichtsscheiber"
                        ],
                        "en": [
                            "registrar",
                            "clerk of court"
                        ],
                        "ca": [
                            "secretari judicial"
                        ],
                        "da": [
                            "kantorleder"
                        ],
                        "es": [
                            "secretario judicial"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktisto"
                        ],
                        "io": [
                            "aktisto"
                        ],
                        "is": [
                            "tryggingafr\u00e6\u00f0ingur"
                        ],
                        "it": [
                            "cancelliere"
                        ],
                        "la": [
                            "exceptor",
                            "commentariensis"
                        ],
                        "nl": [
                            "griffier"
                        ],
                        "oc": [
                            "grafi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "escritur\u00e1rio judicial",
                            "t\u00e9cnico de justi\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0440\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffier": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "greffi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Offici\u00e8re publique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "registrar",
                            "court clerk"
                        ],
                        "ca": [
                            "secret\u00e0ria judicial"
                        ],
                        "es": [
                            "secretaria judicial"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktistino",
                            "aktuarino"
                        ],
                        "it": [
                            "cancelliera"
                        ],
                        "la": [
                            "exceptrix",
                            "commentariensis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "greffoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kopuliermesser"
                        ],
                        "en": [
                            "grafter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0631\u0627\u0635"
                        ],
                        "eo": [
                            "greftilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "oculeermes",
                            "stekmes",
                            "entmes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "greffon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie d\u2019un v\u00e9g\u00e9tal qu\u2019on greffe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "graft",
                            "scion"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00faa"
                        ],
                        "nl": [
                            "ent"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczep"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "greffon": [
                    "Singulier"
                ],
                "greffons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9gaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herdentrieb"
                        ],
                        "en": [
                            "gregarious"
                        ],
                        "br": [
                            "bagadus",
                            "strolladus"
                        ],
                        "ca": [
                            "gregari",
                            "greg\u00e0ria"
                        ],
                        "gl": [
                            "gregario"
                        ],
                        "io": [
                            "trupala",
                            "trupatra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9gaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gr\u00e9gaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9gal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gregale"
                        ],
                        "ca": [
                            "gregal"
                        ],
                        "es": [
                            "gregal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03af\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "grecale"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gr\u00e9gorien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Gregorian"
                        ],
                        "es": [
                            "gregoriano"
                        ],
                        "it": [
                            "gregoriano"
                        ],
                        "pl": [
                            "gregoria\u0144ski"
                        ],
                        "cs": [
                            "gregori\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9gorien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gr\u00e9goriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gr\u00e9gorienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gr\u00e9goriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00eale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hagel"
                        ],
                        "en": [
                            "skinny",
                            "thin",
                            "high note"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0632\u064a\u0644"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u043e\u043d\u043a\u0456"
                        ],
                        "ca": [
                            "prim"
                        ],
                        "io": [
                            "grelo"
                        ],
                        "it": [
                            "gracile"
                        ],
                        "oc": [
                            "graile"
                        ],
                        "pl": [
                            "cienki"
                        ],
                        "ro": [
                            "firav",
                            "firav\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "gr\u00eaie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00eale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gr\u00eales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pluie qui tombe sous forme de petits grains de glace.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hael"
                        ],
                        "de": [
                            "Hagel",
                            "Hagelschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "hail"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6gl",
                            "hagol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "babazuza"
                        ],
                        "br": [
                            "grizilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "calabruixada",
                            "calamarsada",
                            "calamarsa",
                            "pedregada"
                        ],
                        "da": [
                            "hagl"
                        ],
                        "es": [
                            "granizo",
                            "piedra"
                        ],
                        "eo": [
                            "hajlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rae",
                            "raesade"
                        ],
                        "fy": [
                            "hagel"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d3"
                        ],
                        "is": [
                            "hagl"
                        ],
                        "it": [
                            "grandine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u04e9\u043d\u0434\u04af\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "grando"
                        ],
                        "nl": [
                            "hagel"
                        ],
                        "no": [
                            "hagl"
                        ],
                        "pl": [
                            "grad"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedra",
                            "granizo"
                        ],
                        "ro": [
                            "grindin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "hagel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0437"
                        ],
                        "tk": [
                            "doly"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chute dense et fournie de divers projectiles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rain"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u043e\u043d\u043a\u0456"
                        ],
                        "ca": [
                            "pluja"
                        ],
                        "hr": [
                            "tanak"
                        ],
                        "es": [
                            "lluvia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00eale": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00eales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00ealer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hageln"
                        ],
                        "en": [
                            "hail"
                        ],
                        "es": [
                            "granizar"
                        ],
                        "io": [
                            "grelar"
                        ],
                        "it": [
                            "grandinare"
                        ],
                        "la": [
                            "grandinat"
                        ],
                        "nl": [
                            "hagelen"
                        ],
                        "no": [
                            "hagle",
                            "hagla",
                            "hagle"
                        ],
                        "pt": [
                            "granizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "hagla"
                        ],
                        "cs": [
                            "padat kroupy"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gr\u00ealon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hagelkorn"
                        ],
                        "en": [
                            "hailstone"
                        ],
                        "es": [
                            "granizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "hajlero"
                        ],
                        "fi": [
                            "rae"
                        ],
                        "io": [
                            "greluno"
                        ],
                        "is": [
                            "hagl"
                        ],
                        "it": [
                            "chicco"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0443\u043b",
                            "\u0434\u043e\u043e\u043b"
                        ],
                        "no": [
                            "haglkorn"
                        ],
                        "sv": [
                            "hagelkorn"
                        ],
                        "cs": [
                            "kroupa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00ealon": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00ealons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grelot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite boule m\u00e9tallique creuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schelle",
                            "Gl\u00f6ckchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cascabel",
                            "jingle bell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0633",
                            "\u062c\u0644\u062c\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "grizilhon"
                        ],
                        "ca": [
                            "cascavell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uc6b8"
                        ],
                        "es": [
                            "cascabel"
                        ],
                        "eo": [
                            "tintilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiuku",
                            "kulkunen"
                        ],
                        "it": [
                            "sonaglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9234"
                        ],
                        "oc": [
                            "cascav\u00e8l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "grelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grelotter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631\u062a\u0639\u0634"
                        ],
                        "de": [
                            "fr\u00f6steln"
                        ],
                        "en": [
                            "to shiver"
                        ],
                        "ca": [
                            "tremolar"
                        ],
                        "es": [
                            "tiritar",
                            "temblequear"
                        ],
                        "eo": [
                            "frostotremi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b9\u03b3\u03ce",
                            "\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "tremar"
                        ],
                        "it": [
                            "rabbrividire",
                            "tremare di freddo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9707\u3048\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "beven van de kou",
                            "bibberen",
                            "huiveren"
                        ],
                        "pl": [
                            "dr\u017ce\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "tiritar",
                            "tremer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fuktan titremek",
                            "tir tir titremek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gr\u00e9mil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lithospermum"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinsame"
                        ],
                        "en": [
                            "gromwell"
                        ],
                        "es": [
                            "alj\u00f3far"
                        ],
                        "la": [
                            "lithospermon",
                            "diospyron"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamejka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9mil": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e9mils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9mille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gymnocephalus cernuus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaulbarsch"
                        ],
                        "en": [
                            "ruffe"
                        ],
                        "es": [
                            "acerina"
                        ],
                        "it": [
                            "acerina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "pos"
                        ],
                        "wa": [
                            "odj\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9mille": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e9milles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "granaatjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Granatapfel",
                            "Grenadine"
                        ],
                        "en": [
                            "pomegranate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "nar"
                        ],
                        "eu": [
                            "mingrana"
                        ],
                        "br": [
                            "greunaval"
                        ],
                        "ca": [
                            "magrana",
                            "mangrana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u69b4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\ub958"
                        ],
                        "co": [
                            "melingrana"
                        ],
                        "es": [
                            "granada"
                        ],
                        "eo": [
                            "granato"
                        ],
                        "cy": [
                            "grawnafal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03cc\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "delima"
                        ],
                        "ia": [
                            "granata"
                        ],
                        "it": [
                            "melagrana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b6\u30af\u30ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "hinar"
                        ],
                        "la": [
                            "granata",
                            "m\u0101lum gr\u0101n\u0101tum",
                            "gr\u0101n\u0101tum"
                        ],
                        "gv": [
                            "granooyl",
                            "ooyl ghraney",
                            "ooyl ghrineagh",
                            "pomegranate"
                        ],
                        "nl": [
                            "granaatappel"
                        ],
                        "oc": [
                            "miougrane"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0646\u0627\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u0627\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "rom\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "granat\u00e4pple"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "nar"
                        ],
                        "tk": [
                            "nar"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ef1u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handgranate"
                        ],
                        "en": [
                            "grenade"
                        ],
                        "eu": [
                            "granada"
                        ],
                        "br": [
                            "greunadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "granada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u69b4\u5f39"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ub958\ud0c4"
                        ],
                        "es": [
                            "granada"
                        ],
                        "eo": [
                            "grenado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bc\u03b2\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "grenado"
                        ],
                        "id": [
                            "granat"
                        ],
                        "ia": [
                            "granata"
                        ],
                        "it": [
                            "granata",
                            "bomba a mano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u69b4\u5f3e"
                        ],
                        "nl": [
                            "granaat"
                        ],
                        "no": [
                            "granat"
                        ],
                        "pt": [
                            "granada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "granat"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ef1u \u0111\u1ea1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenade": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenadier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre de petits arbres",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Punica"
                        ],
                        "de": [
                            "Granatapfelbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "pomegranate"
                        ],
                        "co": [
                            "milangranu"
                        ],
                        "eo": [
                            "puniko"
                        ],
                        "it": [
                            "melograno"
                        ],
                        "pt": [
                            "rom\u00e3zeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadier": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soldat",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "granadari"
                        ],
                        "it": [
                            "granatiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "grenadier"
                        ],
                        "pt": [
                            "granadeiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "granatkastare",
                            "grenadj\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadier": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(certaines traductions peuvent concerner le pluriel)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grenadierfische"
                        ],
                        "en": [
                            "rattail",
                            "grenadier"
                        ],
                        "es": [
                            "granaderos"
                        ],
                        "eo": [
                            "grenadiro"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci topo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rattenstaarten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadier": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenadine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jus de grenade\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "eu": [
                            "granadina"
                        ],
                        "ca": [
                            "granadina"
                        ],
                        "es": [
                            "granadina"
                        ],
                        "io": [
                            "sirupo",
                            "barejo silka"
                        ],
                        "it": [
                            "granatina"
                        ],
                        "nl": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "pt": [
                            "granadina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sirop de fruit rouge\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Granatapfelsirup"
                        ],
                        "en": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "eu": [
                            "granadina"
                        ],
                        "ca": [
                            "granadina"
                        ],
                        "es": [
                            "granadina"
                        ],
                        "it": [
                            "granatina"
                        ],
                        "nl": [
                            "grenadine"
                        ],
                        "pt": [
                            "granadina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenadine": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenadines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenaillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kugelstrahlen"
                        ],
                        "en": [
                            "shot peening"
                        ],
                        "it": [
                            "pallinatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "glasparelstralen"
                        ],
                        "sv": [
                            "kulpening"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenaillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenaillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "garnet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0641\u0634",
                            "\u0628\u062c\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "granat"
                        ],
                        "es": [
                            "granate"
                        ],
                        "eo": [
                            "grenato"
                        ],
                        "io": [
                            "granato"
                        ],
                        "it": [
                            "granato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "gran\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenat": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "endroit o\u00f9 entreposer le grain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheune",
                            "Getreidemagazin",
                            "Getreidespeicher"
                        ],
                        "en": [
                            "barn",
                            "granary"
                        ],
                        "eu": [
                            "garautegi",
                            "bihitegi",
                            "aletegi",
                            "garai",
                            "ganbara"
                        ],
                        "br": [
                            "grignol"
                        ],
                        "ca": [
                            "graner"
                        ],
                        "co": [
                            "sulaghjolu",
                            "granaghjolu"
                        ],
                        "da": [
                            "loft",
                            "pulterkammer"
                        ],
                        "es": [
                            "granero"
                        ],
                        "eo": [
                            "grenejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vintti"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1il\u00e9ar"
                        ],
                        "id": [
                            "lumbung"
                        ],
                        "io": [
                            "granario"
                        ],
                        "it": [
                            "granaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a40\u5009"
                        ],
                        "la": [
                            "horreum"
                        ],
                        "nl": [
                            "graanpakhuis",
                            "graanschuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "grani\u00e8r"
                        ],
                        "ro": [
                            "pod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "sw": [
                            "uchaga"
                        ],
                        "wa": [
                            "gurn\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9tage sup\u00e9rieur d\u2019une maison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dachboden",
                            "Dachgeschoss"
                        ],
                        "en": [
                            "loft",
                            "barn",
                            "attic"
                        ],
                        "eu": [
                            "sabai"
                        ],
                        "ca": [
                            "golfes"
                        ],
                        "co": [
                            "sulaghjolu"
                        ],
                        "da": [
                            "loft"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1tico"
                        ],
                        "hu": [
                            "padl\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "loteng"
                        ],
                        "it": [
                            "soffitta"
                        ],
                        "nl": [
                            "zolder"
                        ],
                        "pl": [
                            "strych",
                            "poddasze"
                        ],
                        "pt": [
                            "s\u00f3t\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0434\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "podkrov\u00ed",
                            "p\u016fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "gurn\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9gion, pays fertile dont on tire beaucoup de bl\u00e9 ou d\u2019autre c\u00e9r\u00e9ale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "granary",
                            "breadbasket"
                        ],
                        "ca": [
                            "graner"
                        ],
                        "da": [
                            "kornkammer"
                        ],
                        "es": [
                            "granero"
                        ],
                        "ro": [
                            "granar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenier": [
                    "Singulier"
                ],
                "greniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amphibien\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "padda"
                        ],
                        "sq": [
                            "bretkos\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Frosch"
                        ],
                        "en": [
                            "frog"
                        ],
                        "ang": [
                            "frocga",
                            "frogga"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0641\u062f\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0580\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "qurba\u011fa"
                        ],
                        "eu": [
                            "xakel",
                            "igel"
                        ],
                        "br": [
                            "glesker",
                            "ran"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "granota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9752\u86d9",
                            "\u86d9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\uad6c\ub9ac",
                            "\uba38\uad6c\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "ranochja"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eaba"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "rana"
                        ],
                        "eo": [
                            "rano"
                        ],
                        "et": [
                            "konn"
                        ],
                        "fo": [
                            "froskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sammakko"
                        ],
                        "fy": [
                            "frosk",
                            "kikkert"
                        ],
                        "ga": [
                            "frog"
                        ],
                        "gl": [
                            "ra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e7\u10d0\u10e7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c4\u03c1\u03b1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e4\u05e8\u05d3\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9ka"
                        ],
                        "io": [
                            "rano"
                        ],
                        "id": [
                            "kodok"
                        ],
                        "ia": [
                            "rana"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c8\u154c\u1529\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "rana",
                            "ranocchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86d9",
                            "\u86d9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u049b\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "rana"
                        ],
                        "lv": [
                            "varde"
                        ],
                        "lt": [
                            "varl\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "kodok"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d24\u0d35\u0d33"
                        ],
                        "mg": [
                            "sahona"
                        ],
                        "gv": [
                            "frog",
                            "rannag"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "kikker",
                            "kikvors",
                            "vors"
                        ],
                        "no": [
                            "frosk",
                            "frosk"
                        ],
                        "oc": [
                            "granh\u00f2ta",
                            "granolha",
                            "rana"
                        ],
                        "ug": [
                            "pa\u2c6aa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0648\u0631\u0628\u0627\u063a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017caba"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "broasc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044f\u0433\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eaba"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eaba"
                        ],
                        "sv": [
                            "groda"
                        ],
                        "sw": [
                            "chura"
                        ],
                        "tl": [
                            "palak\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1ba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e1a"
                        ],
                        "tpi": [
                            "rokrok"
                        ],
                        "tr": [
                            "kurba\u011fa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "con \u1ebfch",
                            "\u1ebfch"
                        ],
                        "zu": [
                            "ixoxo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenouille-taureau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ochsenfrosch"
                        ],
                        "en": [
                            "bullfrog"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0641\u062f\u0639 \u062b\u0648\u0631\u064a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\uc18c\uac1c\uad6c\ub9ac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c3\u03b2\u03b5\u03ca\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "rana toro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenouille-taureau": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenouilles-taureaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grenouill\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pyjama",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "romper suit"
                        ],
                        "es": [
                            "pelele"
                        ],
                        "io": [
                            "raneyo"
                        ],
                        "id": [
                            "piyama terusan"
                        ],
                        "it": [
                            "tutina"
                        ],
                        "ro": [
                            "pijama de bebelu\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0437\u0443\u043d\u043a\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eab\u00ed kalu\u017e",
                            "dupa\u010dky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grenouill\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "grenouill\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche compos\u00e9e de grains unis par un ciment naturel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandstein"
                        ],
                        "en": [
                            "sandstone"
                        ],
                        "ca": [
                            "gres"
                        ],
                        "da": [
                            "sandsten"
                        ],
                        "es": [
                            "gres"
                        ],
                        "eo": [
                            "grejso"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiekkakivi"
                        ],
                        "io": [
                            "greso"
                        ],
                        "it": [
                            "gres"
                        ],
                        "nl": [
                            "zandsteen"
                        ],
                        "no": [
                            "sandstein"
                        ],
                        "oc": [
                            "gres",
                            "cres"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0441\u0447\u0430\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "sandsten"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poterie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinzeug",
                            "Feinsteinzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "stoneware"
                        ],
                        "ca": [
                            "gres"
                        ],
                        "da": [
                            "stent\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "gres"
                        ],
                        "it": [
                            "gr\u00e8s"
                        ],
                        "nl": [
                            "Keuls aardewerk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gr\u00e9sil": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiskorn"
                        ],
                        "en": [
                            "ice pellet"
                        ],
                        "es": [
                            "granizo fino"
                        ],
                        "it": [
                            "pioggia gelata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsregen"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e3o de gelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "lapovi\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9sil": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e9sils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bank",
                            "shore",
                            "strand"
                        ],
                        "da": [
                            "strandbred"
                        ],
                        "io": [
                            "plajo",
                            "sablego"
                        ],
                        "oc": [
                            "grava"
                        ],
                        "ro": [
                            "prundi\u0219"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entente, accord des salari\u00e9s d\u2019une usine, d'une entreprise, d\u2019une profession, pour cesser leur travail jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils aient obtenu une augmentation... (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitskampf",
                            "Ausstand",
                            "Streik"
                        ],
                        "en": [
                            "strike"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u0564\u0578\u0582\u056c"
                        ],
                        "eu": [
                            "greba"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u043e\u045e\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "labour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vaga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f62\u5de5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc5c5"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161trajk"
                        ],
                        "da": [
                            "strejke"
                        ],
                        "es": [
                            "huelga"
                        ],
                        "eo": [
                            "striko"
                        ],
                        "et": [
                            "streik"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakko"
                        ],
                        "ga": [
                            "stailc"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e4\u10d8\u10ea\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05d9\u05ea\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sztr\u00e1jk"
                        ],
                        "io": [
                            "striko"
                        ],
                        "id": [
                            "pemogokan"
                        ],
                        "is": [
                            "verkfall"
                        ],
                        "it": [
                            "sciopero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad",
                            "\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0435\u0443\u0456\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "streiks"
                        ],
                        "lt": [
                            "streikas"
                        ],
                        "ms": [
                            "mogok"
                        ],
                        "nl": [
                            "staking"
                        ],
                        "no": [
                            "streik"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0639\u062a\u0635\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "strejk"
                        ],
                        "pt": [
                            "greve"
                        ],
                        "ro": [
                            "grev\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u0430\u0458\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161trajk"
                        ],
                        "sl": [
                            "stavka"
                        ],
                        "sv": [
                            "strejk"
                        ],
                        "tl": [
                            "welga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0448 \u0442\u0430\u0448\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1vka"
                        ],
                        "tr": [
                            "grev"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u015f ta\u015fla\u00fdy\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00ecnh c\u00f4ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cessation d\u2019activit\u00e9 comme moyen de pression politique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitskampf",
                            "Ausstand",
                            "Streik"
                        ],
                        "en": [
                            "strike"
                        ],
                        "eu": [
                            "greba"
                        ],
                        "es": [
                            "huelga"
                        ],
                        "it": [
                            "sciopero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "gr\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gr\u00e9viste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui fait gr\u00e8ve",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "striker"
                        ],
                        "eu": [
                            "grebalari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "pemogok"
                        ],
                        "nl": [
                            "staker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gr\u00e9viste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gr\u00e9vistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gribouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kritzeln"
                        ],
                        "en": [
                            "scribble",
                            "doodle"
                        ],
                        "es": [
                            "garabatear"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00f6hert\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "skribachar"
                        ],
                        "sv": [
                            "klottra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschwerdegrund",
                            "Beschwerde"
                        ],
                        "en": [
                            "grievance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u0645"
                        ],
                        "io": [
                            "plendomotivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezwaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grief": [
                    "Singulier"
                ],
                "griefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griffe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ongle pointu de certains animaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klaue",
                            "Kralle"
                        ],
                        "en": [
                            "claw"
                        ],
                        "ang": [
                            "clawu",
                            "clea"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u062b\u0646",
                            "\u0645\u062e\u0644\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzapar"
                        ],
                        "ca": [
                            "urpa"
                        ],
                        "da": [
                            "klo"
                        ],
                        "es": [
                            "garra",
                            "zarpa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ungego"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00f3gv"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "klau",
                            "kloer"
                        ],
                        "gd": [
                            "sp\u00f2g"
                        ],
                        "io": [
                            "unglo"
                        ],
                        "id": [
                            "cakar",
                            "kuku"
                        ],
                        "it": [
                            "artiglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u722a"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauw"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "pazur"
                        ],
                        "pt": [
                            "garra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0433\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "paz\u00far"
                        ],
                        "sv": [
                            "klo"
                        ],
                        "cs": [
                            "dr\u00e1p"
                        ],
                        "tr": [
                            "pen\u00e7e"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f3ng vu\u1ed1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "griffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krap"
                        ],
                        "de": [
                            "kratzen",
                            "ritzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to scratch",
                            "to claw"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratar",
                            "rascar"
                        ],
                        "da": [
                            "kradse"
                        ],
                        "es": [
                            "rascar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gratvundi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00f3ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynsi\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "skrachar"
                        ],
                        "it": [
                            "raschiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "scabere"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauwen",
                            "krabben",
                            "krauwen",
                            "scharrelen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u06af \u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "podrapa\u0107",
                            "zadrapa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "arranhar",
                            "co\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0446\u0430\u0440\u0430\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e5",
                            "kl\u00f6sa",
                            "krafsa",
                            "riva"
                        ],
                        "tr": [
                            "pen\u00e7elemek",
                            "t\u0131rmalamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "griffon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal fabuleux, moiti\u00e9 aigle et moiti\u00e9 lion",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "grifon"
                        ],
                        "de": [
                            "Greif"
                        ],
                        "en": [
                            "griffin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u062e\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u056e\u057e\u0561\u057c\u0575\u0578\u0582\u056e"
                        ],
                        "az": [
                            "qrifon"
                        ],
                        "eu": [
                            "buitre"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u044b\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "griu",
                            "grif",
                            "grif\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72ee\u9e6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9ac\ud540"
                        ],
                        "hr": [
                            "grifon"
                        ],
                        "da": [
                            "grif"
                        ],
                        "es": [
                            "grifo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grifo"
                        ],
                        "et": [
                            "greif"
                        ],
                        "fi": [
                            "aarnikotka"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d8\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03cd\u03c0\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d9\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "griff"
                        ],
                        "ia": [
                            "grypho"
                        ],
                        "it": [
                            "grifone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30d5\u30a9\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "gryps"
                        ],
                        "lv": [
                            "grifs"
                        ],
                        "lt": [
                            "grifonas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "griffioen"
                        ],
                        "no": [
                            "griff"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0631\u062f\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "gryf"
                        ],
                        "pt": [
                            "grifo"
                        ],
                        "ro": [
                            "grifon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "gryf"
                        ],
                        "sl": [
                            "grifin"
                        ],
                        "sv": [
                            "grip"
                        ],
                        "cs": [
                            "gryf"
                        ],
                        "tr": [
                            "griffon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griffon": [
                    "Singulier"
                ],
                "griffons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griffonnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00e4henf\u00fc\u00dfe",
                            "Sauklaue"
                        ],
                        "en": [
                            "griffonage",
                            "chicken scratch"
                        ],
                        "fi": [
                            "harakanvarvas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bd\u03b9\u03b8\u03bf\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03af\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "chimarradura",
                            "chimarratge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0443\u043b\u0438",
                            "\u043a\u0430\u043a \u043a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 \u043b\u0430\u043f\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griffonnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "griffonnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griffonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kritzeln"
                        ],
                        "en": [
                            "scrawl",
                            "scribble"
                        ],
                        "es": [
                            "garabatear"
                        ],
                        "io": [
                            "skribachar"
                        ],
                        "sv": [
                            "klottra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grignoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manger petit \u00e0 petit en rongeant.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "naschen"
                        ],
                        "en": [
                            "nibble",
                            "gnaw"
                        ],
                        "br": [
                            "krignat"
                        ],
                        "ca": [
                            "rosegar"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00e5spise"
                        ],
                        "es": [
                            "picar"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011deti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b9\u03bc\u03c0\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "rodetar"
                        ],
                        "pt": [
                            "beliscar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u044b\u0437\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzob\u00e1vat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manger par petites quantit\u00e9s, en dehors des repas.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snack"
                        ],
                        "ca": [
                            "picar",
                            "menjotejar"
                        ],
                        "es": [
                            "picotear"
                        ],
                        "eo": [
                            "interman\u011deti"
                        ],
                        "no": [
                            "sm\u00e5spise"
                        ],
                        "pt": [
                            "mordiscar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gril": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grill",
                            "gridiron"
                        ],
                        "co": [
                            "brasgera"
                        ],
                        "es": [
                            "parrilla"
                        ],
                        "io": [
                            "grililo"
                        ],
                        "it": [
                            "griglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "grill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gril": [
                    "Singulier"
                ],
                "grils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grillage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gatter",
                            "Gitterwerk",
                            "Drahtnetz"
                        ],
                        "en": [
                            "grate",
                            "grating",
                            "railing",
                            "trellis",
                            "netting",
                            "fencing"
                        ],
                        "es": [
                            "alambrera"
                        ],
                        "eo": [
                            "krada\u0135o",
                            "dratreto"
                        ],
                        "io": [
                            "treliso"
                        ],
                        "nl": [
                            "hekwerk",
                            "roosterwerk",
                            "traliewerk",
                            "hor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "grillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gitter",
                            "Rost"
                        ],
                        "en": [
                            "grille",
                            "bars",
                            "railing",
                            "grate",
                            "grate",
                            "grid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0627\u0643",
                            "\u0645\u0634\u0628\u0643",
                            "\u0634\u0628\u064a\u0643\u0629",
                            "\u063a\u0631\u0628\u0627\u0644",
                            "\u0634\u0628\u0643\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "gitter",
                            "rist",
                            "oversigt"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadr\u00edcula"
                        ],
                        "io": [
                            "greto"
                        ],
                        "ia": [
                            "grillia"
                        ],
                        "it": [
                            "griglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "rooster",
                            "raster"
                        ],
                        "pl": [
                            "krata",
                            "ruszt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grille": [
                    "Singulier"
                ],
                "grilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grille-pain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Toaster"
                        ],
                        "en": [
                            "toaster"
                        ],
                        "eu": [
                            "txigorgailu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u043e\u0441\u0442\u044d\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "vara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70e4\u9762\u5305\u673a"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00f8drister"
                        ],
                        "es": [
                            "tostador",
                            "tostadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "panrostilo",
                            "toastilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "leiv\u00e4npaahdin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03c5\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e0\u05d5\u05e8 \u05de\u05e7\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "keny\u00e9rpir\u00edt\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "tostapane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "broodrooster"
                        ],
                        "no": [
                            "br\u00f8dristar",
                            "br\u00f8drister"
                        ],
                        "pl": [
                            "toster"
                        ],
                        "pt": [
                            "torradeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00f6drost"
                        ],
                        "cs": [
                            "topinkova\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grille-pain": [
                    "Singulier"
                ],
                "grille-paingrille-pains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griller": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "braai"
                        ],
                        "de": [
                            "braten",
                            "r\u00f6sten"
                        ],
                        "en": [
                            "toast"
                        ],
                        "ca": [
                            "rostir",
                            "torrar"
                        ],
                        "da": [
                            "stege",
                            "riste",
                            "grille",
                            "afsvide",
                            "br\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "tostar",
                            "asar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rosti"
                        ],
                        "fo": [
                            "steikja"
                        ],
                        "fi": [
                            "paistaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "briede"
                        ],
                        "io": [
                            "grilar"
                        ],
                        "id": [
                            "bakar",
                            "memanggang"
                        ],
                        "mt": [
                            "xewa"
                        ],
                        "nl": [
                            "braden",
                            "branden",
                            "grillen",
                            "roosteren"
                        ],
                        "no": [
                            "steke"
                        ],
                        "pt": [
                            "assar",
                            "torrar",
                            "tostar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pr\u0103ji",
                            "frige"
                        ],
                        "sv": [
                            "halstra",
                            "rosta"
                        ],
                        "cs": [
                            "grilovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grillon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besie"
                        ],
                        "sq": [
                            "kriket"
                        ],
                        "de": [
                            "Grille",
                            "Heimchen"
                        ],
                        "en": [
                            "cricket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "skrilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "grill"
                        ],
                        "co": [
                            "grillu"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e5rekylling"
                        ],
                        "es": [
                            "grillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "veggjasmi\u00f0ur"
                        ],
                        "gl": [
                            "grilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03af\u03ba\u03b5\u03c4",
                            "\u03b3\u03c1\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c4\u03c1\u03b9\u03b6\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fccs\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "grilio"
                        ],
                        "id": [
                            "jangkrik",
                            "cengkerik"
                        ],
                        "it": [
                            "grillo"
                        ],
                        "jv": [
                            "jangkrik"
                        ],
                        "la": [
                            "grillus",
                            "gryllus"
                        ],
                        "mg": [
                            "lalao cricket"
                        ],
                        "nl": [
                            "kriek",
                            "krekel"
                        ],
                        "oc": [
                            "grelh",
                            "grilh",
                            "riquet"
                        ],
                        "pl": [
                            "krykiet",
                            "\u015bwierszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "grilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "greiere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "griddu"
                        ],
                        "sv": [
                            "syrsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "cvr\u010dek"
                        ],
                        "wa": [
                            "crikion",
                            "tchantr\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "grillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grimace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contorsion du visage faite souvent \u00e0 dessein",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grimasse"
                        ],
                        "en": [
                            "grimace"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b3c\u8138"
                        ],
                        "es": [
                            "mueca"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimaco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "grimaso"
                        ],
                        "id": [
                            "seringai"
                        ],
                        "it": [
                            "smorfia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3057\u304b\u3081\u3063\u9762"
                        ],
                        "pl": [
                            "grymas",
                            "mina"
                        ],
                        "pt": [
                            "careta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u043c\u0430\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grimace": [
                    "Singulier"
                ],
                "grimaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grimacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire une grimace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grimassen schneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "grimace"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u626e\u9b3c\u8138"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimaci"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grimoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grimoire",
                            "Zauberbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "grimoire"
                        ],
                        "ca": [
                            "encanteris"
                        ],
                        "es": [
                            "grimorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b9\u03bc\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "grimorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30e2\u30ef\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u6cd5\u4e66"
                        ],
                        "nl": [
                            "toverboek",
                            "duistere taal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grimoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "grimoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grimper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "?",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klim"
                        ],
                        "de": [
                            "klettern",
                            "klimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "climb",
                            "scramble"
                        ],
                        "ang": [
                            "climban"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0644\u0642 \u0627\u0639\u062a\u0644\u0649 \u0627\u0631\u062a\u0642\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "pignal",
                            "pignat",
                            "pigni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "escalar",
                            "grimpar"
                        ],
                        "da": [
                            "klatre"
                        ],
                        "es": [
                            "trepar"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimpi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00edva",
                            "klintra"
                        ],
                        "fy": [
                            "klimme",
                            "kliuwe"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00ecrich"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1szik"
                        ],
                        "io": [
                            "klimar"
                        ],
                        "lb": [
                            "klammen",
                            "kloteren"
                        ],
                        "ms": [
                            "daki"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauteren",
                            "klimmen"
                        ],
                        "no": [
                            "klatre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wspina\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "descer",
                            "subir",
                            "trepar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043b\u0435\u0437\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kliva",
                            "kl\u00e4ttra"
                        ],
                        "tl": [
                            "akyat\u00edn",
                            "umaky\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161plhat",
                            "vy\u0161plhat"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rmanmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gravir, monter en s\u2019agrippant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klettern"
                        ],
                        "en": [
                            "climb up"
                        ],
                        "br": [
                            "krapa\u00f1",
                            "krapat",
                            "krapi\u00f1",
                            "krapout"
                        ],
                        "eo": [
                            "grimpi"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimmen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grimpereau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Certhia"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauml\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "treecreeper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "agateador"
                        ],
                        "eo": [
                            "certio"
                        ],
                        "it": [
                            "rampichino"
                        ],
                        "nl": [
                            "boomkruiper"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0449\u0443\u0445\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grimpereau": [
                    "Singulier"
                ],
                "grimpereaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grimpeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "climber"
                        ],
                        "da": [
                            "klatrer"
                        ],
                        "it": [
                            "scalatore"
                        ],
                        "no": [
                            "klatrer"
                        ],
                        "pt": [
                            "alpinista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grimpeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "grimpeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grincement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bruit d\u00e9sagr\u00e9able produit par certains frottements",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grinding",
                            "squeak"
                        ],
                        "es": [
                            "chirrido"
                        ],
                        "id": [
                            "derit"
                        ],
                        "la": [
                            "stridor"
                        ],
                        "nl": [
                            "gepiep",
                            "gekraak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u0436\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grincement": [
                    "Singulier"
                ],
                "grincements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grincer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knarren"
                        ],
                        "en": [
                            "creak",
                            "grate",
                            "grint",
                            "squeak",
                            "gnash"
                        ],
                        "br": [
                            "chourikat",
                            "gwigourat"
                        ],
                        "ca": [
                            "grinyolar"
                        ],
                        "es": [
                            "chirriar",
                            "rechinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "knari"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00f3va"
                        ],
                        "fi": [
                            "narista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "grincar"
                        ],
                        "it": [
                            "cigolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "knarsen",
                            "knersen",
                            "kraken",
                            "krassen"
                        ],
                        "no": [
                            "knirke"
                        ],
                        "pt": [
                            "ranger"
                        ],
                        "ro": [
                            "a scr\u00e2\u0219ni"
                        ],
                        "cs": [
                            "sk\u0159\u00edpat"
                        ],
                        "wa": [
                            "grign\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grincheux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcrrisch",
                            "griesgr\u00e4mig"
                        ],
                        "en": [
                            "grouchy",
                            "grumpy",
                            "cranky"
                        ],
                        "eu": [
                            "erretxin"
                        ],
                        "fi": [
                            "pahansisuinen",
                            "\u00e4rtyis\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "grunema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u0447\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "knarrig"
                        ],
                        "wa": [
                            "grigneus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grincheuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grincheuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gringalet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Homme faiblard",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4chling"
                        ],
                        "en": [
                            "weakling"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00e6kling"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwakkeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "churedlak"
                        ],
                        "cs": [
                            "slaboch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gringalet": [
                    "Singulier"
                ],
                "gringalets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Po\u00e8te et musicien ambulant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Griot"
                        ],
                        "en": [
                            "griot"
                        ],
                        "it": [
                            "griot"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30aa"
                        ],
                        "wo": [
                            "g\u00e9wal",
                            "g\u00e9w\u00e9l",
                            "g\u00e9w\u00ebl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griot": [
                    "Singulier"
                ],
                "griots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griotte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vari\u00e9t\u00e9 de cerise aigrelette \u00e0 courte queue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sauerkirsche"
                        ],
                        "eu": [
                            "ginda",
                            "kinda",
                            "gindoil",
                            "ginga",
                            "goizkeriza",
                            "ginga"
                        ],
                        "br": [
                            "skilgerez",
                            "skilgerezenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "grioto"
                        ],
                        "gl": [
                            "guinda"
                        ],
                        "io": [
                            "grioto"
                        ],
                        "it": [
                            "amarena",
                            "visciola"
                        ],
                        "ku": [
                            "wi\u015fne"
                        ],
                        "no": [
                            "morell"
                        ],
                        "ro": [
                            "vi\u0219in\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "vi\u0161n\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "vi\u015fne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "griottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grippe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maladie infectieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grippe"
                        ],
                        "en": [
                            "flu",
                            "influenza",
                            "grippe"
                        ],
                        "es": [
                            "gripe"
                        ],
                        "eo": [
                            "gripo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03af\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "gripo"
                        ],
                        "it": [
                            "influenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30d5\u30eb\u30a8\u30f3\u30b6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043c\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "griep"
                        ],
                        "oc": [
                            "gripa"
                        ],
                        "pl": [
                            "grypa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gripe"
                        ],
                        "ro": [
                            "grip\u0103",
                            "influen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u043f\u043f",
                            "\u0438\u043d\u0444\u043b\u044e\u044d\u043d\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u0159ipka"
                        ],
                        "tr": [
                            "grip"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u043f"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ec7nh c\u00fam",
                            "c\u00fam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grippe": [
                    "Singulier"
                ],
                "grippes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gripper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seize",
                            "seize up",
                            "bind"
                        ],
                        "es": [
                            "da\u00f1arse",
                            "agarrotarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajpi"
                        ],
                        "io": [
                            "kaptesar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vastlopen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gris": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De couleur grise\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grys"
                        ],
                        "de": [
                            "grau"
                        ],
                        "en": [
                            "gray",
                            "grey"
                        ],
                        "ang": [
                            "gr\u00e6g"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u0627\u062f\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0580\u0577"
                        ],
                        "br": [
                            "gris",
                            "louet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "gris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070",
                            "\u7070\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0c9"
                        ],
                        "co": [
                            "grisgiu"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "gris"
                        ],
                        "eo": [
                            "griza"
                        ],
                        "et": [
                            "hall"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00e1ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "harmaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "grau",
                            "griis",
                            "skier"
                        ],
                        "gd": [
                            "glas"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwyd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10e3\u10ee\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ea\u10e0\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03cc\u03c2",
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03c2",
                            "\u03c6\u03b1\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fcrke"
                        ],
                        "io": [
                            "griza"
                        ],
                        "ia": [
                            "gris"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "bigio",
                            "grigio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u8272",
                            "\u30b0\u30ec\u30fc",
                            "\u306d\u305a\u307f\u8272"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0437",
                            "\u0441\u0443\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "canens",
                            "canus",
                            "ravus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pel\u0113ks"
                        ],
                        "li": [
                            "gries"
                        ],
                        "lt": [
                            "pilkas"
                        ],
                        "lb": [
                            "gro"
                        ],
                        "mg": [
                            "volombatolalaka"
                        ],
                        "gv": [
                            "lheeah"
                        ],
                        "nl": [
                            "grijs",
                            "grauw"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "gris"
                        ],
                        "uz": [
                            "kulrang"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0631\u06cc",
                            "\u062a\u0648\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "szary",
                            "siwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "cinza",
                            "cinzento",
                            "pardo",
                            "grisalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "gri",
                            "sur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0435\u0434\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "siv\u00e1",
                            "\u0161ediv\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "siva"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e5"
                        ],
                        "tl": [
                            "ab\u00f3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ediv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "gri",
                            "boz"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7al",
                            "boz"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00e1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gray",
                            "grey"
                        ],
                        "ca": [
                            "gris"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0c9"
                        ],
                        "es": [
                            "gris"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u8272",
                            "\u30b0\u30ec\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "gris"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grisaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peinture qui se fait avec deux couleurs, l\u2019une claire, l\u2019autre sombre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grisaille"
                        ],
                        "en": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "ca": [
                            "grisalla"
                        ],
                        "es": [
                            "grisalla"
                        ],
                        "fi": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "hu": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "io": [
                            "griza pikturo"
                        ],
                        "it": [
                            "grisaille",
                            "pittura a monocromo",
                            "monocromo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30b6\u30a4\u30e6"
                        ],
                        "nl": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "no": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "oc": [
                            "grisalha"
                        ],
                        "pl": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "pt": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0437\u0430\u0439\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "sv": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "cs": [
                            "grisaille"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0456\u0437\u0430\u0439\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grisaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "grisailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gris\u00e2tre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gr\u00e4ulich"
                        ],
                        "en": [
                            "grayish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0644\u0648\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d45\u7070\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "i ttoneun"
                        ],
                        "es": [
                            "gris\u00e1ceo"
                        ],
                        "io": [
                            "grizatra"
                        ],
                        "it": [
                            "grigiastro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7070\u8272\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "grijzig",
                            "grijsachtig"
                        ],
                        "pl": [
                            "szarawy"
                        ],
                        "pt": [
                            "acinzentado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gris\u00e2tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gris\u00e2tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grisbi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knete",
                            "Kohle",
                            "Kies",
                            "Schotter"
                        ],
                        "en": [
                            "dough"
                        ],
                        "es": [
                            "dinero"
                        ],
                        "it": [
                            "gruzzolo",
                            "bottino"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinheiro"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "griser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Colorier en gris",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0645\u0627\u062f\u064a",
                            "\u0627\u0633\u0643\u0631",
                            "\u0627\u062b\u0645\u0644"
                        ],
                        "de": [
                            "ergrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "gray"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrisar"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e5ne"
                        ],
                        "es": [
                            "encanecer"
                        ],
                        "it": [
                            "ingrigire"
                        ],
                        "nl": [
                            "grijzen"
                        ],
                        "oc": [
                            "grisar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acinzentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grisou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gaz inflammable.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grubengas",
                            "Schlagwetter"
                        ],
                        "en": [
                            "firedamp",
                            "fire damp",
                            "mine gas"
                        ],
                        "ca": [
                            "gris\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "gris\u00fa"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fajt\u00f3l\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "grisou"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijngas"
                        ],
                        "pt": [
                            "grisu"
                        ],
                        "wa": [
                            "grizou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grisou": [
                    "Singulier"
                ],
                "grisous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Turdus",
                            "Catharus",
                            "ou Zoothera"
                        ],
                        "sq": [
                            "tush\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Drossel"
                        ],
                        "en": [
                            "thrush"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0646\u0629",
                            "\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u057c\u0576\u0565\u056d"
                        ],
                        "eu": [
                            "birigarro"
                        ],
                        "br": [
                            "drask"
                        ],
                        "ca": [
                            "griva",
                            "tord"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ube60\uadc0"
                        ],
                        "co": [
                            "t\u00f4rdula"
                        ],
                        "es": [
                            "zorzal",
                            "tordo"
                        ],
                        "eo": [
                            "turdo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00f8stur"
                        ],
                        "fy": [
                            "klyster",
                            "lyster"
                        ],
                        "ga": [
                            "sm\u00f3lach"
                        ],
                        "cy": [
                            "bronfraith"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03af\u03c7\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "rig\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "turdo"
                        ],
                        "it": [
                            "tordo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d87"
                        ],
                        "la": [
                            "turda",
                            "turdus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e9ischel",
                            "Leister"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijster"
                        ],
                        "oc": [
                            "tordre"
                        ],
                        "pl": [
                            "drozd"
                        ],
                        "pt": [
                            "turdo"
                        ],
                        "rm": [
                            "tursch"
                        ],
                        "ro": [
                            "sturz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0437\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "trast"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchampinne",
                            "gr\u00e8ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grive": [
                    "Singulier"
                ],
                "grives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "griv\u00e8lerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zechprellerei"
                        ],
                        "en": [
                            "dine and dash"
                        ],
                        "es": [
                            "simpa"
                        ],
                        "nl": [
                            "flessentrekkerij"
                        ],
                        "sv": [
                            "springnota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "griv\u00e8lerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "griv\u00e8leries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grivet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chlorocebus aethiops"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4thiopische Gr\u00fcnmeerkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "grivet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062c\u0631\u0633 \u0633\u0627\u0628\u0627"
                        ],
                        "es": [
                            "cercopiteco verde"
                        ],
                        "it": [
                            "cercopiteco grigioverde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grivet": [
                    "Singulier"
                ],
                "grivets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grizzli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grizzlyb\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "grizzly bear",
                            "grizzly"
                        ],
                        "fi": [
                            "harmaakarhu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u144e\u1585\u1433\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440 \u0430\u044e"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0437\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "grizzlybj\u00f6rn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grizzli": [
                    "Singulier"
                ],
                "grizzlis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "groenlandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gr\u00f6nl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Greenlandic",
                            "Greenlandish"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8nlandsk"
                        ],
                        "it": [
                            "groenlandese"
                        ],
                        "kl": [
                            "kalaallisut"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6nl\u00e4ndsk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groenlandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "groenlandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Groenlandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00f6nl\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "Greenlander"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9b0\ub780\ub4dc\uc778",
                            "\uadf8\ub9b0\ub780\ub4dc \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8nl\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "groenland\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "gronlandano",
                            "gronlandani\u0109o",
                            "gronlandanino"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f8nlendingur",
                            "gr\u00f8nlendari"
                        ],
                        "fi": [
                            "gr\u00f6nlantilainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Graonlannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "grenland\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03c1\u03bf\u03b9\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u0393\u03c1\u03bf\u03b9\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "gr\u00f6nlandi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u146f\u157f\u1466\u1450\u1550\u14a5\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "groenlandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "kl": [
                            "Kalaallit"
                        ],
                        "avk": [
                            "nunaatik",
                            "nunaatikye"
                        ],
                        "nl": [
                            "Groenlander"
                        ],
                        "pt": [
                            "groenland\u00eas",
                            "groneland\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Gr\u00f3n\u010dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6nl\u00e4ndare",
                            "gr\u00f6nl\u00e4nning"
                        ],
                        "cs": [
                            "Gr\u00f3\u0148an"
                        ],
                        "tr": [
                            "Gr\u00f6nlandl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Gr\u00f6ne\u00e4nan",
                            "Gr\u00f6ne\u00e4nan",
                            "Gr\u00f6ne\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Groenlandaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00f6nl\u00e4nderin"
                        ],
                        "es": [
                            "groenlandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "groenlandanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "grenlandesa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03c1\u03bf\u03b9\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae",
                            "\u0393\u03c1\u03bf\u03b9\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "groenlandese"
                        ],
                        "kl": [
                            "Kalaallit"
                        ],
                        "sk": [
                            "Gr\u00f3n\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6nl\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Gr\u00f3\u0148anka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Groenlandaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Groenlandaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grog": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grog"
                        ],
                        "en": [
                            "grog"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "es": [
                            "grog"
                        ],
                        "io": [
                            "grogo"
                        ],
                        "it": [
                            "grog"
                        ],
                        "nl": [
                            "grog"
                        ],
                        "pl": [
                            "grog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "grog"
                        ],
                        "sv": [
                            "grogg"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grog": [
                    "Singulier"
                ],
                "grogs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grogner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire entendre son cri, en parlant du loup ou du chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brummen"
                        ],
                        "en": [
                            "to growl",
                            "to snarl"
                        ],
                        "ca": [
                            "grunyir"
                        ],
                        "es": [
                            "gru\u00f1ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "gra\u016dli"
                        ],
                        "fi": [
                            "murista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03bd\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "ringhiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u0440\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044b\u0440\u044b\u043b\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "snauwen"
                        ],
                        "no": [
                            "knurre",
                            "snerre"
                        ],
                        "pt": [
                            "grunhir"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2r\u0103i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "grymta",
                            "morra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vr\u010det",
                            "bru\u010det"
                        ],
                        "vo": [
                            "mur\u00f6n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire entendre son cri, en parlant du cochon",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to grunt"
                        ],
                        "br": [
                            "doc\u02bchal",
                            "soroc\u02bchal"
                        ],
                        "ca": [
                            "grunyir"
                        ],
                        "es": [
                            "gru\u00f1ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "grunti"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0441\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443",
                            "\u049b\u043e\u0440\u049b\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043a\u0443\u043b\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "no": [
                            "grynte"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u044b\u0440\u043a\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "homurdanmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "horkuldamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Murmurer, t\u00e9moigner par un bruit sourd, entre ses dents, que l\u2019on est m\u00e9content",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grunt"
                        ],
                        "ca": [
                            "rondinar",
                            "grunyir"
                        ],
                        "es": [
                            "gru\u00f1ir"
                        ],
                        "eo": [
                            "grumbli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03bd\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u04a3\u043a\u0456\u043b\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "grommen"
                        ],
                        "no": [
                            "grynte",
                            "murre"
                        ],
                        "cs": [
                            "brblat",
                            "hudrovat",
                            "remcat",
                            "\u017ebrblat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grognon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brummig",
                            "unwirsch",
                            "unfreundlich",
                            "m\u00fcrrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "grumpy"
                        ],
                        "ca": [
                            "rondinaire"
                        ],
                        "da": [
                            "uvenlig"
                        ],
                        "es": [
                            "gru\u00f1\u00f3n",
                            "refunfu\u00f1\u00f3n",
                            "bronco"
                        ],
                        "eo": [
                            "grumblema"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3bl\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "io": [
                            "grunema",
                            "brusko"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3v\u00e6nn",
                            "\u00f3vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "brusco",
                            "rude"
                        ],
                        "nl": [
                            "bars",
                            "honds",
                            "nors",
                            "nurks",
                            "onaardig",
                            "onvriendelijk",
                            "stuurs",
                            "zuur"
                        ],
                        "no": [
                            "uvennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieuprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "arisco",
                            "brusco",
                            "rabugento"
                        ],
                        "sv": [
                            "ov\u00e4nlig",
                            "sn\u00e4sig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grognon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grognons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grognonne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grognonnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "groin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcssel",
                            "Schnauze"
                        ],
                        "en": [
                            "snout"
                        ],
                        "ca": [
                            "morro"
                        ],
                        "co": [
                            "grugnu"
                        ],
                        "es": [
                            "jeta"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4rss"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rs\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "grugno"
                        ],
                        "nl": [
                            "snuit"
                        ],
                        "oc": [
                            "gronh",
                            "morre"
                        ],
                        "pl": [
                            "ryjek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groin": [
                    "Singulier"
                ],
                "groins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quiek"
                        ],
                        "en": [
                            "oink"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8f"
                        ],
                        "es": [
                            "tru"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00f6h"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00f6f"
                        ],
                        "io": [
                            "inguino"
                        ],
                        "it": [
                            "gru"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30fc"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrum"
                        ],
                        "pt": [
                            "croinh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u044e"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00f6ff"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grommeler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Murmurer entre ses dents quand on est f\u00e2ch\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "murren"
                        ],
                        "en": [
                            "to grumble"
                        ],
                        "br": [
                            "grozmolat",
                            "bourboutal"
                        ],
                        "es": [
                            "quejarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "purnata",
                            "valittaa"
                        ],
                        "it": [
                            "borbottare"
                        ],
                        "la": [
                            "ganni\u014d"
                        ],
                        "mi": [
                            "wauwau"
                        ],
                        "nl": [
                            "morren",
                            "mopperen",
                            "grommelen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0443\u0440\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0440\u044e\u0437\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gronder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire un bruit sourd\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brummen",
                            "knurren"
                        ],
                        "en": [
                            "howl"
                        ],
                        "es": [
                            "gru\u00f1ir"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrist\u00e4",
                            "pauhata",
                            "jym\u00e4ht\u00e4\u00e4",
                            "jyr\u00e4hdell\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "bulderen",
                            "grommen",
                            "donderen",
                            "dreunen",
                            "rommelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "grunhir"
                        ],
                        "wa": [
                            "gro\u00fbler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beknor",
                            "berispe",
                            "bedreig"
                        ],
                        "en": [
                            "reprove",
                            "upbraid",
                            "tell off",
                            "blame",
                            "rage",
                            "bellow",
                            "boom",
                            "scold",
                            "yell",
                            "yell at"
                        ],
                        "br": [
                            "krozal",
                            "kroza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "renyar",
                            "bramar",
                            "mugir",
                            "amena\u00e7ar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5475\u8d23"
                        ],
                        "da": [
                            "bebrejde",
                            "true"
                        ],
                        "es": [
                            "amonestar",
                            "reprender",
                            "reprobar",
                            "vituperar",
                            "reprochar",
                            "rega\u00f1ar",
                            "amenazar",
                            "re\u00f1ir"
                        ],
                        "fo": [
                            "deila",
                            "buldra",
                            "\u00fdla",
                            "duna",
                            "h\u00f3tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "moittia",
                            "uhata"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferwite",
                            "bedriigje",
                            "drige"
                        ],
                        "io": [
                            "reprimandar",
                            "murmurar",
                            "grondar",
                            "grunar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1telja"
                        ],
                        "it": [
                            "riprendere",
                            "minacciare",
                            "muggire"
                        ],
                        "la": [
                            "bovinari"
                        ],
                        "nl": [
                            "manen",
                            "aanmanen",
                            "aansporen",
                            "berispen",
                            "een standje geven",
                            "uitkafferen",
                            "beknorren",
                            "berispen",
                            "terechtwijzen",
                            "verwijten",
                            "brullen",
                            "bulderen",
                            "daveren",
                            "loeien",
                            "dreigen",
                            "bedreigen"
                        ],
                        "no": [
                            "bebreide"
                        ],
                        "pt": [
                            "censurar",
                            "incriminar",
                            "repreender",
                            "bramir",
                            "mugir",
                            "rugir",
                            "amea\u00e7ar",
                            "intimidar"
                        ],
                        "ro": [
                            "amenin\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0440\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rebr\u00e5",
                            "f\u00f6revita",
                            "r\u00e5ma",
                            "hota"
                        ],
                        "tr": [
                            "azarlamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}