{
    "grondin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Trigla"
                        ],
                        "de": [
                            "Knurrh\u00e4hne"
                        ],
                        "en": [
                            "gurnard",
                            "sea robin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062e"
                        ],
                        "es": [
                            "vacas y rubios"
                        ],
                        "gl": [
                            "escacho"
                        ],
                        "it": [
                            "gallinelle"
                        ],
                        "nl": [
                            "poon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grondin": [
                    "Singulier"
                ],
                "grondins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grooming": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prise de contact avec un mineur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grooming"
                        ],
                        "en": [
                            "child grooming"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8a98\u59e6\u5152\u7ae5"
                        ],
                        "es": [
                            "grooming"
                        ],
                        "nl": [
                            "grooming"
                        ],
                        "sv": [
                            "gromning"
                        ],
                        "cs": [
                            "cyber grooming"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grooming": [
                    "Singulier"
                ],
                "groomings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gros": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dik",
                            "vet"
                        ],
                        "de": [
                            "dick",
                            "grob",
                            "z\u00e4hfl\u00fcssig",
                            "klebrig",
                            "fett"
                        ],
                        "en": [
                            "great",
                            "big",
                            "bold",
                            "corpulent",
                            "fat",
                            "thick",
                            "stout",
                            "dude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "tev"
                        ],
                        "ca": [
                            "gros"
                        ],
                        "hr": [
                            "veliki"
                        ],
                        "da": [
                            "tyk"
                        ],
                        "es": [
                            "gordo",
                            "grueso"
                        ],
                        "eo": [
                            "dika"
                        ],
                        "et": [
                            "suur"
                        ],
                        "fi": [
                            "paksu"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjok"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6v\u00e9r",
                            "tereb\u00e9lyes",
                            "vastag"
                        ],
                        "io": [
                            "grosa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1403\u14c2\u152a\u1585",
                            "\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "grosso",
                            "spesso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0456\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "carnatus",
                            "crassus",
                            "obesus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dik",
                            "lijvig"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk"
                        ],
                        "oc": [
                            "gr\u00f2s"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby"
                        ],
                        "pt": [
                            "grosso",
                            "encorpado",
                            "espesso",
                            "volumoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "diger",
                            "fet",
                            "tjock"
                        ],
                        "sw": [
                            "nene",
                            "nono"
                        ],
                        "tl": [
                            "makap\u00e1l"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlust\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grosse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grosses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "groseille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit fruit \u00e0 grappes rouges ou blanches",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ribes rubrum"
                        ],
                        "af": [
                            "aalbessie",
                            "aalbes",
                            "aalbessievla",
                            "\u064a"
                        ],
                        "sq": [
                            "stafidhe"
                        ],
                        "de": [
                            "Johannisbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "currant",
                            "red currant",
                            "gooseberry"
                        ],
                        "an": [
                            "grixola"
                        ],
                        "ca": [
                            "grosella",
                            "riber"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u918b\u6817"
                        ],
                        "co": [
                            "gruseglia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ribiz"
                        ],
                        "da": [
                            "ribs",
                            "solb\u00e6r",
                            "stikkelsb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "grosella",
                            "grosella de agraz\u00f3n",
                            "zamarronera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ribo",
                            "ru\u011da ribo",
                            "groso"
                        ],
                        "fo": [
                            "ribs",
                            "rey\u00f0ber",
                            "stikkulsber"
                        ],
                        "fi": [
                            "viinimarja"
                        ],
                        "fy": [
                            "ielbei",
                            "strinkjebei",
                            "reade bei",
                            "kr\u00fasbei"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c6\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "ribizli",
                            "egres"
                        ],
                        "io": [
                            "ribo"
                        ],
                        "it": [
                            "ribes"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30b0\u30ea"
                        ],
                        "gv": [
                            "curran",
                            "berrish"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0434",
                            "\u0442\u043e\u0448\u043b\u043e\u0439",
                            "\u0442\u043e\u0448\u043b\u043e\u0439 \u0436\u0438\u043c\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalbes",
                            "rode aalbes",
                            "rode bes",
                            "klapbes"
                        ],
                        "no": [
                            "rips",
                            "stikkelsbaer"
                        ],
                        "oc": [
                            "agrass\u00f2l",
                            "colindron",
                            "gros\u00e8lha",
                            "gros\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "porzeczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "groselha"
                        ],
                        "qu": [
                            "yananara"
                        ],
                        "ro": [
                            "coac\u0103z\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinb\u00e4r",
                            "krusb\u00e4r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043b\u044b\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryb\u00edz"
                        ],
                        "tr": [
                            "frenk\u00fcz\u00fcm\u00fc"
                        ],
                        "vo": [
                            "ribed"
                        ],
                        "wa": [
                            "gurzale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groseille": [
                    "Singulier"
                ],
                "groseilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "groseillier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aalbessiebos"
                        ],
                        "de": [
                            "Johannisbeerstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "currant",
                            "currant bush"
                        ],
                        "eo": [
                            "ribujo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ribsrunnur",
                            "rey\u00f0berjarunnur"
                        ],
                        "io": [
                            "ribiero"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalbes",
                            "aalbessenstruik",
                            "ribes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groseillier": [
                    "Singulier"
                ],
                "groseilliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grossesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat d\u2019une femme enceinte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwangerschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "pregnancy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "hamil\u0259lik"
                        ],
                        "eu": [
                            "sabelaldi"
                        ],
                        "ca": [
                            "embar\u00e0s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc784\uc2e0"
                        ],
                        "es": [
                            "embarazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravedeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskaudentila",
                            "raskaus"
                        ],
                        "io": [
                            "gravideso"
                        ],
                        "id": [
                            "kehamilan"
                        ],
                        "it": [
                            "gravidanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u598a\u5a20"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u043a\u0442\u0456\u043b\u0456\u043a",
                            "\u0435\u043a\u0456\u049b\u0430\u0431\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u043e\u0437\u0434\u0443\u043a",
                            "\u0436\u04af\u043a\u0442\u04af\u04af\u043b\u04af\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "graviditas"
                        ],
                        "ln": [
                            "z\u00e9mi"
                        ],
                        "mg": [
                            "fitondrana vohoka",
                            "vohoka"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwangerschap"
                        ],
                        "no": [
                            "graviditet",
                            "svangerskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "grossesa",
                            "emprenhament"
                        ],
                        "pl": [
                            "ci\u0105\u017ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "tehotenstvo",
                            "gravidita"
                        ],
                        "sv": [
                            "graviditet",
                            "havandeskap",
                            "grossess"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011bhotenstv\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6wrelilik",
                            "hamylalyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u0456\u0442\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "wo": [
                            "\u00ebmb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grossesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "grossesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grossier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rou"
                        ],
                        "de": [
                            "barsch",
                            "grob",
                            "derb",
                            "rau",
                            "hart",
                            "taktlos",
                            "plump",
                            "unziemlich",
                            "unschicklich",
                            "ungeh\u00f6rig",
                            "ungeb\u00fchrlich",
                            "unanst\u00e4ndig",
                            "rauh",
                            "roh"
                        ],
                        "en": [
                            "crude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0638"
                        ],
                        "br": [
                            "difeson",
                            "dizereat",
                            "dizoare",
                            "gros"
                        ],
                        "ca": [
                            "cru"
                        ],
                        "da": [
                            "grov"
                        ],
                        "es": [
                            "crudo",
                            "basto",
                            "tosco"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldelikata",
                            "maldetala",
                            "malklera",
                            "kruda",
                            "vulgara"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "karkea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03af\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03bf\u03cd\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "grosiera"
                        ],
                        "it": [
                            "crudo"
                        ],
                        "la": [
                            "crudus"
                        ],
                        "nl": [
                            "grof",
                            "hardhandig",
                            "lomp",
                            "onkies",
                            "ruw",
                            "onbehoorlijk",
                            "onbetamelijk",
                            "onfatsoenlijk",
                            "bot",
                            "cru",
                            "grof",
                            "onbehouwen",
                            "onbewerkt",
                            "rauw",
                            "ruig",
                            "snauwerig"
                        ],
                        "no": [
                            "grov"
                        ],
                        "oc": [
                            "grossi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "agreste",
                            "grosseiro",
                            "r\u00edspido",
                            "rude",
                            "tosco",
                            "impr\u00f3prio",
                            "inconveniente",
                            "indecente",
                            "agreste",
                            "bronco",
                            "cru",
                            "rude"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103d\u0103r\u0103nos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044f\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "shenzi"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k sa\u00e7\u0131k",
                            "kaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grossier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "grossiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "grossi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "grossi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grossir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicker machen",
                            "dick werden",
                            "dicker werden",
                            "sich verdicken"
                        ],
                        "en": [
                            "fatten",
                            "magnify",
                            "grow",
                            "gain weight"
                        ],
                        "da": [
                            "blive tykkere",
                            "svulme"
                        ],
                        "es": [
                            "aumentar",
                            "engrosar",
                            "engordar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pligrandi\u011di",
                            "plidikigi",
                            "diki\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151",
                            "n\u0151vekszik"
                        ],
                        "io": [
                            "grosigar"
                        ],
                        "it": [
                            "ingrassare",
                            "ingrassarsi",
                            "ingrossare",
                            "crescere",
                            "ingrandire",
                            "gonfiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "accrescere"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeien",
                            "aangroeien",
                            "toenemen",
                            "aandikken",
                            "verdikken",
                            "dik worden",
                            "zich verdikken"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwi\u0119kszy\u0107 si\u0119",
                            "uty\u0107",
                            "zgrubie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "avolumar"
                        ],
                        "cs": [
                            "tloustnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grosso-modo": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "im gro\u00dfen und ganzen",
                            "grob gesehen"
                        ],
                        "en": [
                            "more or less",
                            "roughly"
                        ],
                        "pl": [
                            "mniej wi\u0119cej",
                            "w przybli\u017ceniu"
                        ],
                        "pt": [
                            "grosso modo",
                            "aproximadamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "aproximativ",
                            "\u00een mare",
                            "pe scurt"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edce m\u00e9n\u011b",
                            "p\u0159ibli\u017en\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabaca",
                            "a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131",
                            "\u00f6zet olarak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grossulaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grossular"
                        ],
                        "en": [
                            "grossular",
                            "grossularite"
                        ],
                        "es": [
                            "grosularia"
                        ],
                        "hu": [
                            "grosszul\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "grossularia"
                        ],
                        "lt": [
                            "grosuliaras"
                        ],
                        "nl": [
                            "grossulaar",
                            "grossulariet"
                        ],
                        "no": [
                            "grossular"
                        ],
                        "pl": [
                            "grossular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0441\u0441\u0443\u043b\u044f\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "grosular",
                            "grosularit"
                        ],
                        "sv": [
                            "grossular"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grossulaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "grossulaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grotesque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grotesque"
                        ],
                        "es": [
                            "grotesco",
                            "grutesco"
                        ],
                        "pl": [
                            "groteskowy"
                        ],
                        "sv": [
                            "grotesk"
                        ],
                        "cs": [
                            "groteskn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grotesque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "grotesques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "grotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6hle"
                        ],
                        "en": [
                            "cave",
                            "grotto"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "haitzulo",
                            "leize"
                        ],
                        "ca": [
                            "gruta",
                            "cova",
                            "balma",
                            "espluga",
                            "caverna"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\uad74"
                        ],
                        "es": [
                            "gruta",
                            "cueva"
                        ],
                        "eo": [
                            "groto"
                        ],
                        "fi": [
                            "luola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b7\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "groto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "hellir"
                        ],
                        "it": [
                            "grotta",
                            "spelonca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d1e\u7a9f",
                            "\u6d1e\u7a74"
                        ],
                        "nl": [
                            "grot",
                            "spelonk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cauna",
                            "balma",
                            "bauma",
                            "espelonga",
                            "tuta",
                            "espeluga"
                        ],
                        "pl": [
                            "grota",
                            "jaskinia",
                            "pieczara"
                        ],
                        "pt": [
                            "gruta",
                            "caverna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0449\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "grutta"
                        ],
                        "sv": [
                            "grotta"
                        ],
                        "vi": [
                            "hang",
                            "\u0111\u1ed9ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "grottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "groupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de personnes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groep"
                        ],
                        "sq": [
                            "grup"
                        ],
                        "de": [
                            "Schar",
                            "Gruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "group"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u0631",
                            "\u0637\u0627\u0626\u0641\u0629",
                            "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "qruplar\u0131n"
                        ],
                        "eu": [
                            "talde",
                            "eli"
                        ],
                        "br": [
                            "kuchenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "grupa"
                        ],
                        "da": [
                            "gruppe"
                        ],
                        "es": [
                            "grupo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grupo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ryhm\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "grupo"
                        ],
                        "io": [
                            "grupo"
                        ],
                        "it": [
                            "gruppo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa4",
                            "\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "ku": [
                            "kom",
                            "gr\u00fbb",
                            "ref",
                            "revde"
                        ],
                        "nl": [
                            "groep"
                        ],
                        "oc": [
                            "grop"
                        ],
                        "pl": [
                            "grupa"
                        ],
                        "pt": [
                            "grupo",
                            "turma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "grupp"
                        ],
                        "cs": [
                            "skupina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble de musiciens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "group",
                            "band"
                        ],
                        "ca": [
                            "grup"
                        ],
                        "es": [
                            "grupo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3lkur"
                        ],
                        "gl": [
                            "grupo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "oc": [
                            "grop"
                        ],
                        "pl": [
                            "grupa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "grupp"
                        ],
                        "vi": [
                            "ban nh\u1ea1c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Politique\u00a0: ensemble plus ou moins consid\u00e9rable de d\u00e9put\u00e9s, de s\u00e9nateurs, etc., d\u2019une m\u00eame opinion",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "grup"
                        ],
                        "de": [
                            "Abteilung"
                        ],
                        "da": [
                            "gruppe"
                        ],
                        "es": [
                            "grupo"
                        ],
                        "gl": [
                            "grupo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "gruppo"
                        ],
                        "nl": [
                            "groepering"
                        ],
                        "oc": [
                            "grop"
                        ],
                        "cs": [
                            "skupina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plusieurs objets formant un tout",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "grup"
                        ],
                        "en": [
                            "group"
                        ],
                        "ca": [
                            "grup"
                        ],
                        "da": [
                            "gruppe"
                        ],
                        "es": [
                            "grupo"
                        ],
                        "gl": [
                            "grupo"
                        ],
                        "oc": [
                            "grop",
                            "grop"
                        ],
                        "pl": [
                            "grupa"
                        ],
                        "pt": [
                            "grupo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "grupp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Structure alg\u00e9brique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "group"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "talde"
                        ],
                        "ca": [
                            "grup"
                        ],
                        "es": [
                            "grupo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ryhm\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "grupo"
                        ],
                        "it": [
                            "gruppo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa4",
                            "\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "oc": [
                            "grop"
                        ],
                        "pl": [
                            "grupa"
                        ],
                        "pt": [
                            "grupo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "grupp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chimie\u00a0: groupe du tableau p\u00e9riodique",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "grup"
                        ],
                        "es": [
                            "grupo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ryhm\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "grupo"
                        ],
                        "it": [
                            "gruppo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65cf"
                        ],
                        "oc": [
                            "grop"
                        ],
                        "pl": [
                            "grupa"
                        ],
                        "pt": [
                            "grupo"
                        ],
                        "ro": [
                            "grup\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "grupp"
                        ],
                        "cs": [
                            "skupina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "groupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grouper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scharen",
                            "zusammenscharen",
                            "gruppieren",
                            "zusammenfassen"
                        ],
                        "en": [
                            "group",
                            "assemble"
                        ],
                        "br": [
                            "boda\u00f1",
                            "tolpa\u00f1",
                            "tolpi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrupar"
                        ],
                        "es": [
                            "agrupar"
                        ],
                        "eo": [
                            "grupigi",
                            "arigi"
                        ],
                        "io": [
                            "grupigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeperen",
                            "ophopen",
                            "verzamelen"
                        ],
                        "no": [
                            "gruppere",
                            "gruppera",
                            "gruppere"
                        ],
                        "oc": [
                            "gropar"
                        ],
                        "pl": [
                            "gromadzi\u0107",
                            "grupowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "agremiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "gruppera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "groupuscule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petit groupe politique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcppchen"
                        ],
                        "en": [
                            "groupuscule"
                        ],
                        "es": [
                            "grup\u00fasculo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c0\u03bf\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "gruppuscolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "splintergroepen",
                            "groepje"
                        ],
                        "pt": [
                            "grupusculo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "groupuscule": [
                    "Singulier"
                ],
                "groupuscules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gruau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "groat",
                            "gruel",
                            "porridge",
                            "oatmeal"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8d"
                        ],
                        "fo": [
                            "greytur"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d9\u05e1\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "gruelo"
                        ],
                        "is": [
                            "grautur"
                        ],
                        "it": [
                            "semolino"
                        ],
                        "nl": [
                            "gort"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00f8t",
                            "graut",
                            "gr\u00f8t",
                            "graut"
                        ],
                        "pl": [
                            "kasza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6t"
                        ],
                        "cs": [
                            "kroupa"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gruau": [
                    "Singulier"
                ],
                "gruaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Grus",
                            "Balearica"
                        ],
                        "de": [
                            "Kranich"
                        ],
                        "en": [
                            "crane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0643\u064a",
                            "\u0631\u0647\u0648"
                        ],
                        "eu": [
                            "lertsun",
                            "kurrilo"
                        ],
                        "br": [
                            "garan"
                        ],
                        "ca": [
                            "gruid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e64"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\ub8e8\ubbf8"
                        ],
                        "co": [
                            "grua"
                        ],
                        "es": [
                            "grulla"
                        ],
                        "eo": [
                            "gruo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurki"
                        ],
                        "gl": [
                            "grou"
                        ],
                        "ia": [
                            "grue"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u144e\u14a1\u1490\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "gru"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9db4",
                            "\u30c4\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "ln": [
                            "gil\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraanvogel"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017curaw"
                        ],
                        "ro": [
                            "cocor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0436\u0434\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "trana"
                        ],
                        "cs": [
                            "je\u0159\u00e1b"
                        ],
                        "tr": [
                            "turna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Machine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kran"
                        ],
                        "en": [
                            "crane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0641\u0639\u0629",
                            "\u0645\u0631\u0641\u0627\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "garabi"
                        ],
                        "ca": [
                            "grua"
                        ],
                        "es": [
                            "gr\u00faa"
                        ],
                        "eo": [
                            "argano"
                        ],
                        "gl": [
                            "guindastre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "derek"
                        ],
                        "ia": [
                            "grue"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ec\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraan",
                            "hijskraan"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017awig",
                            "\u017curaw"
                        ],
                        "ro": [
                            "macara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930\u0938"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "je\u0159\u00e1b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "garan"
                        ],
                        "kw": [
                            "garan"
                        ],
                        "fo": [
                            "kr\u00e1ni",
                            "lyftivinda"
                        ],
                        "cy": [
                            "garan"
                        ],
                        "io": [
                            "gruo",
                            "krano"
                        ],
                        "pt": [
                            "guindaste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grue": [
                    "Singulier"
                ],
                "grues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gruid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gruidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Kraniche"
                        ],
                        "en": [
                            "cranes"
                        ],
                        "es": [
                            "gr\u00faidos"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraanvogels"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "grume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Exploitation foresti\u00e8re) \u00c9corce laiss\u00e9e sur le bois coup\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stammholz",
                            "Rundholz",
                            "Rohholz"
                        ],
                        "en": [
                            "raw timber"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delo sur trunko",
                            "kruda ligno"
                        ],
                        "io": [
                            "ligno kun kortico"
                        ],
                        "pt": [
                            "tora"
                        ],
                        "wa": [
                            "tronce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grume": [
                    "Singulier"
                ],
                "grumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grumeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klumpen",
                            "Kl\u00fcmpchen",
                            "Gerinnsel"
                        ],
                        "ca": [
                            "grumoll"
                        ],
                        "es": [
                            "grumo"
                        ],
                        "io": [
                            "grumelo"
                        ],
                        "it": [
                            "grumo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klont"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u043a",
                            "\u043a\u043e\u043c\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grumeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "grumeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "grutier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kranf\u00fchrer"
                        ],
                        "en": [
                            "crane operator"
                        ],
                        "fi": [
                            "nosturinkuljettaja"
                        ],
                        "it": [
                            "gruista"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraanmachinist",
                            "kraanman"
                        ],
                        "ro": [
                            "macaragiu",
                            "macaragist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "grutier": [
                    "Singulier"
                ],
                "grutiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guacamole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guacamole"
                        ],
                        "en": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "ca": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cc4\u68a8\u9171"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc544\uce74\ubab0"
                        ],
                        "es": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "eo": [
                            "avokada ka\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "gl": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05dc\u05d8 \u05d0\u05d1\u05d5\u05e7\u05d3\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "id": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "it": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30ab\u30e2\u30ec"
                        ],
                        "la": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "nci": [
                            "ahuacamolli"
                        ],
                        "nl": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "no": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "pl": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "pt": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u043a\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "tr": [
                            "guacamole"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u043a\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guacamole": [
                    "Singulier"
                ],
                "guacamoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guanaco": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lama guanicoe"
                        ],
                        "de": [
                            "Guanako"
                        ],
                        "en": [
                            "guanaco"
                        ],
                        "ast": [
                            "guanacu"
                        ],
                        "az": [
                            "quanako"
                        ],
                        "eu": [
                            "guanako"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0443a\u043da\u043aa"
                        ],
                        "br": [
                            "gwanako"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "guanac"
                        ],
                        "hr": [
                            "gvanako"
                        ],
                        "da": [
                            "guanako"
                        ],
                        "es": [
                            "guanaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "guanako"
                        ],
                        "fi": [
                            "guanako"
                        ],
                        "ga": [
                            "guan\u00e1c\u00f3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03c5\u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "guan\u00e1ko"
                        ],
                        "hu": [
                            "guanak\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "guanako"
                        ],
                        "it": [
                            "guanaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30a2\u30ca\u30b3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "lv": [
                            "gvanako"
                        ],
                        "lt": [
                            "guanakas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Guanako"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0432\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "guanako"
                        ],
                        "nl": [
                            "guanaco"
                        ],
                        "no": [
                            "guanako"
                        ],
                        "uz": [
                            "guanako",
                            "guanako"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwanako",
                            "gwanako andyjskie"
                        ],
                        "pt": [
                            "guanaco"
                        ],
                        "qu": [
                            "wanaku"
                        ],
                        "ro": [
                            "guanaco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0432\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "gvanako"
                        ],
                        "sl": [
                            "gvanako"
                        ],
                        "sv": [
                            "guanaco"
                        ],
                        "cs": [
                            "guanako"
                        ],
                        "tr": [
                            "guanako"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guanaco": [
                    "Singulier"
                ],
                "guanacos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guanine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guanin"
                        ],
                        "en": [
                            "guanine"
                        ],
                        "eo": [
                            "guanino"
                        ],
                        "it": [
                            "guanina"
                        ],
                        "sv": [
                            "guanin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guanine": [
                    "Singulier"
                ],
                "guanines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guanlong": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guanlong"
                        ],
                        "en": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "ca": [
                            "guanlong wucaii"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u5f69\u51a0\u9f8d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc548\ub871"
                        ],
                        "es": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "hu": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "it": [
                            "guanlong wucaii"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30a2\u30f3\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Guanlong"
                        ],
                        "pl": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "pt": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0430\u043d\u043b\u043e\u043d\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "sv": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "cs": [
                            "guanlong"
                        ],
                        "vi": [
                            "guanlong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guanlong": [
                    "Singulier"
                ],
                "guanlongs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guarana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbuste",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Paullinia cupana"
                        ],
                        "de": [
                            "Guaran\u00e1"
                        ],
                        "en": [
                            "guarana"
                        ],
                        "ca": [
                            "guaran\u00e0"
                        ],
                        "fi": [
                            "guarana"
                        ],
                        "nl": [
                            "guaran\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "guaran\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guarana": [
                    "Singulier"
                ],
                "guaranas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guarani": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guarani"
                        ],
                        "en": [
                            "Guaran\u00ed"
                        ],
                        "eu": [
                            "guaraniera"
                        ],
                        "es": [
                            "guaran\u00ed"
                        ],
                        "gn": [
                            "\u1ebd"
                        ],
                        "pt": [
                            "guarani"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Guarani": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guarani"
                        ],
                        "en": [
                            "Guarani"
                        ],
                        "es": [
                            "guaran\u00ed"
                        ],
                        "gn": [
                            "ava\u00f1e\u02bc\u1ebd"
                        ],
                        "pt": [
                            "guarani"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Guarani": [
                    "Singulier"
                ],
                "Guaranis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Guat\u00e9malt\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guatemalteke",
                            "Guatemaltekin"
                        ],
                        "en": [
                            "Guatemalan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0432\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "guatemalenc",
                            "guatemalenca"
                        ],
                        "es": [
                            "guatemalteco",
                            "guatemalteca",
                            "chap\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvatemalano",
                            "gvatemalani\u0109o",
                            "gvatemalanino"
                        ],
                        "it": [
                            "guatemalteco",
                            "guatemalteca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30a2\u30c6\u30de\u30e9\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "guatamalaner",
                            "guatemalan",
                            "guatemalanar"
                        ],
                        "pt": [
                            "guatemalteco",
                            "guatemalense"
                        ],
                        "sh": [
                            "Gvatemalac",
                            "Gvatemalka"
                        ],
                        "sv": [
                            "guatemalan",
                            "guate"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mgwatemala"
                        ],
                        "vo": [
                            "Gvatem\u00e4nan",
                            "Gvatem\u00e4nan",
                            "Gvatem\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Guat\u00e9malt\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Guat\u00e9malt\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "guayule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Parthenium argentatum"
                        ],
                        "de": [
                            "Guayule"
                        ],
                        "en": [
                            "guayule"
                        ],
                        "es": [
                            "guayule"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvajulo"
                        ],
                        "it": [
                            "guayule"
                        ],
                        "nl": [
                            "guayule"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwajula srebrzysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "guai\u00fale"
                        ],
                        "cs": [
                            "guayule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guayule": [
                    "Singulier"
                ],
                "guayules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "va"
                        ],
                        "de": [
                            "Furt"
                        ],
                        "en": [
                            "ford"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0633\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibi"
                        ],
                        "br": [
                            "rodo",
                            "roudour",
                            "roudouz"
                        ],
                        "ca": [
                            "gual"
                        ],
                        "hr": [
                            "brod"
                        ],
                        "es": [
                            "vado"
                        ],
                        "eo": [
                            "vadejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahlaamo"
                        ],
                        "gl": [
                            "vao"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhyd"
                        ],
                        "io": [
                            "vadeyo"
                        ],
                        "id": [
                            "jangkat"
                        ],
                        "it": [
                            "guado"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u043a\u0435\u043b"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9f\u0ead\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "brasls"
                        ],
                        "ln": [
                            "lip\u00f3le"
                        ],
                        "lt": [
                            "brada"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorde",
                            "waadbare plaats"
                        ],
                        "pl": [
                            "br\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "vau"
                        ],
                        "ro": [
                            "vad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "brod"
                        ],
                        "sv": [
                            "vadst\u00e4lle"
                        ],
                        "cs": [
                            "brod"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0456\u0434"
                        ],
                        "ang": [
                            "w\u00e6d"
                        ],
                        "wa": [
                            "w\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Isatis tinctoria"
                        ],
                        "de": [
                            "Waid"
                        ],
                        "en": [
                            "woad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0644",
                            "\u0627\u063a\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "urdinbelar"
                        ],
                        "ca": [
                            "glast",
                            "pastell"
                        ],
                        "da": [
                            "vajd"
                        ],
                        "es": [
                            "guasto",
                            "glasto",
                            "isatide"
                        ],
                        "it": [
                            "guado"
                        ],
                        "la": [
                            "glastum",
                            "vitrum",
                            "isatis"
                        ],
                        "nl": [
                            "wede"
                        ],
                        "oc": [
                            "maur\u00e8la",
                            "jaun\u00e8la",
                            "past\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "urzet"
                        ],
                        "sv": [
                            "vejde"
                        ],
                        "cs": [
                            "boryt"
                        ],
                        "wa": [
                            "waisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guenon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "mona",
                            "s\u00edmia",
                            "monea",
                            "moneia",
                            "monarda"
                        ],
                        "es": [
                            "mona"
                        ],
                        "eo": [
                            "simiino"
                        ],
                        "fi": [
                            "marakatti",
                            "apinanaaras"
                        ],
                        "hu": [
                            "majom"
                        ],
                        "io": [
                            "simiino"
                        ],
                        "sv": [
                            "apinja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guenon": [
                    "Singulier"
                ],
                "guenons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e9pard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acinonyx jubatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Gepard"
                        ],
                        "en": [
                            "cheetah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u064a\u062a\u0647",
                            "\u0641\u0647\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "guepard"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u730e\u8c79"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\ud0c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "gepard"
                        ],
                        "da": [
                            "gepard"
                        ],
                        "es": [
                            "guepardo",
                            "chita"
                        ],
                        "eo": [
                            "gepardo"
                        ],
                        "fi": [
                            "gepardi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10d0\u10d6\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "io": [
                            "gepardo"
                        ],
                        "is": [
                            "blettat\u00edgur"
                        ],
                        "it": [
                            "ghepardo",
                            "gattopardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434",
                            "\u0447\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "lepard shelg"
                        ],
                        "nl": [
                            "jachtluipaard",
                            "cheeta"
                        ],
                        "no": [
                            "gepard"
                        ],
                        "pl": [
                            "gepard"
                        ],
                        "pt": [
                            "guepardo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghepard"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "gepard"
                        ],
                        "sv": [
                            "gepard"
                        ],
                        "sw": [
                            "duma"
                        ],
                        "cs": [
                            "gepard"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ita",
                            "\u00e7ita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9pard": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e9pards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00eape": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vespa"
                        ],
                        "sq": [
                            "ar\u00ebz"
                        ],
                        "de": [
                            "Wespe"
                        ],
                        "en": [
                            "wasp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631",
                            "\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0580\u0565\u057f"
                        ],
                        "nds": [
                            "W\u00f6pse",
                            "Weps",
                            "Wispel",
                            "Wipsche",
                            "Wipse"
                        ],
                        "eu": [
                            "liztor"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0441\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "gwespedenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "vespa"
                        ],
                        "shy": [
                            "iwe\u1e5b\u1e93a\u1e93\u1e93i"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec3\u8702",
                            "\u9ec4\u8702"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ubc8c"
                        ],
                        "kw": [
                            "gohi"
                        ],
                        "co": [
                            "vespa"
                        ],
                        "hr": [
                            "osa"
                        ],
                        "da": [
                            "hveps"
                        ],
                        "es": [
                            "avispa"
                        ],
                        "eo": [
                            "vespo"
                        ],
                        "et": [
                            "herilane"
                        ],
                        "fi": [
                            "ampiainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "ealjebij",
                            "meeps"
                        ],
                        "ga": [
                            "foiche"
                        ],
                        "gl": [
                            "avespa",
                            "av\u00e9spora",
                            "nespra"
                        ],
                        "cy": [
                            "cacynen",
                            "picwnen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d6\u10d8\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03ae\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e8\u05e2\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "dar\u00e1zs"
                        ],
                        "io": [
                            "vespo"
                        ],
                        "is": [
                            "geitungur"
                        ],
                        "it": [
                            "vespa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c0\u8702",
                            "\u8702"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "vespa"
                        ],
                        "lv": [
                            "lapsene",
                            "vapsene"
                        ],
                        "lt": [
                            "vapsva",
                            "\u0161ir\u0161\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u017cun\u017can"
                        ],
                        "gv": [
                            "shellan cabbyl"
                        ],
                        "nl": [
                            "wesp"
                        ],
                        "no": [
                            "veps",
                            "kvefs"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0646\u0628\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "osa"
                        ],
                        "pt": [
                            "vespa"
                        ],
                        "ro": [
                            "viespe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "osa"
                        ],
                        "sl": [
                            "osa"
                        ],
                        "sv": [
                            "geting"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u04e9\u043f\u0448\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "vosa"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaban ar\u0131s\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "ary"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ong v\u1ebd"
                        ],
                        "wa": [
                            "wesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00eape": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00eapes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00eapier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nid de gu\u00eapes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wespennest"
                        ],
                        "en": [
                            "s nest",
                            "wasp nest"
                        ],
                        "fi": [
                            "ampiaispes\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "avespeiro",
                            "avesporeiro",
                            "nespreiro"
                        ],
                        "io": [
                            "vespeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "vespaio"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesp\u00e8r",
                            "vespier",
                            "vespi\u00e8r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Oiseau de la famille des m\u00e9ropid\u00e9s et comptant une trentaine d\u2019esp\u00e8ces\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bienenfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "eater"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "mer\u00f2pid"
                        ],
                        "es": [
                            "mer\u00f3pido"
                        ],
                        "eo": [
                            "abelman\u011dulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mehil\u00e4issy\u00f6j\u00e4"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelhi\u00e8r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00eapier": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00eapiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guerdonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "gazardonar",
                            "guizerdonar"
                        ],
                        "es": [
                            "galardonar"
                        ],
                        "it": [
                            "guiderdonare"
                        ],
                        "oc": [
                            "guazardonar",
                            "guiardonar"
                        ],
                        "pt": [
                            "galardoar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gu\u00e8re": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "nemeur"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaire"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "oc": [
                            "gaire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0434\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gu\u00e9ri": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geheilte"
                        ],
                        "en": [
                            "cured"
                        ],
                        "es": [
                            "curado"
                        ],
                        "it": [
                            "curato"
                        ],
                        "nl": [
                            "genezen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9ri": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gu\u00e9ris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gu\u00e9rie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gu\u00e9ries": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e9ridon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Table \u00e0 un pied et qui sert \u00e0 supporter des objets l\u00e9gers.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gu\u00e9ridon"
                        ],
                        "en": [
                            "table stand",
                            "table",
                            "table",
                            "gueridon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0643\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "guerid\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "gu\u00e9ridon"
                        ],
                        "nl": [
                            "gueridon",
                            "pronktafeltje",
                            "bijzettafeltje"
                        ],
                        "pl": [
                            "gerydon"
                        ],
                        "sv": [
                            "geridong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9ridon": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e9ridons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e9rilla": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tactique militaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "guerrilla",
                            "ou guerilla",
                            "guerrilla warfare",
                            "guerrilla war"
                        ],
                        "es": [
                            "guerrilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "gerilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "floksherna\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sissisota"
                        ],
                        "io": [
                            "militeto"
                        ],
                        "it": [
                            "guerriglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "guerrilla"
                        ],
                        "oc": [
                            "guerrilha",
                            "guerrilla"
                        ],
                        "pt": [
                            "guerrilha"
                        ],
                        "sv": [
                            "gerilla"
                        ],
                        "cs": [
                            "gerila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9rilla": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e9rillas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e9rir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9livrer d\u2019un mal physique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behandel"
                        ],
                        "de": [
                            "genesen",
                            "heilen",
                            "behandeln",
                            "kurieren",
                            "gesund machen"
                        ],
                        "en": [
                            "recover",
                            "heal",
                            "care for",
                            "cure",
                            "treat",
                            "remedy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0627\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "gwellaat",
                            "parea\u00f1",
                            "yac\u02bchaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "curar",
                            "guarir"
                        ],
                        "da": [
                            "komme sig",
                            "behandle"
                        ],
                        "es": [
                            "sanar",
                            "curar",
                            "guarir"
                        ],
                        "eo": [
                            "resani\u011di",
                            "kuraci"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f8\u00f0a",
                            "r\u00f8kja"
                        ],
                        "fi": [
                            "parantaa",
                            "l\u00e4\u00e4kit\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00eaze"
                        ],
                        "io": [
                            "risanigar"
                        ],
                        "it": [
                            "guarire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0430\u0439\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0441\u0430\u0443\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "sanare"
                        ],
                        "nl": [
                            "genezen",
                            "helen",
                            "behandelen",
                            "cureren"
                        ],
                        "oc": [
                            "garir",
                            "curar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyzdrowie\u0107",
                            "leczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "curar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vindeca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0446\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u043b\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0437\u0434\u043e\u0440\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0440\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "vylie\u010di\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "bota",
                            "hela"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyl\u00e9\u010dit"
                        ],
                        "zu": [
                            "phola",
                            "pholisa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9livrer d\u2019un mal physique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behandel"
                        ],
                        "de": [
                            "genesen",
                            "heilen",
                            "gesund werden"
                        ],
                        "en": [
                            "recover",
                            "heal",
                            "care for",
                            "cure",
                            "treat",
                            "remedy"
                        ],
                        "br": [
                            "gwellaat",
                            "parea\u00f1",
                            "yac\u02bchaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "curar",
                            "guarir"
                        ],
                        "da": [
                            "komme sig",
                            "behandle"
                        ],
                        "es": [
                            "sanar",
                            "curar",
                            "guarir"
                        ],
                        "eo": [
                            "resani\u011di",
                            "kuraci"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00f8\u00f0a",
                            "r\u00f8kja"
                        ],
                        "fi": [
                            "parantaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00eaze"
                        ],
                        "it": [
                            "guarire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043b\u0443",
                            "\u0430\u0439\u044b\u0493\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "beter worden",
                            "genezen",
                            "helen",
                            "behandelen",
                            "cureren"
                        ],
                        "oc": [
                            "garir",
                            "curar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyzdrowie\u0107",
                            "leczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "curar"
                        ],
                        "sv": [
                            "hela"
                        ],
                        "zu": [
                            "phola",
                            "pholisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gu\u00e9rison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heilung"
                        ],
                        "en": [
                            "healing",
                            "recovery"
                        ],
                        "es": [
                            "cura"
                        ],
                        "eo": [
                            "resanigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "toipuminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "cura"
                        ],
                        "io": [
                            "risanigo"
                        ],
                        "it": [
                            "guarigione"
                        ],
                        "la": [
                            "curo"
                        ],
                        "nl": [
                            "genezing"
                        ],
                        "pt": [
                            "cura"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyl\u00e9\u010den\u00ed",
                            "uzdraven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9rison": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e9risons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e9risseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heiler"
                        ],
                        "en": [
                            "healer"
                        ],
                        "eu": [
                            "sasimediku"
                        ],
                        "br": [
                            "yac\u02bchaer",
                            "yac\u02bchaour"
                        ],
                        "es": [
                            "curandero",
                            "matasanos"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanigisto"
                        ],
                        "it": [
                            "guaritore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0437\u043d\u0430\u0445\u0430\u0440\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9risseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e9risseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit abri",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wachposten"
                        ],
                        "en": [
                            "box"
                        ],
                        "ca": [
                            "garita"
                        ],
                        "es": [
                            "garita"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuilhokje"
                        ],
                        "oc": [
                            "garita"
                        ],
                        "sv": [
                            "vaktkur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guerre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorlog"
                        ],
                        "sq": [
                            "luft\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Krieg"
                        ],
                        "en": [
                            "war"
                        ],
                        "ang": [
                            "wig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcharib\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "gerla",
                            "gerra",
                            "guda"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0430\u0439\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "brezel"
                        ],
                        "ca": [
                            "guerra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6218\u4e89"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc7c1"
                        ],
                        "co": [
                            "verra"
                        ],
                        "hr": [
                            "rat"
                        ],
                        "da": [
                            "krig"
                        ],
                        "es": [
                            "guerra"
                        ],
                        "eo": [
                            "milito"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5da"
                        ],
                        "fo": [
                            "kr\u00edggj"
                        ],
                        "fi": [
                            "sota"
                        ],
                        "fy": [
                            "kriich",
                            "oarloch"
                        ],
                        "gd": [
                            "cogadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "cogadh"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhyfel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "ya\u0199i"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1bor\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "milito"
                        ],
                        "id": [
                            "perang"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3fri\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "guerra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u4e89"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "rw": [
                            "intambara"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u043e\u0433\u0443\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "ceng",
                            "\u015fer",
                            "\u015ferr",
                            "herb"
                        ],
                        "la": [
                            "bellum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kar\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "karas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Krich"
                        ],
                        "mg": [
                            "ady"
                        ],
                        "nl": [
                            "krijg",
                            "oorlog"
                        ],
                        "no": [
                            "krig"
                        ],
                        "oc": [
                            "gu\u00e8rra"
                        ],
                        "uz": [
                            "urush"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "wojna"
                        ],
                        "pt": [
                            "guerra"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103zboi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vojna"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojna"
                        ],
                        "sv": [
                            "krig"
                        ],
                        "sw": [
                            "vita"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0430\u043d\u0433"
                        ],
                        "tl": [
                            "dingm\u00e1an",
                            "giy\u00e9ra"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0443\u0433\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1lka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sava\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "uru\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guerre": [
                    "Singulier"
                ],
                "guerres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guerrier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 la guerre.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warrior"
                        ],
                        "eu": [
                            "gerrazale",
                            "gerlati"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b66\u58eb",
                            "\u519b\u4eba"
                        ],
                        "it": [
                            "guerriero",
                            "bellico",
                            "marziale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b66\u8005",
                            "\u6b66\u58eb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warlike",
                            "bellicose",
                            "martial"
                        ],
                        "br": [
                            "brezelek"
                        ],
                        "eo": [
                            "milita"
                        ],
                        "io": [
                            "militala"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1le\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guerrier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "guerriers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "guerri\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "guerri\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui fait la guerre et qui s\u2019y pla\u00eet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krieger"
                        ],
                        "en": [
                            "warrior"
                        ],
                        "eu": [
                            "gudari"
                        ],
                        "es": [
                            "guerrero"
                        ],
                        "it": [
                            "guerriero"
                        ],
                        "pl": [
                            "wojownik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "gerrari",
                            "gerlari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6218\u58eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "kriger"
                        ],
                        "eo": [
                            "militisto"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5dur"
                        ],
                        "fi": [
                            "soturi"
                        ],
                        "fy": [
                            "kriichsman"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "harcos"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u58eb"
                        ],
                        "ms": [
                            "pahlawan",
                            "panglima"
                        ],
                        "mi": [
                            "toa"
                        ],
                        "nl": [
                            "krijgsman"
                        ],
                        "pl": [
                            "wojownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "guerreiro"
                        ],
                        "qu": [
                            "awqaq",
                            "awqaylli",
                            "walla"
                        ],
                        "so": [
                            "dagaalyahan"
                        ],
                        "sv": [
                            "krigare"
                        ],
                        "tl": [
                            "mandirigm\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovn\u00edk",
                            "v\u00e1le\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guerrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "guerriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guerri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui fait la guerre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kriegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "warrior",
                            "warrioress"
                        ],
                        "ca": [
                            "guerrera"
                        ],
                        "es": [
                            "guerrera"
                        ],
                        "eo": [
                            "militistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bc\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "guerriera"
                        ],
                        "pl": [
                            "wojowniczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1le\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guerri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "guerri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guerroyer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorlog voer"
                        ],
                        "de": [
                            "kriegen",
                            "Krieg"
                        ],
                        "en": [
                            "wage war",
                            "make war",
                            "war"
                        ],
                        "ca": [
                            "guerrejar"
                        ],
                        "es": [
                            "guerrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "militi"
                        ],
                        "io": [
                            "militar"
                        ],
                        "it": [
                            "guerreggiare"
                        ],
                        "la": [
                            "bello",
                            "bellor",
                            "belligero",
                            "bellum gerere"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorlogvoeren",
                            "strijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "guerrear"
                        ],
                        "sv": [
                            "kriga"
                        ],
                        "tr": [
                            "sava\u015f\u00e7\u0131",
                            "harbeden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "guet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de guetter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "watch"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguait"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvatado"
                        ],
                        "nl": [
                            "op de uitkijk staan"
                        ],
                        "oc": [
                            "agach",
                            "agait",
                            "gach",
                            "gait"
                        ],
                        "pt": [
                            "vigia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guet": [
                    "Singulier"
                ],
                "guets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guet-apens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pi\u00e8ge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterhalt"
                        ],
                        "en": [
                            "ambush"
                        ],
                        "eu": [
                            "segada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9677\u9631",
                            "\u57cb\u4f0f"
                        ],
                        "es": [
                            "emboscada"
                        ],
                        "eo": [
                            "embusko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03ad\u03b4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "insidio"
                        ],
                        "it": [
                            "imboscata"
                        ],
                        "nl": [
                            "hinderlaag",
                            "valstrik"
                        ],
                        "pt": [
                            "cilada",
                            "emboscada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guet-apens": [
                    "Singulier"
                ],
                "guets-apens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gu\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enveloppe couvrant la chaussure et le bas de la jambe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gamasche"
                        ],
                        "en": [
                            "gaiter"
                        ],
                        "br": [
                            "bodre"
                        ],
                        "da": [
                            "gamache",
                            "galoche"
                        ],
                        "es": [
                            "polaina"
                        ],
                        "eo": [
                            "gama\u015do"
                        ],
                        "fi": [
                            "nilkkain"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u811a\u7d46"
                        ],
                        "lt": [
                            "getras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gett"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0430\u043c\u0430\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "slobkous"
                        ],
                        "pl": [
                            "stuptuty"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0442\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gu\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gu\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guetter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lauern"
                        ],
                        "en": [
                            "look out for",
                            "keep an eye on",
                            "spy on",
                            "watch",
                            "watch for",
                            "keep watch"
                        ],
                        "eu": [
                            "zelatatu"
                        ],
                        "br": [
                            "spia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "atalaiar",
                            "guaitar",
                            "sotjar"
                        ],
                        "da": [
                            "spejde efter",
                            "lure p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "acechar",
                            "atisbar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvati"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fara eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ijy\u00e4",
                            "t\u00e4hyst\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "leselkedik"
                        ],
                        "io": [
                            "guatar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespioneren",
                            "op de uitkijk staan",
                            "opwachten",
                            "afwachten"
                        ],
                        "oc": [
                            "espionar",
                            "espiar",
                            "agachar",
                            "gachar",
                            "gaitar",
                            "far guin\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiar",
                            "espionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "spiona",
                            "p\u00e2ndi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0441\u043b\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "pre\u017eati"
                        ],
                        "sv": [
                            "lurpassa p\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "guetteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lookout"
                        ],
                        "br": [
                            "spier"
                        ],
                        "ca": [
                            "aguaitador"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvatisto"
                        ],
                        "pl": [
                            "guetteur",
                            "guetteur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guetteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "guetteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gueule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bouche d\u2019animal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maul",
                            "Schnauze"
                        ],
                        "en": [
                            "mouth",
                            "gob"
                        ],
                        "eo": [
                            "fa\u016dko"
                        ],
                        "la": [
                            "fauces"
                        ],
                        "pl": [
                            "morda",
                            "pysk",
                            "ryj",
                            "paszcza",
                            "paszcz\u0119ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "focinho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mun"
                        ],
                        "cs": [
                            "huba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bouche d\u2019humain, en terme m\u00e9prisant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maul",
                            "Schnauze"
                        ],
                        "en": [
                            "trap",
                            "hatch",
                            "gob",
                            "hole"
                        ],
                        "eo": [
                            "babiltruo"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119ba"
                        ],
                        "pt": [
                            "cara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4ft"
                        ],
                        "cs": [
                            "huba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gueule": [
                    "Singulier"
                ],
                "gueules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gueule-de-loup": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toute plante du genre Antirrhinum majus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00f6wenm\u00e4ulchen",
                            "L\u00f6wenmaul"
                        ],
                        "en": [
                            "snapdragon"
                        ],
                        "co": [
                            "falzolu",
                            "bocca di lione"
                        ],
                        "es": [
                            "boca de drag\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "leonfa\u016dko"
                        ],
                        "fi": [
                            "leijonankita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05e2 \u05d4\u05d0\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "bocca di leone"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eioveinis"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeuwenbek"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0644 \u0645\u06cc\u0645\u0648\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0435\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "lejongap"
                        ],
                        "tr": [
                            "aslana\u011fz\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gueule-de-loup": [
                    "Singulier"
                ],
                "gueules-de-loup": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gueux": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedelaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Bettler"
                        ],
                        "en": [
                            "beggar"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0582\u0580\u0561\u0581\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0584\u0580\u057b\u0578\u057f",
                            "\u056d\u0561\u0580\u0564\u0561\u056d"
                        ],
                        "da": [
                            "tigger"
                        ],
                        "es": [
                            "mendigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "biddari"
                        ],
                        "fy": [
                            "bidler"
                        ],
                        "io": [
                            "mizeroza"
                        ],
                        "it": [
                            "mendicante"
                        ],
                        "la": [
                            "aeruscator"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedelaar",
                            "schooier"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cebrak"
                        ],
                        "pt": [
                            "mendigo",
                            "pedinte"
                        ],
                        "ro": [
                            "cer\u0219etor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0449\u0438\u0439",
                            "\u043e\u0431\u043e\u0440\u0432\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0449\u0435\u043b\u044b\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tiggare"
                        ],
                        "tl": [
                            "pul\u00fabi"
                        ],
                        "tr": [
                            "dilenci"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gui": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mistel"
                        ],
                        "en": [
                            "mistletoe"
                        ],
                        "ca": [
                            "vesc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u69f2\u5bc4\u751f"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Viscum"
                        ],
                        "eu": [
                            "mihura"
                        ],
                        "br": [
                            "uhelvarr"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaca8\uc6b0\uc0b4\uc774\ub958"
                        ],
                        "co": [
                            "viscu"
                        ],
                        "da": [
                            "mistelten"
                        ],
                        "es": [
                            "mu\u00e9rdago",
                            "visco"
                        ],
                        "eo": [
                            "blanka visko"
                        ],
                        "et": [
                            "puuv\u00f5\u00f5rik"
                        ],
                        "fi": [
                            "misteli"
                        ],
                        "fy": [
                            "mistel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03be\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fagy\u00f6ngy"
                        ],
                        "io": [
                            "mistelo"
                        ],
                        "it": [
                            "vischio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bbf\u6728"
                        ],
                        "la": [
                            "viscum",
                            "hyphear"
                        ],
                        "li": [
                            "haamsjeut"
                        ],
                        "nl": [
                            "maretak",
                            "vogellijm",
                            "mistel",
                            "mistletoe"
                        ],
                        "pl": [
                            "jemio\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "visco"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2sc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "imelo"
                        ],
                        "sv": [
                            "mistel"
                        ],
                        "cs": [
                            "jmel\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6kseotu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gui": [
                    "Singulier"
                ],
                "guis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guichet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Ouverture pratiqu\u00e9e dans un mur ou am\u00e9nag\u00e9e dans une cloison \u00e0 claire-voie par laquelle on communique avec les employ\u00e9s d\u2019une administration publique ou priv\u00e9e. \u00a0(1c)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schalter",
                            "Schalterfenster"
                        ],
                        "en": [
                            "wicket",
                            "ticket window",
                            "window",
                            "counter",
                            "office",
                            "box office",
                            "ticket office",
                            "hatch",
                            "hatch"
                        ],
                        "eu": [
                            "leihatila"
                        ],
                        "br": [
                            "draf",
                            "gwiched"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161alter"
                        ],
                        "id": [
                            "loket"
                        ],
                        "nl": [
                            "loket",
                            "balie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u06cc\u0634\u0647"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u043e\u0448\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiebefenster"
                        ],
                        "ca": [
                            "finestreta",
                            "taquilla"
                        ],
                        "es": [
                            "taquilla",
                            "ventanilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "gi\u0109eto"
                        ],
                        "fo": [
                            "lemmur",
                            "l\u00faka"
                        ],
                        "io": [
                            "gicheto"
                        ],
                        "it": [
                            "sportello"
                        ],
                        "no": [
                            "luke"
                        ],
                        "pt": [
                            "bilheteira",
                            "bilheteria",
                            "guich\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guichet": [
                    "Singulier"
                ],
                "guichets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guide": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Branchenf\u00fchrer",
                            "Fremdenf\u00fchrer",
                            "F\u00fchrer",
                            "Leitfaden",
                            "Reisef\u00fchrer",
                            "Reisef\u00fchrer",
                            "Reiseleiter"
                        ],
                        "en": [
                            "guide"
                        ],
                        "ca": [
                            "adalil",
                            "guia"
                        ],
                        "es": [
                            "gu\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvidisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "guidanto"
                        ],
                        "it": [
                            "guida"
                        ],
                        "oc": [
                            "guida"
                        ],
                        "pt": [
                            "guia"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103l\u0103uz\u0103",
                            "ghid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "guides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "guider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lei"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fchren",
                            "leiten",
                            "lenken"
                        ],
                        "en": [
                            "guide",
                            "conduct",
                            "direct",
                            "head",
                            "lead",
                            "drive",
                            "show the way"
                        ],
                        "ang": [
                            "wisian"
                        ],
                        "ca": [
                            "guiar"
                        ],
                        "es": [
                            "guiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvidi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lei\u00f0a",
                            "st\u00fdra"
                        ],
                        "fi": [
                            "opastaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "liede",
                            "oanstjoere"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "guidar"
                        ],
                        "id": [
                            "memandu",
                            "membimbing"
                        ],
                        "it": [
                            "condurre",
                            "guidare"
                        ],
                        "ms": [
                            "pimpin"
                        ],
                        "nl": [
                            "de weg wijzen",
                            "leiden",
                            "geleiden",
                            "rondleiden",
                            "gidsen"
                        ],
                        "no": [
                            "lede"
                        ],
                        "oc": [
                            "guidar",
                            "gavidar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierowa\u0107",
                            "prowadzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "guiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghida",
                            "conduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9st",
                            "vodit",
                            "prov\u00e1zet",
                            "prov\u00e9st",
                            "prov\u00e1d\u011bt",
                            "nav\u00e9st",
                            "nav\u00e1d\u011bt",
                            "sm\u011brovat",
                            "nasm\u011brovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "guidon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Barre d\u2019acier creux qui sert \u00e0 diriger certains v\u00e9hicules",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lenker"
                        ],
                        "en": [
                            "handlebar"
                        ],
                        "br": [
                            "stur"
                        ],
                        "es": [
                            "manillar"
                        ],
                        "id": [
                            "setang"
                        ],
                        "it": [
                            "sterzo",
                            "manubrio"
                        ],
                        "nl": [
                            "fietsstuur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ghi\u0111\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guidon": [
                    "Singulier"
                ],
                "guidons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guigne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Malchance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pech"
                        ],
                        "en": [
                            "bad luck"
                        ],
                        "ca": [
                            "mala sort",
                            "pega"
                        ],
                        "es": [
                            "mala suerte",
                            "mala pata"
                        ],
                        "io": [
                            "mala chanco",
                            "guindo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3heppni"
                        ],
                        "nl": [
                            "pech"
                        ],
                        "pl": [
                            "pech"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghinion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "guignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abgesehen haben",
                            "schielen",
                            "haben",
                            "lieb\u00e4ugeln"
                        ],
                        "en": [
                            "eye"
                        ],
                        "nl": [
                            "gluren",
                            "belust zijn op"
                        ],
                        "pt": [
                            "olhar de soslaio"
                        ],
                        "wa": [
                            "guign\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "guignol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marionnette",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "puppet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0642\u0648\u0632"
                        ],
                        "br": [
                            "impopo"
                        ],
                        "ca": [
                            "titella"
                        ],
                        "da": [
                            "marionet",
                            "marionetteater",
                            "marionetteater",
                            "marionet"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edtere",
                            "marioneta",
                            "fantoche"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03b5\u03af\u03ba\u03b5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "oc": [
                            "guinh\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "pacynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantoche",
                            "marionete",
                            "marioneta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne ridicule",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fool"
                        ],
                        "br": [
                            "oristal"
                        ],
                        "ca": [
                            "titella"
                        ],
                        "da": [
                            "fjols",
                            "nar"
                        ],
                        "es": [
                            "payaso"
                        ],
                        "oc": [
                            "guinh\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "pajac"
                        ],
                        "pt": [
                            "bobo",
                            "tolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guignol": [
                    "Singulier"
                ],
                "guignols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guilde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gilde"
                        ],
                        "en": [
                            "guild",
                            "gild"
                        ],
                        "hr": [
                            "ceh"
                        ],
                        "da": [
                            "lav"
                        ],
                        "es": [
                            "german\u00eda",
                            "gremio"
                        ],
                        "eo": [
                            "gildo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kilta"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9h"
                        ],
                        "it": [
                            "gilda"
                        ],
                        "nl": [
                            "gilde"
                        ],
                        "no": [
                            "laug"
                        ],
                        "pl": [
                            "cech"
                        ],
                        "pt": [
                            "guilda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0435\u0445"
                        ],
                        "sl": [
                            "ceh"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e5",
                            "gille"
                        ],
                        "cs": [
                            "cech"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guilde": [
                    "Singulier"
                ],
                "guildes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guillemet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Guillemet en g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anf\u00fchrungszeichen",
                            "Anf\u00fchrungsstrich"
                        ],
                        "en": [
                            "quotation mark"
                        ],
                        "eu": [
                            "kakotx"
                        ],
                        "br": [
                            "klochedig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f15\u53f7",
                            "\u5f15\u7528\u7b26\u53f7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub530\uc634\ud45c"
                        ],
                        "da": [
                            "anf\u00f8relsestegn"
                        ],
                        "es": [
                            "comilla",
                            "comilla latina",
                            "comilla espa\u00f1ola"
                        ],
                        "eo": [
                            "citilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lainausmerkki"
                        ],
                        "io": [
                            "citohoketo"
                        ],
                        "id": [
                            "tanda kutip",
                            "tanda petik"
                        ],
                        "it": [
                            "virgolette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f15\u7528\u7b26"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u049b\u0448\u0430"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0448\u0438\u043b\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhalingsteken"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspas",
                            "comas"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghilimele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u044b\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "anf\u00f6ringstecken"
                        ],
                        "cs": [
                            "uvozovka"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rnak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guillemet": [
                    "Singulier"
                ],
                "guillemets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guillemot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau.",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Uria",
                            "et Cepphus"
                        ],
                        "de": [
                            "Lumme"
                        ],
                        "en": [
                            "murre",
                            "guillemot"
                        ],
                        "br": [
                            "erev"
                        ],
                        "es": [
                            "arao"
                        ],
                        "eo": [
                            "urio"
                        ],
                        "ga": [
                            "foracha"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1483\u1438"
                        ],
                        "it": [
                            "uria"
                        ],
                        "pt": [
                            "airo",
                            "arau"
                        ],
                        "ro": [
                            "guilemot\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guillemot": [
                    "Singulier"
                ],
                "guillemots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guillotine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fallbeil",
                            "Guillotine"
                        ],
                        "en": [
                            "guillotine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0635\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gillotina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65ad\u5934\u53f0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\ub450\ub300"
                        ],
                        "da": [
                            "guillotine"
                        ],
                        "es": [
                            "guillotina"
                        ],
                        "eo": [
                            "gilotino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03b9\u03bb\u03bf\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d9\u05dc\u05d9\u05d5\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyaktil\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "fall\u00f6xi"
                        ],
                        "it": [
                            "ghigliottina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ed\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "guillotine"
                        ],
                        "oc": [
                            "guilhotina"
                        ],
                        "pl": [
                            "gilotyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "guilhotina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u043b\u044c\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "gilot\u00edna"
                        ],
                        "sl": [
                            "giljotina"
                        ],
                        "sv": [
                            "giljotin",
                            "fallbila"
                        ],
                        "cs": [
                            "gilotina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "giyotin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0491\u0456\u043b\u044c\u0439\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guillotine": [
                    "Singulier"
                ],
                "guillotines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guillotiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "guillotinieren"
                        ],
                        "br": [
                            "dibenna\u00f1",
                            "dibenni\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "guillotinere"
                        ],
                        "eo": [
                            "gilotini"
                        ],
                        "sv": [
                            "giljotinera"
                        ],
                        "cs": [
                            "gilotinovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "guimauve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Althaea officinalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Eibisch"
                        ],
                        "en": [
                            "marshmallow",
                            "marsh mallow"
                        ],
                        "eu": [
                            "malba zuri",
                            "zigiboilla"
                        ],
                        "ca": [
                            "altea",
                            "malv\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "malbavischju"
                        ],
                        "es": [
                            "malvavisco",
                            "bismalva",
                            "hierba ca\u00f1amera"
                        ],
                        "io": [
                            "malvavisko"
                        ],
                        "it": [
                            "altea"
                        ],
                        "la": [
                            "anadendromalache",
                            "althaea",
                            "sycophyllon"
                        ],
                        "nl": [
                            "heemst"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawo\u015blaz"
                        ],
                        "ro": [
                            "nalb\u0103",
                            "nalb\u0103 mare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0438\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "proskurn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5vlete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Confiserie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marshmallow"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc2dc\uba5c\ub85c"
                        ],
                        "io": [
                            "sukropasto"
                        ],
                        "it": [
                            "toffoletta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30b7\u30e5\u30de\u30ed"
                        ],
                        "ro": [
                            "bezea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u0444\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guimauve": [
                    "Singulier"
                ],
                "guimauves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guimbarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit instrument sonore",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maultrommel"
                        ],
                        "en": [
                            "s harp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631_\u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "musugitarra"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u044a\u043c\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "guimbarda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e3\u7c27\u7434",
                            "\u53e3\u5f26"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc988\ud558\ud504"
                        ],
                        "co": [
                            "riberbula"
                        ],
                        "hr": [
                            "drombulja",
                            "brunda"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00f8deharpe"
                        ],
                        "es": [
                            "arpa de boca",
                            "guimbarda",
                            "berimbao",
                            "birimbao",
                            "torompe"
                        ],
                        "et": [
                            "parmupill"
                        ],
                        "fi": [
                            "munniharppu"
                        ],
                        "ga": [
                            "trumpa"
                        ],
                        "cy": [
                            "sturmant"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d1\u05dc \u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "doromb"
                        ],
                        "is": [
                            "gy\u00f0ingaharpa",
                            "kj\u00e1lkaharpa",
                            "munntromma"
                        ],
                        "it": [
                            "scacciapensieri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e3\u7434"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u04a3\u049b\u043e\u0431\u044b\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "varg\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "dambrelis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Maultrommel"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondharp"
                        ],
                        "no": [
                            "munnharpe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0646\u0628\u0648\u0631\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "drumla"
                        ],
                        "pt": [
                            "berimbau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0431\u0443\u0459\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "marranzanu"
                        ],
                        "sk": [
                            "drumb\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "dromlja"
                        ],
                        "sv": [
                            "mungiga"
                        ],
                        "cs": [
                            "brumle"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0438\u043c\u0431\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e0n m\u00f4i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guimbarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "guimbardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guinda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ankerwinde"
                        ],
                        "en": [
                            "anchor windlass"
                        ],
                        "es": [
                            "molinete"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bb\u03ba\u03bf \u03b1\u03b3\u03ba\u03cd\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankerlier"
                        ],
                        "pl": [
                            "winda kotwiczna",
                            "braszpil"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankarspel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guinda": [
                    "Singulier"
                ],
                "guindas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guindeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ankerwinde"
                        ],
                        "en": [
                            "anchor windlass"
                        ],
                        "es": [
                            "molinete"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bb\u03ba\u03bf \u03b1\u03b3\u03ba\u03cd\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankerlier"
                        ],
                        "pl": [
                            "winda kotwiczna",
                            "braszpil"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankarspel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guindeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "guindeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guindoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ankerwinde"
                        ],
                        "en": [
                            "anchor windlass"
                        ],
                        "es": [
                            "molinete"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bb\u03ba\u03bf \u03b1\u03b3\u03ba\u03cd\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "ankerlier"
                        ],
                        "pl": [
                            "winda kotwiczna",
                            "braszpil"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankarspel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guindoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "guindoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guin\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "guineisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Guinean"
                        ],
                        "es": [
                            "guineo",
                            "guineano"
                        ],
                        "it": [
                            "guineano"
                        ],
                        "no": [
                            "guinean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guin\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "guin\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "guin\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "guin\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Guin\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guineer",
                            "Guineerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Guinean"
                        ],
                        "es": [
                            "guineano",
                            "guineana"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvineano",
                            "gvineani\u0109o",
                            "gvineanino"
                        ],
                        "ga": [
                            "Guineach"
                        ],
                        "it": [
                            "guineano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30cb\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "guineansk",
                            "guineansk"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mgine"
                        ],
                        "tr": [
                            "Gineli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Giney\u00e4nan",
                            "Giney\u00e4nan",
                            "Giney\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Guin\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Guin\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guipure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "guipure"
                        ],
                        "eo": [
                            "gipuro"
                        ],
                        "io": [
                            "gipuro"
                        ],
                        "it": [
                            "guipure"
                        ],
                        "nl": [
                            "kantwerk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guipure": [
                    "Singulier"
                ],
                "guipures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guira": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "genre de cuculid\u00e9s (Guira) semblable aux anis",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Guira"
                        ],
                        "de": [
                            "Guirakuckuck",
                            "guira"
                        ],
                        "en": [
                            "guira cuckoo"
                        ],
                        "ca": [
                            "guira"
                        ],
                        "es": [
                            "pirincho",
                            "guira",
                            "cuco serere",
                            "urraca",
                            "machilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "girakakukk"
                        ],
                        "it": [
                            "guira"
                        ],
                        "lt": [
                            "guira"
                        ],
                        "nl": [
                            "guirakoekoek"
                        ],
                        "pt": [
                            "branco",
                            "palha",
                            "gato",
                            "campo",
                            "piririta",
                            "quiriquiri",
                            "pirigu\u00e1",
                            "campo",
                            "pelincho",
                            "acangatara",
                            "pil\u00f3",
                            "quiriru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "guirag\u00f6k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guira": [
                    "Singulier"
                ],
                "guiras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guirlande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0643\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0648\u062f"
                        ],
                        "de": [
                            "Girlande"
                        ],
                        "en": [
                            "garland",
                            "festoon",
                            "wreath"
                        ],
                        "eo": [
                            "girlando"
                        ],
                        "it": [
                            "ghirlanda",
                            "festone"
                        ],
                        "pl": [
                            "girlanda"
                        ],
                        "cs": [
                            "girlanda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guirlande": [
                    "Singulier"
                ],
                "guirlandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "guise"
                        ],
                        "es": [
                            "guisa"
                        ],
                        "it": [
                            "guisa"
                        ],
                        "no": [
                            "vis"
                        ],
                        "oc": [
                            "guisa",
                            "guia"
                        ],
                        "pt": [
                            "guisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guise": [
                    "Singulier"
                ],
                "guises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guitare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gitarre"
                        ],
                        "en": [
                            "guitar"
                        ],
                        "ca": [
                            "guitarra"
                        ],
                        "hr": [
                            "gitara"
                        ],
                        "da": [
                            "guitar"
                        ],
                        "es": [
                            "guitarra"
                        ],
                        "eo": [
                            "gitaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kitara"
                        ],
                        "gl": [
                            "guitarra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03b8\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "git\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "gitaro"
                        ],
                        "ia": [
                            "guitarra",
                            "gitarra"
                        ],
                        "is": [
                            "g\u00edtar"
                        ],
                        "it": [
                            "chitarra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00eetar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gitaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "guitarra"
                        ],
                        "pl": [
                            "gitara"
                        ],
                        "pt": [
                            "viol\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "chitar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gitarr"
                        ],
                        "cs": [
                            "kytara"
                        ],
                        "tr": [
                            "gitar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guitare": [
                    "Singulier"
                ],
                "guitares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guitariste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gitarrenspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "guitarist"
                        ],
                        "es": [
                            "guitarrero",
                            "guitarrista"
                        ],
                        "it": [
                            "chitarrista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8",
                            "\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005"
                        ],
                        "pl": [
                            "gitarzysta",
                            "gitarzystka"
                        ],
                        "pt": [
                            "guitarrista"
                        ],
                        "sv": [
                            "gitarrspelare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kytarista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guitariste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "guitaristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "guiterne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quintern"
                        ],
                        "en": [
                            "gittern"
                        ],
                        "es": [
                            "guitarra"
                        ],
                        "it": [
                            "quinterna"
                        ],
                        "cs": [
                            "kvinterna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guiterne": [
                    "Singulier"
                ],
                "guiternes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gujarati": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue parl\u00e9e au Gujarat",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Gujaraties"
                        ],
                        "de": [
                            "Gujaratisch",
                            "Gudscharati"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1309\u1303\u122b\u1272\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0648\u062c\u0627\u0631\u0627\u062a\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0413\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "gujarati"
                        ],
                        "es": [
                            "guyarat\u00ed",
                            "guyarati",
                            "gujarat\u00ed",
                            "gujarati"
                        ],
                        "fi": [
                            "gud\u017earati"
                        ],
                        "cy": [
                            "Gwjarati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03b6\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "gudzsar\u00e1ti"
                        ],
                        "id": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "it": [
                            "gujarati"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30b8\u30e3\u30e9\u30c6\u30a3\u8a9e"
                        ],
                        "ms": [
                            "gujarati"
                        ],
                        "mt": [
                            "Gu\u0121arati"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0413\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u062c\u0631\u0627\u062a\u064a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u062c\u0631\u0627\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Gud\u017carati"
                        ],
                        "pt": [
                            "gujarati"
                        ],
                        "ro": [
                            "gujarati"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u044f\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "gujarati"
                        ],
                        "sw": [
                            "Kigujarati"
                        ],
                        "cs": [
                            "Gud\u017ear\u00e1tsk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e08\u0e23\u0e32\u0e10"
                        ],
                        "tr": [
                            "Gucarat\u00e7a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0413\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0456"
                        ],
                        "wa": [
                            "goudjarati"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Gujarati": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Gujaraties"
                        ],
                        "de": [
                            "Gujaratisch",
                            "Gudscharati"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1309\u1303\u122b\u1272\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0648\u062c\u0627\u0631\u0627\u062a\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0413\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "fi": [
                            "gud\u017earati"
                        ],
                        "cy": [
                            "Gwjarati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03b6\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "hu": [
                            "Gudzsar\u00e1ti"
                        ],
                        "id": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "it": [
                            "gujarati"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30b8\u30e3\u30e9\u30c6\u30a3\u4eba"
                        ],
                        "ms": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "mt": [
                            "Gu\u0121arati"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0413\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u062c\u0631\u0627\u062a\u064a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u062c\u0631\u0627\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Gud\u017carati"
                        ],
                        "pt": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "ro": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mugujarati"
                        ],
                        "cs": [
                            "Gud\u017ear\u00e1tsk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e08\u0e23\u0e32\u0e10"
                        ],
                        "tr": [
                            "Gujarati"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0413\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0456"
                        ],
                        "wa": [
                            "Goudjarati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Gujarati": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Gujaratis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "guppy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Poecilia reticulata"
                        ],
                        "de": [
                            "Guppy"
                        ],
                        "en": [
                            "guppy",
                            "millionfish"
                        ],
                        "ca": [
                            "guppy"
                        ],
                        "es": [
                            "guppy",
                            "pez mill\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "guppy"
                        ],
                        "nl": [
                            "guppy"
                        ],
                        "pl": [
                            "gupik",
                            "pawie oczko",
                            "gupik pawie oczko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guppy": [
                    "Singulier"
                ],
                "guppys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gutta-percha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guttapercha"
                        ],
                        "en": [
                            "percha"
                        ],
                        "es": [
                            "gutapercha"
                        ],
                        "eo": [
                            "gutaperko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0442\u0442\u0430\u043f\u0435\u0440\u0447\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "gutaper\u010da"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "guttural": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient au gosier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "guttural"
                        ],
                        "es": [
                            "gutural"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluteja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c1\u03c5\u03b3\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "gutturale"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui vient du gosier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "guttural"
                        ],
                        "es": [
                            "gutural"
                        ],
                        "eo": [
                            "guturala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c1\u03c5\u03b3\u03b3\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "gutturale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guttural": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gutturaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gutturale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gutturales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Guyanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guyaner",
                            "Guyanerin"
                        ],
                        "es": [
                            "guyan\u00e9s",
                            "guyanesa"
                        ],
                        "ga": [
                            "Gu\u00e1nach"
                        ],
                        "it": [
                            "guianese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30a2\u30ca\u4eba"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mguyana"
                        ],
                        "tr": [
                            "Guyanal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Guyanien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Guyanese"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc774\uc544\ub098\uc778",
                            "\uac00\uc774\uc544\ub098 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "guyan\u00e9s",
                            "guyanesa"
                        ],
                        "it": [
                            "guyanese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30a4\u30a2\u30ca\u4eba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Guyanien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Guyaniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "guyot": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guyot"
                        ],
                        "en": [
                            "guyot"
                        ],
                        "eu": [
                            "guiot"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043e\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u5e95\u5e73\u9876\u5c71"
                        ],
                        "es": [
                            "guyot"
                        ],
                        "eo": [
                            "gujoto"
                        ],
                        "et": [
                            "gaiot"
                        ],
                        "it": [
                            "guyot"
                        ],
                        "nl": [
                            "guyot"
                        ],
                        "pl": [
                            "guyot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0439\u043e\u0442"
                        ],
                        "ta": [
                            "guyot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "guyot": [
                    "Singulier"
                ],
                "guyots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Guzhangien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Guzhangium"
                        ],
                        "en": [
                            "Guzhangian"
                        ],
                        "hu": [
                            "Paibi"
                        ],
                        "it": [
                            "Guzhangiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Paib"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gymnase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement o\u00f9 l\u2019on forme la jeunesse aux exercices du corps.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Turnhalle",
                            "Studio",
                            "Studio"
                        ],
                        "eu": [
                            "kiroldegi"
                        ],
                        "nl": [
                            "sportschool"
                        ],
                        "oc": [
                            "gimnasi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0437\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande salle am\u00e9nag\u00e9e pour les exercices du corps, dans un \u00e9tablissement scolaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Turnhalle"
                        ],
                        "en": [
                            "gym",
                            "gymnasium"
                        ],
                        "eo": [
                            "gimnastikejo"
                        ],
                        "gl": [
                            "ximnasio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "palestra"
                        ],
                        "nl": [
                            "gymnastiekzaal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0437\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gymnase": [
                    "Singulier"
                ],
                "gymnases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gymnaste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Turner",
                            "Turnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "gymnast"
                        ],
                        "es": [
                            "gimnasta"
                        ],
                        "eo": [
                            "gimnastikisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "torn\u00e1sz"
                        ],
                        "id": [
                            "pesenam"
                        ],
                        "it": [
                            "ginnasta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f53\u64cd\u9078\u624b"
                        ],
                        "nl": [
                            "turner"
                        ],
                        "oc": [
                            "gimnasta"
                        ],
                        "ro": [
                            "gimnasti",
                            "gimnast"
                        ],
                        "sv": [
                            "gymnast"
                        ],
                        "cs": [
                            "gymnasta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gymnaste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gymnastes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gymnastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gymnastic",
                            "gym"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062f\u0646\u064a",
                            "\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "gimn\u00e1stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "gimnastika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "gin\u00e1stico"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostn\u00fd",
                            "gymnastick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gymnastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gymnastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Turnen"
                        ],
                        "en": [
                            "gymnastics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0628\u0627\u0632"
                        ],
                        "hr": [
                            "gimn\u00e0stika",
                            "tj\u00e8lovje\u017eba"
                        ],
                        "es": [
                            "gimnasia"
                        ],
                        "eo": [
                            "gimnastiko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "gimnasztika",
                            "torna"
                        ],
                        "it": [
                            "ginnastica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f53\u64cd",
                            "\u4f53\u80b2"
                        ],
                        "no": [
                            "gymnastikk",
                            "gymnastikk"
                        ],
                        "pt": [
                            "gin\u00e1stica"
                        ],
                        "ro": [
                            "gimnastic\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "gymnastika",
                            "prostn\u00e1"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exercice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gymnastik"
                        ],
                        "en": [
                            "gymnastics"
                        ],
                        "hr": [
                            "gimn\u00e0stika",
                            "tj\u00e8lovje\u017eba"
                        ],
                        "eo": [
                            "gimnastiko"
                        ],
                        "pt": [
                            "gin\u00e1stica"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostn\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gymnastique": [
                    "Singulier"
                ],
                "gymnastiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gymnosperme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gymnospermae"
                        ],
                        "de": [
                            "Nacktsamige Pflanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "gymnosperm"
                        ],
                        "es": [
                            "gimnosperma"
                        ],
                        "eo": [
                            "nudsemplantoj"
                        ],
                        "it": [
                            "gimnosperme"
                        ],
                        "pt": [
                            "gimnosp\u00e9rmica"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ef1c v\u1eadt h\u1ea1t tr\u1ea7n",
                            "th\u1ef1c v\u1eadt kh\u1ecfa t\u1eed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gymnosperme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gymnospermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gyn\u00e9cologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frauenheilkunde",
                            "Gyn\u00e4kologie"
                        ],
                        "en": [
                            "gynecology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0438\u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a66\u79d1"
                        ],
                        "es": [
                            "ginecolog\u00eda"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00e8ighe\u00f2las bhan"
                        ],
                        "it": [
                            "ginecologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a66\u4eba\u79d1"
                        ],
                        "pt": [
                            "ginecologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "gynekol\u00f3gia"
                        ],
                        "cs": [
                            "gynekologie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0456\u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gyn\u00e9cologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gyn\u00e9cologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gyn\u00e9cologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En rapport \u00e0 la gyn\u00e9cologie (1):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gynecological"
                        ],
                        "es": [
                            "ginecol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "ginecologico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "gynekologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gyn\u00e9cologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gyn\u00e9cologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gyn\u00e9cologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frauenarzt"
                        ],
                        "en": [
                            "gynecologist",
                            "gynaecologist"
                        ],
                        "es": [
                            "ginec\u00f3logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ginekologiisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151gy\u00f3gy\u00e1sz"
                        ],
                        "it": [
                            "ginecologo",
                            "ginecologa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a66\u4eba\u79d1\u533b"
                        ],
                        "nl": [
                            "gynecoloog"
                        ],
                        "pt": [
                            "ginec\u00f3logo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u043d\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "gynekolog"
                        ],
                        "tr": [
                            "jinekolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gyn\u00e9cologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gyn\u00e9cologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}