{
    "g\u00e9sir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "liegen"
                        ],
                        "en": [
                            "lie"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631\u0642\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "etzan"
                        ],
                        "ca": [
                            "jeure"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u010divati"
                        ],
                        "da": [
                            "ligge"
                        ],
                        "es": [
                            "yacer"
                        ],
                        "fo": [
                            "liggja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "jacar"
                        ],
                        "is": [
                            "liggja"
                        ],
                        "it": [
                            "giacere"
                        ],
                        "nl": [
                            "liggen"
                        ],
                        "no": [
                            "ligge"
                        ],
                        "oc": [
                            "jaire",
                            "j\u00e0ser"
                        ],
                        "pl": [
                            "le\u017ce\u0107",
                            "spoczywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "jazer"
                        ],
                        "ro": [
                            "zace"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "le\u017ea\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "ligga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lathyrus"
                        ],
                        "de": [
                            "Platterbsen"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet pea",
                            "vetchling"
                        ],
                        "br": [
                            "charo\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "guixa",
                            "guixera"
                        ],
                        "es": [
                            "guija",
                            "almorta"
                        ],
                        "eo": [
                            "latiro"
                        ],
                        "hu": [
                            "lednek"
                        ],
                        "it": [
                            "cicerchia"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00e8issa",
                            "goirota"
                        ],
                        "pl": [
                            "groszek"
                        ],
                        "pt": [
                            "ch\u00edcharo"
                        ],
                        "sv": [
                            "vialsl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrachor"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcrd\u00fcm\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "gesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gestalt-th\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gestalttherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "Gestalt Therapy"
                        ],
                        "es": [
                            "terapia gest\u00e1ltica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30b7\u30e5\u30bf\u30eb\u30c8\u7642\u6cd5"
                        ],
                        "pl": [
                            "Psychoterapia Gestalt"
                        ],
                        "pt": [
                            "terapia gestalt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gestalt-th\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "gestalt-th\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de la femelle enceinte (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gestation"
                        ],
                        "es": [
                            "gestaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "gravideso"
                        ],
                        "it": [
                            "gestazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravidez"
                        ],
                        "vi": [
                            "thai ngh\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "gestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geb\u00e4rde",
                            "Handgriff",
                            "Geste"
                        ],
                        "en": [
                            "gesture",
                            "wave",
                            "act",
                            "deed"
                        ],
                        "eu": [
                            "zirkin"
                        ],
                        "ca": [
                            "gest"
                        ],
                        "es": [
                            "adem\u00e1n",
                            "gesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "gesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "keipa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ele"
                        ],
                        "fy": [
                            "gebeart"
                        ],
                        "io": [
                            "gesto"
                        ],
                        "it": [
                            "gesto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52d5\u4f5c",
                            "\u8eab\u632f\u308a",
                            "\u30bc\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2"
                        ],
                        "la": [
                            "gestus",
                            "contenance",
                            "geste",
                            "de gestum",
                            "supin de gerere",
                            "porter"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebaar",
                            "geste"
                        ],
                        "oc": [
                            "g\u00e8st"
                        ],
                        "pl": [
                            "gest"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceno",
                            "gesto"
                        ],
                        "ro": [
                            "gest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "gest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "geste": [
                    "Singulier"
                ],
                "gestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gesticuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gestikulieren"
                        ],
                        "en": [
                            "gesticulate"
                        ],
                        "eo": [
                            "gestadi"
                        ],
                        "fi": [
                            "elehti\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "gestar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebarenspel",
                            "gegesticuleer",
                            "nerveus gezwaai"
                        ],
                        "oc": [
                            "bracejar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "gestikulovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrasie",
                            "beheer",
                            "kontrole"
                        ],
                        "sq": [
                            "administrat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Leitung",
                            "Verwaltung",
                            "Verwaltungsbeh\u00f6rde",
                            "Administration",
                            "Betriebsf\u00fchrung",
                            "Verwalten"
                        ],
                        "en": [
                            "management",
                            "administration",
                            "governance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u064a\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "kudeaketa"
                        ],
                        "es": [
                            "gesti\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "administracio",
                            "administrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallinto"
                        ],
                        "fy": [
                            "administraasje",
                            "behear"
                        ],
                        "hu": [
                            "adminisztr\u00e1ci\u00f3",
                            "nyilv\u00e1ntart\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "jero"
                        ],
                        "it": [
                            "gestione"
                        ],
                        "ms": [
                            "administrasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "administratie",
                            "beheer",
                            "bestuur",
                            "toediening"
                        ],
                        "no": [
                            "administrasjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "gest\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "spr\u00e1va"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "gestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "geyser": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ologie) Source d\u2019eau chaude qui jaillit par intermittence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geysir"
                        ],
                        "en": [
                            "geyser"
                        ],
                        "ca": [
                            "gu\u00e8iser"
                        ],
                        "da": [
                            "gejser",
                            "springkilde"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e9iser"
                        ],
                        "eo": [
                            "gejsero"
                        ],
                        "fo": [
                            "goskelda"
                        ],
                        "fi": [
                            "geysir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c1\u03bc\u03bf\u03c0\u03af\u03b4\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gejz\u00edr"
                        ],
                        "is": [
                            "goshver"
                        ],
                        "it": [
                            "geyser"
                        ],
                        "nl": [
                            "geiser"
                        ],
                        "no": [
                            "gejsir",
                            "gejsir"
                        ],
                        "oc": [
                            "gueis\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "gejzer"
                        ],
                        "pt": [
                            "g\u00e9iser"
                        ],
                        "ro": [
                            "gheizer"
                        ],
                        "sv": [
                            "gejser"
                        ],
                        "cs": [
                            "gejz\u00edr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "geyser": [
                    "Singulier"
                ],
                "geysers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ghan\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ghanaisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Ghanaian"
                        ],
                        "ca": [
                            "ghan\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "ghan\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "ghanese"
                        ],
                        "pt": [
                            "gan\u00eas"
                        ],
                        "cs": [
                            "ghansk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ghan\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ghan\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ghan\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ghan\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ghan\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ghanaer",
                            "Ghanaerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Ghanaian"
                        ],
                        "es": [
                            "ghan\u00e9s",
                            "ghanesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ganaano",
                            "ganaani\u0109o",
                            "ganaanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "ghanalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0393\u03ba\u03b1\u03bd\u03ad\u03b6\u03bf\u03c2",
                            "\u0393\u03ba\u03b1\u03bd\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gh\u00e1nai"
                        ],
                        "it": [
                            "ghanese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30fc\u30ca\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ghanees",
                            "Ghanese"
                        ],
                        "no": [
                            "ghaneser",
                            "ghanesar"
                        ],
                        "pt": [
                            "gan\u00eas",
                            "ganesa"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mghana"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ganal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Gan\u00e4nan",
                            "Gan\u00e4nan",
                            "Gan\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Ghan\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Ghan\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gh\u00e2t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ghat"
                        ],
                        "de": [
                            "Ghat"
                        ],
                        "en": [
                            "ghat"
                        ],
                        "es": [
                            "ghat"
                        ],
                        "hu": [
                            "gh\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "ghat"
                        ],
                        "lt": [
                            "ghatas"
                        ],
                        "pl": [
                            "ghat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "ghats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gh\u00e2t": [
                    "Singulier"
                ],
                "gh\u00e2ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ghazel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ghasel",
                            "Ghasele"
                        ],
                        "en": [
                            "ghazal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "gazal",
                            "gacela"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u063a\u0632\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0632\u0644"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ghazel": [
                    "Singulier"
                ],
                "ghazels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ghetto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Getto"
                        ],
                        "en": [
                            "ghetto"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7336\u592a\u5340"
                        ],
                        "es": [
                            "juder\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "geto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10e2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gett\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "ghetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30c3\u30c8\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0442\u0442\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "getto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ghetto": [
                    "Singulier"
                ],
                "ghettos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gibbon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gibbon"
                        ],
                        "en": [
                            "gibbon"
                        ],
                        "ca": [
                            "gib\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "gib\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gibono"
                        ],
                        "io": [
                            "gibono"
                        ],
                        "it": [
                            "gibbone"
                        ],
                        "nl": [
                            "gibbon"
                        ],
                        "oc": [
                            "gibon"
                        ],
                        "pt": [
                            "gib\u00e3o"
                        ],
                        "sl": [
                            "gibon"
                        ],
                        "cs": [
                            "gibbon",
                            "gibon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gibbon": [
                    "Singulier"
                ],
                "gibbons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gibbsite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gibbsit"
                        ],
                        "en": [
                            "gibbsite"
                        ],
                        "it": [
                            "gibbsite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30d6\u30b9\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "gibbsiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "gibbsyt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0456\u0431\u0441\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gibbsite": [
                    "Singulier"
                ],
                "gibbsites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gib\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Carassius gibelio",
                            "Carassius gibelio gibelio",
                            "Carassius auratus gibelio"
                        ],
                        "de": [
                            "Giebel"
                        ],
                        "en": [
                            "Prussian carp",
                            "silver prussian carp",
                            "Gibel carp"
                        ],
                        "it": [
                            "carpa di Prussia"
                        ],
                        "nl": [
                            "giebel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gib\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "gib\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gibet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "potence o\u00f9 l\u2019on ex\u00e9cute ceux qui sont condamn\u00e9s \u00e0 \u00eatre pendus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galgen"
                        ],
                        "en": [
                            "gallows",
                            "gibbet"
                        ],
                        "ca": [
                            "forca"
                        ],
                        "es": [
                            "horca"
                        ],
                        "eo": [
                            "pendumilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "akasztofa"
                        ],
                        "io": [
                            "jibeto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "galg"
                        ],
                        "no": [
                            "galge",
                            "galge"
                        ],
                        "pl": [
                            "szubienica"
                        ],
                        "pt": [
                            "forca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ibenice"
                        ],
                        "tr": [
                            "dara\u011fac\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "dar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gibet": [
                    "Singulier"
                ],
                "gibets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gibier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wildbret",
                            "Wild",
                            "Jagdbeute"
                        ],
                        "en": [
                            "game",
                            "catch",
                            "quarry"
                        ],
                        "es": [
                            "presa"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109asbesto",
                            "\u0109asa\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "jachtwyldfleis"
                        ],
                        "io": [
                            "vildo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1406\u14aa\u152a\u1585"
                        ],
                        "nl": [
                            "buit",
                            "wild"
                        ],
                        "no": [
                            "vilt"
                        ],
                        "pt": [
                            "ca\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "vanat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u044b\u0447\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "av"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Animaux sauvages comestibles qu\u2019on prend \u00e0 la chasse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wild"
                        ],
                        "en": [
                            "game"
                        ],
                        "eu": [
                            "ihizi"
                        ],
                        "it": [
                            "selvaggina"
                        ],
                        "oc": [
                            "gibi\u00e8r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gibier": [
                    "Singulier"
                ],
                "gibiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "giboul\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bui"
                        ],
                        "de": [
                            "Schauer"
                        ],
                        "en": [
                            "shower",
                            "downpour",
                            "cloudburst"
                        ],
                        "ast": [
                            "chubascu"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaparrada"
                        ],
                        "es": [
                            "aguacero",
                            "chubasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekpluvo",
                            "ekpluvego"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00e1por"
                        ],
                        "io": [
                            "pluvo"
                        ],
                        "it": [
                            "acquazzone"
                        ],
                        "nl": [
                            "bui",
                            "regenbui",
                            "gietbui",
                            "stortbui",
                            "plensbui"
                        ],
                        "scn": [
                            "acquazzuni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "giboul\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "giboul\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gicler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spurt",
                            "squirt"
                        ],
                        "br": [
                            "strinka\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "spr\u00f8jte",
                            "st\u00e6nke"
                        ],
                        "es": [
                            "salpicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dis\u015dpruci"
                        ],
                        "nl": [
                            "spuiten"
                        ],
                        "ro": [
                            "stropi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044b\u0437\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "spruta"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edkat",
                            "c\u00e1kat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gicleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spritzd\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "nozzle",
                            "jet",
                            "sprinkler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "chicl\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "ugello"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gicleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gicleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Gieck": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "en": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "zh": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "ko": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "es": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "id": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "ja": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gieck"
                        ],
                        "pt": [
                            "Gieck"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gifle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coup sur la joue\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ohrfeige",
                            "Schlag"
                        ],
                        "en": [
                            "slap",
                            "punch",
                            "smack"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057a\u057f\u0561\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "matelako"
                        ],
                        "br": [
                            "fasad",
                            "skouarnad",
                            "skouarniad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufetada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63b4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub530\uadc0"
                        ],
                        "co": [
                            "ciaffu",
                            "pattone",
                            "mustaccione"
                        ],
                        "hr": [
                            "pljuska"
                        ],
                        "da": [
                            "lussing"
                        ],
                        "es": [
                            "bofetada",
                            "torta"
                        ],
                        "eo": [
                            "vangofrapo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4mblal\u00f6\u00f6k"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "csatt"
                        ],
                        "io": [
                            "frapo"
                        ],
                        "id": [
                            "tamparan"
                        ],
                        "it": [
                            "schiaffo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u96e3"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u013cauka"
                        ],
                        "lt": [
                            "antausis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u043b\u0430\u043a\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaakslag",
                            "klap"
                        ],
                        "no": [
                            "dask",
                            "\u00f8refik"
                        ],
                        "oc": [
                            "bofa",
                            "gautada",
                            "gautal",
                            "emplastre"
                        ],
                        "pl": [
                            "policzek"
                        ],
                        "pt": [
                            "bofetada"
                        ],
                        "ro": [
                            "palm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0449\u0435\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zaucho"
                        ],
                        "cs": [
                            "facka",
                            "pol\u00ed\u010dek"
                        ],
                        "tr": [
                            "tokat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044f\u043f\u0430\u043d\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i t\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "berlafe",
                            "tchofe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gifle": [
                    "Singulier"
                ],
                "gifles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gifler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ohrfeigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to slap"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarnata"
                        ],
                        "ca": [
                            "bufetejar"
                        ],
                        "es": [
                            "abofetear"
                        ],
                        "id": [
                            "menampar"
                        ],
                        "ln": [
                            "b\u00e1mbola"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gigacandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigacandela"
                        ],
                        "en": [
                            "gigacandela"
                        ],
                        "es": [
                            "gigacandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "xigacandela"
                        ],
                        "it": [
                            "gigacandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigacandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigacandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigafarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigafarad"
                        ],
                        "en": [
                            "gigafarad"
                        ],
                        "es": [
                            "gigafaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "gigafarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigafarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigafarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigahenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigahenry"
                        ],
                        "en": [
                            "gigahenry"
                        ],
                        "es": [
                            "gigahenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "xigahenry",
                            "xigahenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "gigahenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigahenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigahenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigahertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigahertz"
                        ],
                        "en": [
                            "gigahertz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5409\u8d6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uac00\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "gigahercio",
                            "gigahertz",
                            "gigahertzio"
                        ],
                        "eo": [
                            "gigaherco"
                        ],
                        "gl": [
                            "xigahertz"
                        ],
                        "it": [
                            "gigahertz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30d8\u30eb\u30c4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "gigahertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gigalumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigalumen"
                        ],
                        "en": [
                            "gigalumen"
                        ],
                        "es": [
                            "gigalumen"
                        ],
                        "it": [
                            "gigalumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigalumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigalumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigam\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigameter"
                        ],
                        "en": [
                            "gigametre",
                            "gigameter"
                        ],
                        "eo": [
                            "gigametro"
                        ],
                        "gl": [
                            "xig\u00e1metro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b3\u03ac\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "ia": [
                            "gigametro"
                        ],
                        "it": [
                            "gigametro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "nl": [
                            "gigameter"
                        ],
                        "pt": [
                            "gigametro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigam\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigam\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "giganewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Giganewton"
                        ],
                        "en": [
                            "giganewton"
                        ],
                        "es": [
                            "giganewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "xiganewton"
                        ],
                        "it": [
                            "giganewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "giganewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "giganewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigantesque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9passe consid\u00e9rablement la taille ordinaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gigantisch",
                            "riesig"
                        ],
                        "en": [
                            "gigantic",
                            "huge",
                            "colossal",
                            "giant"
                        ],
                        "es": [
                            "gigantesco"
                        ],
                        "eo": [
                            "giganta"
                        ],
                        "fy": [
                            "gigantysk"
                        ],
                        "io": [
                            "giganta"
                        ],
                        "mg": [
                            "katilahiny"
                        ],
                        "nl": [
                            "gigantisch",
                            "enorm",
                            "kolossaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "gigantesc"
                        ],
                        "pt": [
                            "gigantesco"
                        ],
                        "ro": [
                            "gigantic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4ttelik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigantesque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "gigantesques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigantisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigantismus"
                        ],
                        "en": [
                            "gigantism"
                        ],
                        "eu": [
                            "erraldoitasun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "gigantismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b3\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "gigantismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0456\u0433\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigantisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigantismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigaoctet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigabyte"
                        ],
                        "en": [
                            "gigabyte"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uac00\ubc14\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30d0\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "ro": [
                            "gigabyte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigaoctet": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigaoctets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigapascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de pression",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigapascal"
                        ],
                        "en": [
                            "gigapascal"
                        ],
                        "es": [
                            "gigapascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "xigapascal"
                        ],
                        "it": [
                            "gigapascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigapascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigapascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigasiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigasiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "gigasiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "gigasiemens",
                            "gigasi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "gigasiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ae\u30ac\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gigolo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amant soutenu financi\u00e8rement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gigolo"
                        ],
                        "en": [
                            "gigolo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011digolo"
                        ],
                        "it": [
                            "gigol\u00f2"
                        ],
                        "ro": [
                            "gigolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0433\u043e\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "gigolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigolo": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigolos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cuisse de mouton, d\u2019agneau, de chevreuil s\u00e9par\u00e9e du corps de l\u2019animal pour \u00eatre mang\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keule",
                            "Lammkeule"
                        ],
                        "en": [
                            "leg of lamb"
                        ],
                        "es": [
                            "pierna de cordero"
                        ],
                        "it": [
                            "cosciotto"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u06cc\u06af\u0648"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gigot": [
                    "Singulier"
                ],
                "gigots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gigoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to fidget"
                        ],
                        "ca": [
                            "gambejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "svingi\u011di"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiebelen",
                            "trappelen",
                            "spartelen"
                        ],
                        "tr": [
                            "debelenmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gilet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weste"
                        ],
                        "en": [
                            "vest",
                            "waistcoat"
                        ],
                        "br": [
                            "jiletenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "armilla",
                            "jupet\u00ed",
                            "guardapits"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjileccu",
                            "curpettu"
                        ],
                        "da": [
                            "vest"
                        ],
                        "es": [
                            "chaleco"
                        ],
                        "eo": [
                            "ve\u015dto"
                        ],
                        "fo": [
                            "vest",
                            "vestur"
                        ],
                        "fi": [
                            "liivi"
                        ],
                        "gl": [
                            "chaleco"
                        ],
                        "io": [
                            "jileto"
                        ],
                        "id": [
                            "rompi"
                        ],
                        "it": [
                            "giubbotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "vest",
                            "herenvest"
                        ],
                        "no": [
                            "vest"
                        ],
                        "oc": [
                            "bombet",
                            "gilet",
                            "corset",
                            "gipo",
                            "gipon"
                        ],
                        "pt": [
                            "colete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u043b\u0435\u0442",
                            "\u0436\u0438\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4st"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gilet": [
                    "Singulier"
                ],
                "gilets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Gilles": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9nom masculin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4gidius"
                        ],
                        "en": [
                            "Giles"
                        ],
                        "ca": [
                            "Egidi"
                        ],
                        "es": [
                            "Egidio",
                            "Gil"
                        ],
                        "eo": [
                            "Egidio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b9\u03b3\u03b9\u03b4\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Egyed"
                        ],
                        "it": [
                            "Egidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aegidius"
                        ],
                        "oc": [
                            "Geri"
                        ],
                        "pl": [
                            "Idzi"
                        ],
                        "pt": [
                            "Eg\u00eddio",
                            "G\u00edlio"
                        ],
                        "sl": [
                            "Egidio"
                        ],
                        "sv": [
                            "Egidius",
                            "Gillis"
                        ],
                        "cs": [
                            "Jilj\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gin"
                        ],
                        "en": [
                            "gin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u056b\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "gin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ginebra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u9152",
                            "\u7434\u9152"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4"
                        ],
                        "da": [
                            "gin"
                        ],
                        "es": [
                            "ginebra"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dino"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u017einn"
                        ],
                        "fi": [
                            "gini"
                        ],
                        "gl": [
                            "xenebra"
                        ],
                        "cy": [
                            "jin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03b9\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gin"
                        ],
                        "io": [
                            "jino"
                        ],
                        "id": [
                            "gin"
                        ],
                        "it": [
                            "gin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "gin"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u017eins"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u017einas"
                        ],
                        "gv": [
                            "jeneeve"
                        ],
                        "nl": [
                            "gin"
                        ],
                        "no": [
                            "gin",
                            "gin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "gin"
                        ],
                        "pt": [
                            "gim"
                        ],
                        "ro": [
                            "gin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u045f\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "d\u017ein"
                        ],
                        "sk": [
                            "gin"
                        ],
                        "sl": [
                            "gin"
                        ],
                        "sv": [
                            "gin"
                        ],
                        "cs": [
                            "gin",
                            "d\u017ein"
                        ],
                        "tr": [
                            "cin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gin": [
                    "Singulier"
                ],
                "gins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gingembre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Zingiber officinale"
                        ],
                        "de": [
                            "Ingwer"
                        ],
                        "en": [
                            "ginger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u062c\u0628\u064a\u0644"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d\u0434\u0436\u0438\u0444\u0438\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "gingebre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8591"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0dd\uac15"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111umbir"
                        ],
                        "da": [
                            "ingef\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "jengibre"
                        ],
                        "eo": [
                            "zingibro"
                        ],
                        "fi": [
                            "inkiv\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "gl": [
                            "xenxibre"
                        ],
                        "cy": [
                            "sinsir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c0\u03b5\u03c1\u03cc\u03c1\u03b9\u03b6\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03cd\u03ba\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05e0\u05d2\u05d1\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0905\u0926\u0930\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6mb\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "jinjero"
                        ],
                        "id": [
                            "jahe"
                        ],
                        "it": [
                            "zenzero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u59dc"
                        ],
                        "jv": [
                            "jahe"
                        ],
                        "ms": [
                            "halia"
                        ],
                        "gv": [
                            "jinshar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gember"
                        ],
                        "no": [
                            "ingef\u00e6r"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0632\u06d5\u0646\u062c\u0649\u06cb\u0649\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0646\u062c\u0628\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "imbir"
                        ],
                        "pt": [
                            "gengibre"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghimbir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0431\u0438\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1zvor",
                            "\u010fumbier"
                        ],
                        "sl": [
                            "ingver"
                        ],
                        "sv": [
                            "ingef\u00e4ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1zvor"
                        ],
                        "tr": [
                            "zencefil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gingembre": [
                    "Singulier"
                ],
                "gingembres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ginkgo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre aux feuilles bilob\u00e9es",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ginkgo biloba"
                        ],
                        "de": [
                            "Ginkgo"
                        ],
                        "en": [
                            "ginkgo",
                            "gingko",
                            "maidenhair tree"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f6\u674f",
                            "\u516c\u5b59\u6811"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc740\ud589\ub098\ubb34"
                        ],
                        "es": [
                            "gingko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30c1\u30e7\u30a6",
                            "\u9280\u674f"
                        ],
                        "nl": [
                            "ginkgo"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142orz\u0105b"
                        ],
                        "ro": [
                            "ginkgo"
                        ],
                        "cs": [
                            "jinan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ginkgo": [
                    "Singulier"
                ],
                "ginkgos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ginseng": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante asiatique",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Panax ginseng"
                        ],
                        "de": [
                            "Ginseng"
                        ],
                        "en": [
                            "ginseng"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0646\u0633\u0646\u063a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u53c2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uc0bc"
                        ],
                        "hu": [
                            "ginzeng"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671d\u9bae\u4eba\u53c2",
                            "\u9ad8\u9e97\u4eba\u53c2",
                            "\u30aa\u30bf\u30cd\u30cb\u30f3\u30b8\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "sze\u0144"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017een\u0161en"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ginseng": [
                    "Singulier"
                ],
                "ginsengs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "girafe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Giraffa camelopardis"
                        ],
                        "af": [
                            "kameelperd"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjiraf\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Giraffe"
                        ],
                        "en": [
                            "giraffe"
                        ],
                        "an": [
                            "chirafa"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0568\u0576\u0571\u0578\u0582\u0572\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "jirafa"
                        ],
                        "br": [
                            "jirafenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0438\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "girafa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u957f\u9888\u9e7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub9b0"
                        ],
                        "da": [
                            "giraf"
                        ],
                        "es": [
                            "jirafa"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dirafo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaelkirjak"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirahvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "sjiraffe"
                        ],
                        "gl": [
                            "xirafa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03b7\u03bb\u03bf\u03c0\u03ac\u03c1\u03b4\u03b1\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsir\u00e1f"
                        ],
                        "io": [
                            "jirafo"
                        ],
                        "id": [
                            "jerapah"
                        ],
                        "is": [
                            "g\u00edraffi"
                        ],
                        "it": [
                            "giraffa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30ea\u30f3",
                            "\u9e92\u9e9f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e8d\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "lb": [
                            "Giraff"
                        ],
                        "gv": [
                            "giraffe"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0430\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "giraffe"
                        ],
                        "no": [
                            "sjiraff",
                            "sjiraff"
                        ],
                        "oc": [
                            "girafa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u0627\u0641\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyrafa"
                        ],
                        "pt": [
                            "girafa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0436\u0438\u0440\u0430\u0444\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "giaraffa"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eirafa"
                        ],
                        "so": [
                            "gari"
                        ],
                        "sv": [
                            "giraff"
                        ],
                        "sw": [
                            "twiga"
                        ],
                        "ss": [
                            "dlul\u00e1mits\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eirafa"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e32\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "z\u00fcrafa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "girafe": [
                    "Singulier"
                ],
                "girafes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "giraffid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Giraffidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Giraffenartigen"
                        ],
                        "en": [
                            "giraffids"
                        ],
                        "es": [
                            "jir\u00e1fidos"
                        ],
                        "it": [
                            "Giraffidi"
                        ],
                        "pt": [
                            "Giraf\u00eddeos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "girofle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bouton des fleurs du giroflier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00fcrznelke"
                        ],
                        "en": [
                            "clove"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00e8cie",
                            "esp\u00e8cie"
                        ],
                        "eo": [
                            "kariofilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruidnagel"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edndia"
                        ],
                        "ro": [
                            "cui\u0219oare",
                            "caranfil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "girofle": [
                    "Singulier"
                ],
                "girofles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "girofl\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Matthiola",
                            "Erysimum"
                        ],
                        "de": [
                            "Goldlack"
                        ],
                        "en": [
                            "wallflower"
                        ],
                        "eu": [
                            "praka"
                        ],
                        "co": [
                            "viulaccia",
                            "b\u00e0lculu"
                        ],
                        "pl": [
                            "lewkonia"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015febboy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "girofl\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "girofl\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "giroflier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Syzygium aromaticum"
                        ],
                        "ca": [
                            "claveller"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e01\u9999"
                        ],
                        "es": [
                            "clavero",
                            "\u00e1rbol del clavo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u0442\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "pt": [
                            "craveiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "giroflier": [
                    "Singulier"
                ],
                "girofliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "girolle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Champignon",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cantharellus cibarius"
                        ],
                        "de": [
                            "Echte Pfifferling",
                            "Rehling"
                        ],
                        "en": [
                            "chanterelle",
                            "golden chanterelle",
                            "girolle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0648\u0642\u0639 \u0623\u0635\u0641\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjallisturzu"
                        ],
                        "es": [
                            "rebozuelo",
                            "anacate",
                            "chantarela"
                        ],
                        "gl": [
                            "cantarelo"
                        ],
                        "it": [
                            "gallinaccio",
                            "gallitula",
                            "galletto",
                            "finferlo"
                        ],
                        "no": [
                            "kantarell"
                        ],
                        "oc": [
                            "gir\u00f2la",
                            "aurelheta",
                            "mossairon"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u0103lbior",
                            "urechiu\u0219\u0103",
                            "dreahl\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "girolle": [
                    "Singulier"
                ],
                "girolles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "giron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace qui s\u2019\u00e9tend de la ceinture aux genoux d\u2019une personne assise\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lap"
                        ],
                        "eu": [
                            "magal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ub98e"
                        ],
                        "es": [
                            "regazo"
                        ],
                        "ia": [
                            "gremio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3056",
                            "\u819d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoot"
                        ],
                        "oc": [
                            "fauda",
                            "falda"
                        ],
                        "ro": [
                            "poal\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Triangle isoc\u00e8le qui part d\u2019un bord de l\u2019\u00e9cu et qui finit au centre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "gyron"
                        ],
                        "es": [
                            "jir\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "giron"
                        ],
                        "it": [
                            "gherone"
                        ],
                        "nl": [
                            "geer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sein d\u2019une m\u00e8re\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bosom"
                        ],
                        "io": [
                            "gremio"
                        ],
                        "ia": [
                            "gremio"
                        ],
                        "nl": [
                            "boezem"
                        ],
                        "oc": [
                            "sen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "giron": [
                    "Singulier"
                ],
                "girons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gironn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gest\u00e4nderter"
                        ],
                        "en": [
                            "gironny",
                            "gyronny"
                        ],
                        "es": [
                            "jironados",
                            "jironado"
                        ],
                        "ia": [
                            "gironate"
                        ],
                        "it": [
                            "gheronato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gegeerde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gironn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "gironn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "gironn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "gironn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "girouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce qui indique la direction du vent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windrichtungsgeber",
                            "Windfahne",
                            "Wetterfahne",
                            "Anemoskop"
                        ],
                        "en": [
                            "weather vane",
                            "weathercock"
                        ],
                        "es": [
                            "veleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuuliviiri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03bc\u03bf\u03b4\u03b5\u03af\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d1\u05e9\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "ventoflago"
                        ],
                        "id": [
                            "baling"
                        ],
                        "it": [
                            "banderuola",
                            "segnavento"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "windwijzer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0646\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiatrowskaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "vento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u044e\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00f6jel"
                        ],
                        "cs": [
                            "korouhev"
                        ],
                        "wa": [
                            "rabanair"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "girouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "girouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gisement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "laag"
                        ],
                        "de": [
                            "Scheibe",
                            "Schicht"
                        ],
                        "en": [
                            "shoal",
                            "seabed",
                            "layer",
                            "bed",
                            "stratum",
                            "deposit",
                            "oilfield",
                            "goldfield",
                            "vein",
                            "berth",
                            "couch",
                            "encampment",
                            "lair"
                        ],
                        "ca": [
                            "llitera",
                            "jaciment"
                        ],
                        "es": [
                            "yacimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "tavolo",
                            "ku\u015dejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lag",
                            "pl\u00e1ta",
                            "fl\u00eds",
                            "st\u00e6ttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerros"
                        ],
                        "fy": [
                            "laach"
                        ],
                        "io": [
                            "jaceyo"
                        ],
                        "is": [
                            "lag"
                        ],
                        "nl": [
                            "laag",
                            "pak",
                            "bedding",
                            "couchette",
                            "kooi",
                            "leger",
                            "ligplaats"
                        ],
                        "pt": [
                            "camada",
                            "estrato",
                            "fil\u00e3o",
                            "len\u00e7ol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gisement": [
                    "Singulier"
                ],
                "gisements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gitan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zigeuner"
                        ],
                        "en": [
                            "gypsy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u062c\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "gitano"
                        ],
                        "es": [
                            "gitano"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigano",
                            "cigani\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "zingaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "zigeuner",
                            "zigeunerin"
                        ],
                        "pt": [
                            "cigano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u044b\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ingene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gitan": [
                    "Singulier"
                ],
                "gitans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "givre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u00e9g\u00e8re couche de glace dont se couvrent les arbres, les buissons. etc., quand la temp\u00e9rature devient assez froide pour congeler l\u2019humidit\u00e9 qui est dans l\u2019air.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raueis",
                            "Raufrost",
                            "Reif"
                        ],
                        "en": [
                            "hard rime",
                            "frost",
                            "hoarfrost",
                            "rime",
                            "glaze"
                        ],
                        "br": [
                            "frim"
                        ],
                        "ca": [
                            "gebre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96fe\u51c7"
                        ],
                        "da": [
                            "rimfrost",
                            "rim"
                        ],
                        "es": [
                            "cencellada dura",
                            "escarcha"
                        ],
                        "eo": [
                            "prujno"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edm"
                        ],
                        "fi": [
                            "huurre",
                            "kuura",
                            "h\u00e4rm\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b6\u03b9",
                            "\u03c0\u03ac\u03c7\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e4\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00fazmara",
                            "d\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "pruino"
                        ],
                        "it": [
                            "calaverna",
                            "calabrosa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9727\u6c37"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "sarma"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161arma"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijm",
                            "rijp"
                        ],
                        "no": [
                            "rimfrost",
                            "rim"
                        ],
                        "oc": [
                            "gibre"
                        ],
                        "pl": [
                            "szad\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "sincelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "chiciur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "inova\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "ivje"
                        ],
                        "sv": [
                            "rim",
                            "rimfrost"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "rel\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "givre": [
                    "Singulier"
                ],
                "givres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glabre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sans poil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kahl",
                            "haarlos"
                        ],
                        "en": [
                            "beardless",
                            "hairless",
                            "glabrous",
                            "sp\u00e2n"
                        ],
                        "br": [
                            "divlev",
                            "blouc\u02bch"
                        ],
                        "es": [
                            "lampi\u00f1o",
                            "lampi\u00f1a",
                            "sin pelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "senhara",
                            "senbarba",
                            "glatrazita"
                        ],
                        "fi": [
                            "karvaton"
                        ],
                        "io": [
                            "senpila"
                        ],
                        "id": [
                            "gundul"
                        ],
                        "it": [
                            "glabro"
                        ],
                        "la": [
                            "calcus",
                            "calvus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaal",
                            "glad"
                        ],
                        "ro": [
                            "chelbos",
                            "ple\u0219uv"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4t",
                            "sk\u00e4ggl\u00f6s",
                            "sl\u00e4trakad"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6se"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glabre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "glabres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "glace": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau \u00e0 l\u2019\u00e9tat solide.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ys"
                        ],
                        "sq": [
                            "akull"
                        ],
                        "de": [
                            "Eis"
                        ],
                        "en": [
                            "ice"
                        ],
                        "ang": [
                            "is"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u057c\u0578\u0582\u0575\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "buz"
                        ],
                        "eu": [
                            "izotz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0451\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "skorn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "gel",
                            "gla\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5bc\uc74c"
                        ],
                        "hr": [
                            "led"
                        ],
                        "da": [
                            "is"
                        ],
                        "es": [
                            "hielo"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacio"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00edsur"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "iis"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d8\u10dc\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "glacio"
                        ],
                        "id": [
                            "es"
                        ],
                        "ia": [
                            "glacie"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u146f",
                            "\u14c2\u14da\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00eds"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiaccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c37"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "ledus"
                        ],
                        "lt": [
                            "ledas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "ms": [
                            "es"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijs"
                        ],
                        "no": [
                            "is"
                        ],
                        "oc": [
                            "gla\u00e7",
                            "gla\u00e7a"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06cc\u062e"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u062e"
                        ],
                        "pl": [
                            "l\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "gelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghea\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0451\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013ead"
                        ],
                        "sl": [
                            "led"
                        ],
                        "sv": [
                            "is"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u044f\u0445"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "led"
                        ],
                        "tr": [
                            "buz"
                        ],
                        "tk": [
                            "buz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Miroir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spiegel"
                        ],
                        "en": [
                            "mirror"
                        ],
                        "br": [
                            "melezour",
                            "sklasenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "mirall",
                            "espill"
                        ],
                        "da": [
                            "spejl"
                        ],
                        "es": [
                            "espejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "spegulo"
                        ],
                        "io": [
                            "spegulo"
                        ],
                        "id": [
                            "cermin"
                        ],
                        "it": [
                            "specchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u93e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u043d\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "speil"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u06cc\u0646\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "espelho"
                        ],
                        "ro": [
                            "oglind\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "zrkadlo"
                        ],
                        "sv": [
                            "spegel"
                        ],
                        "cs": [
                            "zrcadlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit miroir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spieglein"
                        ],
                        "es": [
                            "espejito"
                        ],
                        "eo": [
                            "speguleto"
                        ],
                        "it": [
                            "specchietto"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiegeltje"
                        ],
                        "pt": [
                            "espelhinho"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vitrage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verglasung"
                        ],
                        "br": [
                            "sklasenn"
                        ],
                        "io": [
                            "plako"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30e9\u30b9",
                            "\u7a93\u30ac\u30e9\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0439\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0634\u0647"
                        ],
                        "tr": [
                            "cam"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cr\u00e8me glac\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiscreme",
                            "Speiseeis"
                        ],
                        "en": [
                            "ice cream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "izozki"
                        ],
                        "br": [
                            "skornenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gelat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc",
                            "\uc544\uc774\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "is",
                            "fl\u00f8deis"
                        ],
                        "es": [
                            "helado"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacia\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00e4\u00e4tis"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4tel\u00f6",
                            "j\u00e4de"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10e7\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "fagylalt"
                        ],
                        "io": [
                            "glacio"
                        ],
                        "id": [
                            "es krim"
                        ],
                        "it": [
                            "gelato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30e0",
                            "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30c8",
                            "\u30a2\u30a4\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043c\u04b1\u0437\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "sald\u0113jums"
                        ],
                        "lt": [
                            "ledai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Glace"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsje"
                        ],
                        "no": [
                            "iskrem"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0633\u062a\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "lody"
                        ],
                        "pt": [
                            "sorvete",
                            "gelado"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenghe\u021bat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "zmrzlina"
                        ],
                        "sv": [
                            "glass"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u04a3\u0434\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "zmrzlina"
                        ],
                        "tr": [
                            "dondurma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "akull"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijs",
                            "ijs",
                            "ijsje",
                            "ijs",
                            "ijsco"
                        ],
                        "tl": [
                            "y\u00e9lo",
                            "surb\u00e9tes"
                        ],
                        "tr": [
                            "buz",
                            "dondurma"
                        ],
                        "zu": [
                            "uayiskhrimu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glace": [
                    "Singulier"
                ],
                "glaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Solidifier \u00e0 l\u2019\u00e9tat de glace\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ice"
                        ],
                        "ca": [
                            "gla\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "helar"
                        ],
                        "eo": [
                            "glaciigi"
                        ],
                        "io": [
                            "glaciigar"
                        ],
                        "it": [
                            "agghiacciare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "glacial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acart\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "eisig",
                            "frostig",
                            "eiskalt"
                        ],
                        "en": [
                            "glacial",
                            "icy"
                        ],
                        "es": [
                            "glacial",
                            "helado",
                            "frio"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvarmega"
                        ],
                        "io": [
                            "glaciala"
                        ],
                        "it": [
                            "glaciale",
                            "gelido",
                            "freddo"
                        ],
                        "pt": [
                            "glacial",
                            "gelado",
                            "frio"
                        ],
                        "sv": [
                            "iskall",
                            "isande",
                            "kallsinnig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glacial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "glacialsou glaciaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "glaciale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "glaciales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "glacier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marchand de cr\u00e8me glac\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ice cream vendor"
                        ],
                        "ca": [
                            "gelater"
                        ],
                        "da": [
                            "ishus",
                            "isbod"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacia\u0135isto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03b1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "glaciisto"
                        ],
                        "it": [
                            "gelatiere",
                            "gelataio"
                        ],
                        "oc": [
                            "glaci\u00e8r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0435\u0446 \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glacier": [
                    "Singulier"
                ],
                "glaciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse de glace \u00e0 flanc de montagne.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gletser"
                        ],
                        "sq": [
                            "akullnaja"
                        ],
                        "de": [
                            "Gletscher",
                            "Ferner",
                            "Kees"
                        ],
                        "en": [
                            "glacier"
                        ],
                        "eu": [
                            "glaziar"
                        ],
                        "ca": [
                            "glacera",
                            "gelera",
                            "congesta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u5ddd",
                            "\u51b0\u6cb3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube59\ud558"
                        ],
                        "hr": [
                            "led\u00e8nj\u0101k",
                            "gl\u0205\u010der"
                        ],
                        "da": [
                            "gletsjer",
                            "j\u00f8kel",
                            "br\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "glaciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gla\u0109ero"
                        ],
                        "et": [
                            "liustik"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4tikk\u00f6"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhewlif"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e7\u10d8\u10dc\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03b5\u03c4\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gleccser"
                        ],
                        "io": [
                            "glaciero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1405\u152a\u1403\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00f6kull"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiacciaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c37\u6cb3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0437\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "led\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "ledynas"
                        ],
                        "nl": [
                            "gletsjer"
                        ],
                        "no": [
                            "isbre"
                        ],
                        "oc": [
                            "glaci\u00e8r",
                            "congla\u00e7"
                        ],
                        "pl": [
                            "lodowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "glaciar",
                            "geleira"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghe\u021bar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0628\u0631\u0641\u0627\u0644"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u013eadovec"
                        ],
                        "sl": [
                            "ledenik"
                        ],
                        "sv": [
                            "glaci\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledovec"
                        ],
                        "tr": [
                            "buzul"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044c\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glacier": [
                    "Singulier"
                ],
                "glaciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glaci\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "yskas"
                        ],
                        "en": [
                            "icebox",
                            "refrigerator",
                            "fridge"
                        ],
                        "br": [
                            "sklaserez"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8leboks"
                        ],
                        "eo": [
                            "glaci\u015dranko"
                        ],
                        "io": [
                            "glacieyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "koelbox"
                        ],
                        "pl": [
                            "lod\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "glaci\u00e1rio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grand creux fait en terre, ordinairement ma\u00e7onn\u00e9, vo\u00fbt\u00e9 et recouvert de terre et de paille, dans lequel on conserve de la glace ou de la neige, pour rafra\u00eechir les boissons, pour faire des glaces, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "icehouse"
                        ],
                        "ca": [
                            "nevera"
                        ],
                        "da": [
                            "ishus"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiacciaia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsruimte",
                            "ijskelder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glaci\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "glaci\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glaciologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "glaciology"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4tikk\u00f6tiede"
                        ],
                        "it": [
                            "glaciologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96ea\u6c37\u5b66"
                        ],
                        "tr": [
                            "buzul bilimi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glaciologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "glaciologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glacis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pente douce",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glacis"
                        ],
                        "en": [
                            "glacis"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441\u0456\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "glacis"
                        ],
                        "hr": [
                            "glasija"
                        ],
                        "es": [
                            "glacis"
                        ],
                        "et": [
                            "glassii"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05dc\u05e7\u05dc\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "glacizo"
                        ],
                        "it": [
                            "glacis"
                        ],
                        "lt": [
                            "glasis"
                        ],
                        "lb": [
                            "glacis"
                        ],
                        "nl": [
                            "glacis"
                        ],
                        "no": [
                            "glacis"
                        ],
                        "ro": [
                            "glacis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "glacis",
                            "koli\u0161t\u011b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0441\u0456\u0441"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "teinte brillante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lasur"
                        ],
                        "en": [
                            "glaze"
                        ],
                        "eu": [
                            "lausodura"
                        ],
                        "es": [
                            "veladura"
                        ],
                        "fi": [
                            "laseeraus"
                        ],
                        "it": [
                            "velatura"
                        ],
                        "lt": [
                            "lesiruot\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "glaceertechniek"
                        ],
                        "no": [
                            "lasering"
                        ],
                        "pl": [
                            "laserunek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0438\u0437\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lasyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "glacis",
                            "lazura"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "gla\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Colonne de glace cr\u00e9\u00e9e par l\u2019\u00e9coulement de l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiszapfen"
                        ],
                        "en": [
                            "icicle"
                        ],
                        "br": [
                            "Genver",
                            "kler"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub4dc\ub984"
                        ],
                        "da": [
                            "istap"
                        ],
                        "es": [
                            "car\u00e1mbano"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacikonuso"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4puikko"
                        ],
                        "ga": [
                            "coinl\u00edn reo",
                            "briogad\u00e1n",
                            "reod\u00f3g"
                        ],
                        "cy": [
                            "pibonwy"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e9gcsap"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00fdlukerti"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiacciolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c37\u67f1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u04a3\u0433\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijspegel",
                            "ijskegel"
                        ],
                        "pl": [
                            "sopel"
                        ],
                        "pt": [
                            "pingente de gelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bur\u021bur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "cenc\u00fa\u013e"
                        ],
                        "sv": [
                            "istapp"
                        ],
                        "cs": [
                            "rampouch"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "petit cube de glace pour une boisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisw\u00fcrfel"
                        ],
                        "en": [
                            "ice cube"
                        ],
                        "br": [
                            "skornenn"
                        ],
                        "da": [
                            "isterning"
                        ],
                        "es": [
                            "cubito de hielo",
                            "cubo de hielo",
                            "hielo"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4pala",
                            "j\u00e4\u00e4kuutio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e9gkocka"
                        ],
                        "it": [
                            "cubetto di ghiaccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsblokje",
                            "ijsklontje"
                        ],
                        "no": [
                            "isbit"
                        ],
                        "pl": [
                            "kostka lodu"
                        ],
                        "pt": [
                            "cubo de gelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gla\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "gla\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gladiateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gladiator"
                        ],
                        "en": [
                            "gladiator"
                        ],
                        "es": [
                            "gladiador"
                        ],
                        "eo": [
                            "gladiatoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "gladiaattori"
                        ],
                        "io": [
                            "gladiatoro"
                        ],
                        "it": [
                            "gladiatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "gladiator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "gladi\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gladiateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "gladiateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gladiatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gladiatriks"
                        ],
                        "de": [
                            "Gladiatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "gladiatrix",
                            "gladiatress"
                        ],
                        "az": [
                            "qladiatriks"
                        ],
                        "es": [
                            "gladiadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "gladiatorino"
                        ],
                        "it": [
                            "gladiatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "gladiatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "gladiatrix"
                        ],
                        "no": [
                            "gladiatrix",
                            "gladiatrix"
                        ],
                        "pl": [
                            "gladiatorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gladiadora"
                        ],
                        "sh": [
                            "gladijatorka"
                        ],
                        "sv": [
                            "gladiatrix"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gladiatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "gladiatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gla\u00efeul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gladiolus"
                        ],
                        "sq": [
                            "gladiol\u00eb",
                            "shpat\u00ebz"
                        ],
                        "de": [
                            "Gladiole",
                            "Schwertel"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ad\u122a\u1235\u1272\u120d"
                        ],
                        "en": [
                            "gladiolus",
                            "sword lily",
                            "flag"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0633\u0645\u0647",
                            "\u062f\u0644\u0628\u0648\u062b",
                            "\u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056c\u0561\u0564\u056b\u0578\u056c\u0578\u0582\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "elestr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "co": [
                            "glaghjolu",
                            "di buda"
                        ],
                        "hr": [
                            "gladiola"
                        ],
                        "da": [
                            "gladiolus"
                        ],
                        "es": [
                            "gladiolo",
                            "espadilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "gladiolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "miekkalilja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b1\u03b4\u03b9\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d9\u05e4\u05df",
                            "\u05d2\u05dc\u05d3\u05d9\u05d5\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "gladi\u00f3lusz",
                            "kardvir\u00e1g",
                            "d\u00e1koska"
                        ],
                        "io": [
                            "gladiolo"
                        ],
                        "it": [
                            "gladiolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30e9\u30b8\u30aa\u30e9\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "gladiolus",
                            "xiphion"
                        ],
                        "nl": [
                            "gladiool",
                            "zwaardlelie"
                        ],
                        "oc": [
                            "glauj\u00f2l",
                            "cot\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "mieczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "glad\u00edolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gladiolus"
                        ],
                        "cs": [
                            "gladiola",
                            "me\u010d\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "glay\u00f6l",
                            "kuzgunk\u0131l\u0131c\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434\u0456\u043e\u043b\u0443\u0441"
                        ],
                        "vo": [
                            "gladiol",
                            "lirisd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gla\u00efeul": [
                    "Singulier"
                ],
                "gla\u00efeuls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glamoureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "glamour\u00f6s",
                            "bezaubernd"
                        ],
                        "en": [
                            "glamorous",
                            "glamourous"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d",
                            "\u0432\u044a\u0437\u0445\u0438\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "atractivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hohdokas",
                            "tyylik\u00e4s",
                            "loistokas"
                        ],
                        "no": [
                            "glamor\u00f8s",
                            "glamor\u00f8s"
                        ],
                        "pt": [
                            "glamouroso",
                            "glamuroso"
                        ],
                        "ro": [
                            "fermec\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0430\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "glamor\u00f6s",
                            "glamour\u00f6s"
                        ],
                        "tl": [
                            "akit",
                            "halina",
                            "mapanggayuma",
                            "mapanghalina",
                            "mapanlayumot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glamoureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "glamoureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gland": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du ch\u00eane",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eichel"
                        ],
                        "en": [
                            "acorn"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkur"
                        ],
                        "br": [
                            "mezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ud1a0\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjanda"
                        ],
                        "es": [
                            "bellota"
                        ],
                        "eo": [
                            "glano"
                        ],
                        "fi": [
                            "terho",
                            "tammenterho"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "glano"
                        ],
                        "ia": [
                            "glande"
                        ],
                        "it": [
                            "ghianda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56e3\u6817"
                        ],
                        "ku": [
                            "bel\u00fbt"
                        ],
                        "nl": [
                            "eikel"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017co\u0142\u0105d\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolota",
                            "glande"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghind\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0451\u043b\u0443\u0434\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekollon"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealud"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Extr\u00e9mit\u00e9 du p\u00e9nis ou du clitoris",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eichel"
                        ],
                        "en": [
                            "glans"
                        ],
                        "br": [
                            "mezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gland"
                        ],
                        "co": [
                            "masci\u00e0ppula",
                            "fava"
                        ],
                        "es": [
                            "glande"
                        ],
                        "eo": [
                            "balano"
                        ],
                        "fi": [
                            "terska"
                        ],
                        "id": [
                            "glans"
                        ],
                        "ia": [
                            "glande",
                            "balano"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f3ngur"
                        ],
                        "it": [
                            "glande"
                        ],
                        "ro": [
                            "gland"
                        ],
                        "sv": [
                            "ollon"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealud"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ouvrage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quaste",
                            "Troddel"
                        ],
                        "en": [
                            "tassel"
                        ],
                        "br": [
                            "bouchad"
                        ],
                        "es": [
                            "borla"
                        ],
                        "fi": [
                            "tupsu"
                        ],
                        "sv": [
                            "tofs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gland": [
                    "Singulier"
                ],
                "glands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klier"
                        ],
                        "de": [
                            "Dr\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "gland"
                        ],
                        "ca": [
                            "gl\u00e0ndula"
                        ],
                        "da": [
                            "kirtel"
                        ],
                        "es": [
                            "gl\u00e1ndula"
                        ],
                        "eo": [
                            "glando"
                        ],
                        "fo": [
                            "eitil",
                            "kertil"
                        ],
                        "fi": [
                            "rauhanen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mirigy"
                        ],
                        "io": [
                            "glando"
                        ],
                        "id": [
                            "kelenjar"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiandola"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "dziedzeris"
                        ],
                        "nl": [
                            "klier"
                        ],
                        "no": [
                            "kjertel"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruczo\u0142"
                        ],
                        "ro": [
                            "gland\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rtel"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017el\u00e1za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glande": [
                    "Singulier"
                ],
                "glandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glaner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "glean",
                            "scrounge"
                        ],
                        "br": [
                            "pennaoui\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "espigar",
                            "recolectar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aren lezen",
                            "bijeenrapen",
                            "sprokkelen",
                            "oppikken"
                        ],
                        "pt": [
                            "respigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "plocka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "glapir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yelp"
                        ],
                        "br": [
                            "speu\u00f1ial"
                        ],
                        "da": [
                            "bj\u00e6ffe",
                            "skrige"
                        ],
                        "it": [
                            "guaire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u04a3\u0441\u044b\u043b\u0430\u0443",
                            "\u049b\u0430\u04a3\u0441\u044b\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "ganitar",
                            "ganidar"
                        ],
                        "pl": [
                            "skomle\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "chel\u0103l\u0103i"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0148u\u010det",
                            "kni\u010det"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "glar\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Glareola"
                        ],
                        "de": [
                            "Brachschwalben"
                        ],
                        "en": [
                            "pratincole",
                            "greywader"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "canastera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glar\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "glar\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cloche annon\u00e7ant la mort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Totenglocke"
                        ],
                        "en": [
                            "death knell"
                        ],
                        "br": [
                            "glaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "toc de morts"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e27\u949f"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8dsklokke"
                        ],
                        "io": [
                            "tinklado"
                        ],
                        "it": [
                            "campana a morto"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodsklokken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrana",
                            "um\u00edr\u00e1\u010dek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "glaucome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glaukom",
                            "gr\u00fcner Star"
                        ],
                        "en": [
                            "glaucoma"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0642"
                        ],
                        "et": [
                            "glaukoom",
                            "roheline kae"
                        ],
                        "it": [
                            "glaucoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "glaucoom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glaucome": [
                    "Singulier"
                ],
                "glaucomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glaucophane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glaukophan"
                        ],
                        "en": [
                            "glaucophane"
                        ],
                        "ca": [
                            "glauc\u00f2fan"
                        ],
                        "fi": [
                            "glaukofaani"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05dc\u05d0\u05d5\u05e7\u05d5\u05e4\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "glaukof\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "glaucofane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85cd\u9583\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "glaukofanas"
                        ],
                        "nl": [
                            "glaucofaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "glaukofan"
                        ],
                        "pt": [
                            "glaucof\u00e2nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "glaucofan"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0443\u043a\u043e\u0444\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "glaukofan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glaucophane": [
                    "Singulier"
                ],
                "glaucophanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gl\u00e8be": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scholle"
                        ],
                        "es": [
                            "gleba"
                        ],
                        "io": [
                            "glebo"
                        ],
                        "it": [
                            "gleba"
                        ],
                        "nl": [
                            "land",
                            "veld",
                            "bebouwde grond",
                            "aardkluit"
                        ],
                        "oc": [
                            "gleba",
                            "gleza"
                        ],
                        "pl": [
                            "ziemia",
                            "rola",
                            "gleba"
                        ],
                        "ro": [
                            "glie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gl\u00e8be": [
                    "Singulier"
                ],
                "gl\u00e8bes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glioblastome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glioblastom"
                        ],
                        "en": [
                            "glioblastoma"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u0631\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0648\u0645\u064a \u0627\u0644\u062f\u0628\u0642\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "glioblastoma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210\u80f6\u8d28\u7ec6\u80de\u7624",
                            "\u80f6\u8d28\u6bcd\u7ec6\u80de\u7624"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03bf\u03b9\u03bf\u03b2\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "glioblastoma"
                        ],
                        "pt": [
                            "glioblastoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0438\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043b\u0456\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glioblastome": [
                    "Singulier"
                ],
                "glioblastomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sur quoi l\u2019on glisse facilement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "glatt"
                        ],
                        "en": [
                            "slippery"
                        ],
                        "br": [
                            "lampr",
                            "lenkr",
                            "ramp",
                            "rampus",
                            "rikl",
                            "riklus"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliscad\u00eds",
                            "lliscant"
                        ],
                        "es": [
                            "resbaladizo",
                            "deslizante"
                        ],
                        "eo": [
                            "glitiga",
                            "glita"
                        ],
                        "fi": [
                            "liukas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "glitiganta"
                        ],
                        "id": [
                            "licin"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "glad",
                            "glibberig",
                            "ongrijpbaar",
                            "glad",
                            "ongrijpbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "limpant",
                            "lisant",
                            "resquilh\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bliski"
                        ],
                        "pt": [
                            "escorregadio"
                        ],
                        "sk": [
                            "klzk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hal",
                            "halkig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "glissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "glissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "glissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "glissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sliding",
                            "stealth"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliscament"
                        ],
                        "es": [
                            "desliz"
                        ],
                        "id": [
                            "pergeseran"
                        ],
                        "it": [
                            "scivolare"
                        ],
                        "oc": [
                            "limpada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "glissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se mettre en mouvement, comme en coulant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slide",
                            "glide",
                            "skim"
                        ],
                        "eu": [
                            "lerratu",
                            "labaindu"
                        ],
                        "da": [
                            "glide",
                            "skride"
                        ],
                        "es": [
                            "colarse"
                        ],
                        "it": [
                            "slittare"
                        ],
                        "oc": [
                            "lisar"
                        ],
                        "pt": [
                            "deslizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "halka",
                            "slinta",
                            "glida"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire entrer adroitement en quelque endroit ou en faire sortir\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slip",
                            "sneak"
                        ],
                        "id": [
                            "menyelipkan",
                            "menyelitkan"
                        ],
                        "it": [
                            "scivolare"
                        ],
                        "oc": [
                            "colinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "smyga in",
                            "inskjuta",
                            "skjuta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gly"
                        ],
                        "de": [
                            "gleiten",
                            "glitschen",
                            "rutschen"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliscar",
                            "patinar",
                            "relliscar"
                        ],
                        "es": [
                            "patinar",
                            "resbalar",
                            "deslizarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "gliti"
                        ],
                        "fo": [
                            "gl\u00ed\u00f0a",
                            "aka",
                            "skrei\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "liukua"
                        ],
                        "fy": [
                            "glide",
                            "glydzje",
                            "gliere"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "glitar"
                        ],
                        "id": [
                            "peleset",
                            "terpeleset"
                        ],
                        "it": [
                            "glissare"
                        ],
                        "nl": [
                            "glibberen",
                            "glijden",
                            "glippen",
                            "schuiven",
                            "uitglijden"
                        ],
                        "oc": [
                            "limpar",
                            "lisar",
                            "liscar",
                            "rebalar",
                            "resquilhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "deslizar",
                            "escorregar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aluneca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "glissi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slide"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0644\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "cursor"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dovpeco",
                            "glitvalvo"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuif",
                            "schuif",
                            "schuifklep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glissi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "glissi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glissoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "slide",
                            "rink"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8jtebane",
                            "glidebane"
                        ],
                        "eo": [
                            "glitejo"
                        ],
                        "io": [
                            "gliteyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "glijbaan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glissoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "glissoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "global": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gesamt",
                            "ganz"
                        ],
                        "en": [
                            "total",
                            "blanket"
                        ],
                        "es": [
                            "global"
                        ],
                        "io": [
                            "blokala",
                            "geniala"
                        ],
                        "it": [
                            "globale"
                        ],
                        "nl": [
                            "globaal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "global": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "globaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "globale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "globales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "globalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Globalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "globalization",
                            "globalisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "globalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "globalisering"
                        ],
                        "es": [
                            "globalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "globaligo"
                        ],
                        "it": [
                            "globalizzazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "globalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "globaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "globalisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "globalize",
                            "globalise"
                        ],
                        "es": [
                            "globalizar"
                        ],
                        "io": [
                            "globaligar"
                        ],
                        "it": [
                            "globalizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "globalizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "globalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "globalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "globalism"
                        ],
                        "ca": [
                            "globalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "globalismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "globalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "globalismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "globalisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "globalismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "globalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "globaliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "globalist"
                        ],
                        "ca": [
                            "globalista"
                        ],
                        "es": [
                            "globalista"
                        ],
                        "gl": [
                            "globalista"
                        ],
                        "it": [
                            "globalista"
                        ],
                        "nl": [
                            "globalist"
                        ],
                        "pt": [
                            "globalista"
                        ],
                        "cs": [
                            "globalistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "globalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "globalist"
                        ],
                        "ca": [
                            "globalista"
                        ],
                        "es": [
                            "globalista"
                        ],
                        "gl": [
                            "globalista"
                        ],
                        "it": [
                            "globalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "globalista"
                        ],
                        "cs": [
                            "globalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globaliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "globalistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "globe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Globus"
                        ],
                        "en": [
                            "globe"
                        ],
                        "es": [
                            "globo"
                        ],
                        "eo": [
                            "globo"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6mb"
                        ],
                        "io": [
                            "globo"
                        ],
                        "ia": [
                            "globo"
                        ],
                        "it": [
                            "globo"
                        ],
                        "nl": [
                            "globe"
                        ],
                        "oc": [
                            "gl\u00f2b"
                        ],
                        "pt": [
                            "globo"
                        ],
                        "ro": [
                            "glob"
                        ],
                        "sv": [
                            "klot",
                            "glob",
                            "jordklot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globe": [
                    "Singulier"
                ],
                "globes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "globic\u00e9phale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Globicephala"
                        ],
                        "de": [
                            "Grindwale"
                        ],
                        "en": [
                            "pilot whale"
                        ],
                        "es": [
                            "calderon"
                        ],
                        "it": [
                            "globicefalo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globic\u00e9phale": [
                    "Singulier"
                ],
                "globic\u00e9phales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "globule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fcgelchen"
                        ],
                        "en": [
                            "globule"
                        ],
                        "es": [
                            "gl\u00f3bulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "globulo",
                            "sangoglobeto"
                        ],
                        "io": [
                            "globulo"
                        ],
                        "it": [
                            "globulo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0644\u0648\u0628\u0648\u0644"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globule": [
                    "Singulier"
                ],
                "globules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "globuleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "globular"
                        ],
                        "ca": [
                            "globul\u00f3s",
                            "globulosa"
                        ],
                        "io": [
                            "globulatra"
                        ],
                        "pl": [
                            "kulkowaty"
                        ],
                        "sk": [
                            "gu\u013eovit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "globuleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "globuleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "gloire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gesag",
                            "beroemdheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Ruhm",
                            "Blendwerk",
                            "Verdienst",
                            "Ber\u00fchmtheit",
                            "Glorie"
                        ],
                        "en": [
                            "glamour",
                            "prestige",
                            "merit",
                            "worth",
                            "fame",
                            "glory",
                            "renown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "aintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "gl\u00f2ria"
                        ],
                        "es": [
                            "gloria",
                            "prestigio",
                            "m\u00e9rito",
                            "fama"
                        ],
                        "eo": [
                            "gloro",
                            "merito",
                            "presti\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "hei\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "gloarje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b3\u03bb\u03b7",
                            "\u03b4\u03cc\u03be\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "glorio"
                        ],
                        "it": [
                            "gloria"
                        ],
                        "la": [
                            "gloria"
                        ],
                        "nl": [
                            "autoriteit",
                            "gezag",
                            "prestige",
                            "verdienste",
                            "glorie",
                            "beroemdheid",
                            "lof",
                            "roem"
                        ],
                        "oc": [
                            "gl\u00f2ria"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142awa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gl\u00f3ria",
                            "prest\u00edgio"
                        ],
                        "ro": [
                            "slav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sl\u00e1va"
                        ],
                        "sl": [
                            "slava"
                        ],
                        "cs": [
                            "sl\u00e1va"
                        ],
                        "tr": [
                            "debdebe",
                            "ihti\u015fam",
                            "\u015fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gloire": [
                    "Singulier"
                ],
                "gloires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "gloriette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tonnelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laube"
                        ],
                        "en": [
                            "gazebo"
                        ],
                        "ca": [
                            "glorieta"
                        ],
                        "es": [
                            "glorieta"
                        ],
                        "gl": [
                            "baldaquino",
                            "dosel",
                            "emparrado",
                            "p\u00e9rgola",
                            "pavill\u00f3n"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreto",
                            "caramanch\u00e3o",
                            "caramanchel",
                            "pavilh\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "gloriette": [
                    "Singulier"
                ],
                "gloriettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "glorieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gloriously"
                        ],
                        "es": [
                            "gloriosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "gloriosamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "gloriosament"
                        ],
                        "pt": [
                            "gloriosamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "glorieux": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemd"
                        ],
                        "de": [
                            "ber\u00fchmt",
                            "glorreich",
                            "ruhmvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "glorious",
                            "famous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641",
                            "\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631",
                            "\u0645\u062c\u064a\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "es": [
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre",
                            "glorioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "honorplena",
                            "glora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "glorioza"
                        ],
                        "it": [
                            "glorioso"
                        ],
                        "la": [
                            "gloriosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "eervol",
                            "beroemd",
                            "glorierijk",
                            "glorieus",
                            "roemrijk",
                            "roemruchtig",
                            "roemvol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0640\u0639\u0631\u0648\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142awny"
                        ],
                        "pt": [
                            "glorioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "glori\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "slavn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fanl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glorieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "glorieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "glorifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "prys"
                        ],
                        "de": [
                            "loben",
                            "preisen",
                            "r\u00fchmen",
                            "verherrlichen"
                        ],
                        "en": [
                            "glorify",
                            "glory",
                            "aggrandize",
                            "ou aggrandise",
                            "laud",
                            "praise",
                            "extol"
                        ],
                        "ca": [
                            "exal\u00e7ar",
                            "glorificar",
                            "lloar"
                        ],
                        "da": [
                            "rose",
                            "hylde"
                        ],
                        "es": [
                            "glorificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "glori"
                        ],
                        "fo": [
                            "hei\u00f0ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "kunnioittaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03be\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "gloriizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "loven",
                            "prijzen",
                            "roemen",
                            "verheerlijken"
                        ],
                        "pt": [
                            "glorificar",
                            "santificar"
                        ],
                        "cs": [
                            "velebit",
                            "glorifikovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "glose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Note explicative dans un texte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glosse"
                        ],
                        "en": [
                            "gloss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0634\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "glosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "gloso"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulkinta"
                        ],
                        "it": [
                            "glossa"
                        ],
                        "pt": [
                            "glosa",
                            "margin\u00e1lia"
                        ],
                        "cs": [
                            "glosa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "glose": [
                    "Singulier"
                ],
                "gloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}