{
    "harangue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harangue"
                        ],
                        "ca": [
                            "arenga"
                        ],
                        "es": [
                            "arenga"
                        ],
                        "io": [
                            "diskurso"
                        ],
                        "it": [
                            "arringa"
                        ],
                        "oc": [
                            "arenga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harangue": [
                    "Singulier"
                ],
                "harangues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "haranguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire une harangue \u00e0",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harangue",
                            "rile up"
                        ],
                        "ca": [
                            "arengar"
                        ],
                        "es": [
                            "arengar"
                        ],
                        "it": [
                            "arringare"
                        ],
                        "nl": [
                            "toespreken"
                        ],
                        "pt": [
                            "arengar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "haras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gest\u00fct"
                        ],
                        "ca": [
                            "remunta"
                        ],
                        "es": [
                            "criadero"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalerio"
                        ],
                        "la": [
                            "equitium"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159eb\u010d\u00edn",
                            "h\u0159eb\u010dinec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "harasser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harass"
                        ],
                        "it": [
                            "stancare",
                            "sfinire"
                        ],
                        "la": [
                            "fatigo"
                        ],
                        "nl": [
                            "afmatten"
                        ],
                        "pl": [
                            "n\u0119ka\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "obt\u011b\u017eovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "harc\u00e8lement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attaque personnelle incessante.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bel\u00e4stigung",
                            "Aufdringlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "harassment"
                        ],
                        "hr": [
                            "napastovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "hostigamiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4tyytys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bd\u03cc\u03c7\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "stalking",
                            "pesten"
                        ],
                        "pt": [
                            "ass\u00e9dio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "trakasseri"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pression constante sur une personne au sein d\u2019un collectif.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bel\u00e4stigung",
                            "Mobbing"
                        ],
                        "en": [
                            "harassment",
                            "mobbing"
                        ],
                        "eu": [
                            "jazarpen"
                        ],
                        "ca": [
                            "assetjament"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugnjetavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "grup\u0109ikanado"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4tyytys",
                            "simputus"
                        ],
                        "it": [
                            "molestia",
                            "mobbing"
                        ],
                        "nl": [
                            "intimidatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ass\u00e9dio"
                        ],
                        "sv": [
                            "mobbning"
                        ],
                        "cs": [
                            "hara\u0161en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harc\u00e8lement": [
                    "Singulier"
                ],
                "harc\u00e8lements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harceler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "qu\u00e4len",
                            "n\u00f6tigen",
                            "bedr\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "to harass"
                        ],
                        "es": [
                            "acosar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bd\u03bf\u03c7\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "atakadar"
                        ],
                        "nl": [
                            "pesten",
                            "lastig vallen",
                            "bestoken"
                        ],
                        "oc": [
                            "arcelar"
                        ],
                        "pt": [
                            "pertubar",
                            "incomodar",
                            "assediar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Provoquer, exciter parfois jusqu\u2019\u00e0 importuner, jusqu\u2019\u00e0 tourmenter.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bully"
                        ],
                        "br": [
                            "atahina\u00f1",
                            "harellat",
                            "hegal",
                            "heskina\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "assetjar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdistella"
                        ],
                        "oc": [
                            "arcelar"
                        ],
                        "pt": [
                            "oprimir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hard-edge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hard Edge"
                        ],
                        "en": [
                            "edge"
                        ],
                        "ca": [
                            "hard edge"
                        ],
                        "es": [
                            "hard edge"
                        ],
                        "hu": [
                            "edge"
                        ],
                        "it": [
                            "hard edge"
                        ],
                        "nl": [
                            "hard edge"
                        ],
                        "pl": [
                            "edge"
                        ],
                        "pt": [
                            "edge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0451\u0441\u0442\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "edge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hard-top": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hardtop"
                        ],
                        "en": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "ca": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "es": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "fi": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "it": [
                            "top"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30fc\u30c9\u30c8\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "lt": [
                            "hardtopas"
                        ],
                        "pl": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "sv": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "cs": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "tr": [
                            "hardtop"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u043e\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hard-top": [
                    "Singulier"
                ],
                "hard-tops": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hardi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "guximsh\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00fchn",
                            "dreist",
                            "impertinent",
                            "unversch\u00e4mt",
                            "frech",
                            "furchtlos"
                        ],
                        "en": [
                            "bold",
                            "daring",
                            "audacious",
                            "brazen",
                            "fearless",
                            "unflinching",
                            "impertinent",
                            "rude",
                            "perky"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0631\u064a\u0621",
                            "\u062c\u0633\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "impertinent",
                            "ardit",
                            "valent",
                            "coratj\u00f3s",
                            "atrevit"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00e6k",
                            "dristig"
                        ],
                        "es": [
                            "atrevido",
                            "impertinente",
                            "insolente"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltimema"
                        ],
                        "et": [
                            "julge",
                            "vapper",
                            "s\u00f6akas"
                        ],
                        "fo": [
                            "illavor\u00f0in",
                            "\u00f3reinur",
                            "frekur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rohkea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03bb\u03bc\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mer\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "audacoza"
                        ],
                        "ia": [
                            "hardite"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3sv\u00edfinn"
                        ],
                        "it": [
                            "audace",
                            "impertinente",
                            "insolente",
                            "ardito"
                        ],
                        "nl": [
                            "dapper",
                            "driest",
                            "koen",
                            "brutaal",
                            "impertinent"
                        ],
                        "no": [
                            "frekk",
                            "freidig",
                            "frekk"
                        ],
                        "oc": [
                            "hardit"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrevido",
                            "impertinente",
                            "insolente"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendr\u0103zne\u021b",
                            "curajos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u043b\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0442\u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4ck",
                            "uppk\u00e4ftig"
                        ],
                        "tr": [
                            "at\u0131lgan",
                            "cesur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hardi(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "hardis(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "hardie(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "hardies(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hardiesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 d\u2019\u00eatre hardi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchnheit"
                        ],
                        "en": [
                            "boldness",
                            "foolhardiness"
                        ],
                        "br": [
                            "hardizhted"
                        ],
                        "ca": [
                            "ardidesa"
                        ],
                        "da": [
                            "dristighed"
                        ],
                        "es": [
                            "audacia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03bb\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoutmoedigheid",
                            "durf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hardiesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "hardiesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harem": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harem"
                        ],
                        "es": [
                            "har\u00e9n"
                        ],
                        "eo": [
                            "haremo"
                        ],
                        "fi": [
                            "haaremi"
                        ],
                        "gl": [
                            "har\u00e9n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03ad\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "harem"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30fc\u30ec\u30e0",
                            "\u30cf\u30ec\u30e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0435\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "h\u00e1rem"
                        ],
                        "sv": [
                            "harem"
                        ],
                        "cs": [
                            "har\u00e9m"
                        ],
                        "tr": [
                            "harem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harem": [
                    "Singulier"
                ],
                "harems": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hareng": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hering"
                        ],
                        "en": [
                            "herring"
                        ],
                        "eu": [
                            "chardin igarra"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u044f\u0434\u0437\u0435\u0446"
                        ],
                        "br": [
                            "harink",
                            "harinkiet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "areng"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9be1"
                        ],
                        "co": [
                            "aringa"
                        ],
                        "da": [
                            "sild"
                        ],
                        "es": [
                            "arenque"
                        ],
                        "eo": [
                            "haringo"
                        ],
                        "et": [
                            "heeringas"
                        ],
                        "fo": [
                            "sild"
                        ],
                        "fi": [
                            "silakka",
                            "haili",
                            "silli"
                        ],
                        "fy": [
                            "hjerring"
                        ],
                        "gl": [
                            "arenque"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ad\u03b3\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hering"
                        ],
                        "io": [
                            "haringo"
                        ],
                        "id": [
                            "ikan herring"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00edld"
                        ],
                        "it": [
                            "aringa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30b7\u30f3"
                        ],
                        "kl": [
                            "ammassassuaq"
                        ],
                        "lv": [
                            "strimala",
                            "re\u0146\u0123e",
                            "si\u013c\u0137e"
                        ],
                        "lt": [
                            "silk\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "haring",
                            "zeebanket"
                        ],
                        "no": [
                            "sild"
                        ],
                        "oc": [
                            "arenc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bled\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "arenque"
                        ],
                        "ro": [
                            "hering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043b\u0451\u0434\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "sle\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "sled"
                        ],
                        "sv": [
                            "sill",
                            "str\u00f6mming"
                        ],
                        "cs": [
                            "sle\u010f",
                            "sle\u010f obecn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ringa bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "herin",
                            "soret",
                            "inglitin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hareng": [
                    "Singulier"
                ],
                "harengs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harfang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bubo scandiacus"
                        ],
                        "de": [
                            "Eule"
                        ],
                        "en": [
                            "snowy owl"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96ea\u67ad"
                        ],
                        "da": [
                            "sneugle"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011dostrigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunturip\u00f6ll\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "bh\u00e0n"
                        ],
                        "ga": [
                            "ulchabh\u00e1n sneacht\u00fail"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3bagoly"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1483\u1431\u1483",
                            "\u1405\u1483\u1431\u14a1\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u689f"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwuil"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8ugle"
                        ],
                        "pl": [
                            "sowa \u015bnie\u017cna"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4lluggla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harfang": [
                    "Singulier"
                ],
                "harfangs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hargneux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suur"
                        ],
                        "sq": [
                            "acid"
                        ],
                        "de": [
                            "sauer"
                        ],
                        "en": [
                            "surly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0634\u0646",
                            "\u0641\u0638"
                        ],
                        "da": [
                            "sur"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03cd\u03c2",
                            "\u03be\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "savany\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "atakema"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00far"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuur",
                            "chagrijnig"
                        ],
                        "no": [
                            "sur"
                        ],
                        "pt": [
                            "hargneux",
                            "raivoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "argsint",
                            "vresig",
                            "gr\u00e4lsjuk"
                        ],
                        "tl": [
                            "ma\u00e1sim"
                        ],
                        "tr": [
                            "buruk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hargneuse(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "hargneuses(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "haricot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phaseolus vulgaris"
                        ],
                        "en": [
                            "bean"
                        ],
                        "eu": [
                            "babarrun",
                            "indaba"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "fesolera",
                            "mongetera",
                            "bajoquera"
                        ],
                        "co": [
                            "fasgiolu"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8nne"
                        ],
                        "es": [
                            "alubia",
                            "jud\u00eda",
                            "frijol"
                        ],
                        "eo": [
                            "fazeolo"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00f2nair"
                        ],
                        "it": [
                            "fagiolo",
                            "fagiuolo"
                        ],
                        "mg": [
                            "pisitasy"
                        ],
                        "pl": [
                            "fasola"
                        ],
                        "pt": [
                            "vagem",
                            "feij\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "fazole"
                        ],
                        "wa": [
                            "feve",
                            "feve \u00e5s \u00e5leas",
                            "feve \u00e5s stapetes"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u00e9gume issu de la plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohne",
                            "Faseole"
                        ],
                        "en": [
                            "bean",
                            "haricot",
                            "kidney bean"
                        ],
                        "eu": [
                            "babarrun",
                            "indaba"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0431",
                            "\u0444\u0430\u0441\u0443\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "fesol",
                            "mongeta",
                            "mongeta tendra",
                            "bajoca",
                            "seques"
                        ],
                        "co": [
                            "fasgiolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "grah"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8nne"
                        ],
                        "es": [
                            "alubia"
                        ],
                        "eo": [
                            "fazeolo"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00f2nair"
                        ],
                        "it": [
                            "fagiolo",
                            "fagiuolo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0432"
                        ],
                        "gv": [
                            "poanrey"
                        ],
                        "nl": [
                            "boon",
                            "snijboon",
                            "prinsessenboon",
                            "slaboon",
                            "suikerboon",
                            "herenboon",
                            "sperzieboon"
                        ],
                        "oc": [
                            "mongeta"
                        ],
                        "pl": [
                            "szabelek"
                        ],
                        "pt": [
                            "feij\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "fasole"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0441\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "pasulj",
                            "\u043f\u0430\u0441\u0443\u0459"
                        ],
                        "sl": [
                            "fi\u017eol"
                        ],
                        "cs": [
                            "fazole"
                        ],
                        "wa": [
                            "feve",
                            "vete feve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0635\u0648\u0644\u064a\u0627\u0621",
                            "\u0641\u0627\u0635\u0648\u0644\u064a\u0627"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c46"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf69"
                        ],
                        "io": [
                            "fazeolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c46"
                        ],
                        "ku": [
                            "fas\u00fblye"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8nne"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6na"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haricot": [
                    "Singulier"
                ],
                "haricots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harmal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Peganum harmala"
                        ],
                        "en": [
                            "harmal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0645\u0644",
                            "fran\u00e7ais"
                        ],
                        "ca": [
                            "harmal\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "alharma",
                            "harmal"
                        ],
                        "pt": [
                            "harmale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harmal": [
                    "Singulier"
                ],
                "harmals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harmonica": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mundharmonika"
                        ],
                        "en": [
                            "harmonica",
                            "mouth harp",
                            "organ"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e3\u7434"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ubaa8\ub2c8\uce74"
                        ],
                        "da": [
                            "mundharmonika"
                        ],
                        "es": [
                            "harm\u00f3nica",
                            "arm\u00f3nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "bu\u015dharmoniko"
                        ],
                        "et": [
                            "suupill"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuliharppu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b1\u03c1\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1jharmonika"
                        ],
                        "io": [
                            "harmoniko"
                        ],
                        "it": [
                            "armonica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab"
                        ],
                        "pl": [
                            "harmonijka",
                            "harmonijka ustna"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaita"
                        ],
                        "ro": [
                            "muzicu\u021b\u0103",
                            "armonic\u0103 de gur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "munspel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harmonica": [
                    "Singulier"
                ],
                "harmonicas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harmonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Harmonie"
                        ],
                        "en": [
                            "harmony"
                        ],
                        "eo": [
                            "harmonio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e8\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "harmonio"
                        ],
                        "it": [
                            "armonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "harmonie"
                        ],
                        "pl": [
                            "harmonia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "harmonie"
                        ],
                        "tr": [
                            "armoni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harmonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "harmonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harmonieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harmoniously",
                            "melodiously",
                            "musically"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u043e"
                        ],
                        "eo": [
                            "harmonie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "armonicamente",
                            "armoniosamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "harmoniosamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "harmonieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harmonious"
                        ],
                        "ca": [
                            "harmoni\u00f3s",
                            "harmoniosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "harmonia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "harmonioza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u043b\u0435\u0441\u0456\u043c\u0434\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "eendrachtig",
                            "harmonisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "harmonioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahenkli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harmonieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "harmonieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "harmonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harmonic"
                        ],
                        "ca": [
                            "harm\u00f2nic"
                        ],
                        "es": [
                            "arm\u00f3nico",
                            "harm\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "armonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "harmonisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "harmoniczny"
                        ],
                        "cs": [
                            "harmonick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harmonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "harmoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "harmoniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en harmonie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harmonize",
                            "harmonise"
                        ],
                        "it": [
                            "armonizzare"
                        ],
                        "pl": [
                            "harmonizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "harmonizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "harmonisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "harnais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Pi\u00e8ce principale du harnachement qui sert \u00e0 \u00e9quiper un animal de selle, de trait ou de b\u00e2t.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschirr",
                            "Pferdegeschirr",
                            "Gurt",
                            "Anschnallgurt"
                        ],
                        "en": [
                            "harness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0642\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0633",
                            "\u0631\u062d\u0644"
                        ],
                        "co": [
                            "arnese"
                        ],
                        "es": [
                            "arn\u00e9s"
                        ],
                        "fi": [
                            "valjaat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c0\u03c0\u03bf\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "braca"
                        ],
                        "nl": [
                            "gareel"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprz\u0105\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "arreios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u044f\u0436\u044c",
                            "\u0441\u0431\u0440\u0443\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "p\u0161njak"
                        ],
                        "wa": [
                            "haerna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "harpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "harp\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Harfe"
                        ],
                        "en": [
                            "harp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057e\u056b\u0572"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0444\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "telenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0444\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arpa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ad6\u7434"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\ud504"
                        ],
                        "hr": [
                            "harfa"
                        ],
                        "da": [
                            "harpe"
                        ],
                        "es": [
                            "arpa"
                        ],
                        "eo": [
                            "harpo"
                        ],
                        "et": [
                            "harf"
                        ],
                        "fi": [
                            "harppu"
                        ],
                        "gd": [
                            "cl\u00e0rsach"
                        ],
                        "ga": [
                            "cl\u00e1irseach"
                        ],
                        "cy": [
                            "telyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e4\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1rfa"
                        ],
                        "io": [
                            "harpo"
                        ],
                        "id": [
                            "harpa"
                        ],
                        "ia": [
                            "harpa"
                        ],
                        "is": [
                            "harpa"
                        ],
                        "it": [
                            "arpa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "lv": [
                            "arfa"
                        ],
                        "lt": [
                            "arfa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0444\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "harp"
                        ],
                        "no": [
                            "harpe"
                        ],
                        "oc": [
                            "arpa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "harfa"
                        ],
                        "pt": [
                            "harpa"
                        ],
                        "ro": [
                            "harp\u0103",
                            "harf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0444\u0430",
                            "\u0433\u0443\u0441\u043b\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0444\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "harfa"
                        ],
                        "sl": [
                            "harfa"
                        ],
                        "sv": [
                            "harpa"
                        ],
                        "cs": [
                            "harfa"
                        ],
                        "tr": [
                            "arp"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0440\u0444\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea1c c\u1ea7m",
                            "\u0111\u00e0n h\u1ea1c",
                            "th\u1ee5 c\u1ea7m",
                            "\u0111\u00e0n harp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "harpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harpie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Monstre fabuleux au visage de femme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Harpyie"
                        ],
                        "en": [
                            "harpy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03c0\u03c5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "harpyia"
                        ],
                        "it": [
                            "arpia"
                        ],
                        "pl": [
                            "harpia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "harpyja"
                        ],
                        "cs": [
                            "harpyje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme acari\u00e2tre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harpy"
                        ],
                        "ca": [
                            "harpia"
                        ],
                        "es": [
                            "arp\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "harpio"
                        ],
                        "gd": [
                            "badhbh",
                            "galla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "harpya"
                        ],
                        "cs": [
                            "harpyje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harpie": [
                    "Singulier"
                ],
                "harpies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harpiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harpist",
                            "harper",
                            "harpress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "arpista"
                        ],
                        "es": [
                            "arpista"
                        ],
                        "eo": [
                            "harpisto",
                            "harpistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "arpista"
                        ],
                        "io": [
                            "harpisto",
                            "harpistino"
                        ],
                        "it": [
                            "arpista"
                        ],
                        "pl": [
                            "harfista",
                            "harfistka"
                        ],
                        "pt": [
                            "harpista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "harpspelare",
                            "harpspelerska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harpiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "harpistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "harpon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Harpune"
                        ],
                        "en": [
                            "harpoon"
                        ],
                        "ast": [
                            "farp\u00f3n"
                        ],
                        "br": [
                            "treant"
                        ],
                        "ca": [
                            "arp\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c7c\u53c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\uc0b4"
                        ],
                        "da": [
                            "harpun"
                        ],
                        "es": [
                            "arp\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "harppuuna"
                        ],
                        "gl": [
                            "arp\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "harpuno"
                        ],
                        "id": [
                            "tempuling"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c8\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "arpone",
                            "arpione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u929b"
                        ],
                        "nl": [
                            "harpoen"
                        ],
                        "no": [
                            "harpun"
                        ],
                        "pl": [
                            "harpun"
                        ],
                        "pt": [
                            "arp\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043f\u0443\u043d",
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "harp\u00fana"
                        ],
                        "sv": [
                            "harpun"
                        ],
                        "cs": [
                            "harpuna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harpon": [
                    "Singulier"
                ],
                "harpons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "harponner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "harpunieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "arponar"
                        ],
                        "es": [
                            "arponear"
                        ],
                        "gl": [
                            "arpoar"
                        ],
                        "io": [
                            "harpunagar"
                        ],
                        "ln": [
                            "t\u00fama"
                        ],
                        "pt": [
                            "arpoar"
                        ],
                        "sv": [
                            "harpunera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "harponneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Harpunier"
                        ],
                        "en": [
                            "harpooner"
                        ],
                        "ca": [
                            "arponer"
                        ],
                        "es": [
                            "arponero"
                        ],
                        "gl": [
                            "arpoador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u043f\u0443\u043d\u0449\u0438\u043a",
                            "\u0433\u0430\u0440\u043f\u0443\u043d\u0451\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "harpun\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "harpunerare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "harponneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "harponneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hasard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fortune, sort, destin\u00a0; cas fortuit, impr\u00e9vu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zufall",
                            "Kontingenz"
                        ],
                        "en": [
                            "chance",
                            "fate",
                            "accidence",
                            "accident",
                            "randomness"
                        ],
                        "eu": [
                            "mentura"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzar",
                            "casualitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u968f\u673a\u6027",
                            "\u673a\u4f1a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc5f0"
                        ],
                        "co": [
                            "azardu"
                        ],
                        "da": [
                            "tilf\u00e6lde"
                        ],
                        "es": [
                            "acaso",
                            "azar",
                            "casualidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "hazardo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sattuma"
                        ],
                        "io": [
                            "hazardo"
                        ],
                        "it": [
                            "caso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u7136"
                        ],
                        "la": [
                            "casus"
                        ],
                        "nl": [
                            "toevalligheid",
                            "toeval"
                        ],
                        "oc": [
                            "azard",
                            "escasen\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "przypadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "acaso",
                            "azar",
                            "casualidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "slump",
                            "tillf\u00e4llighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hoda"
                        ],
                        "tr": [
                            "tesad\u00fcf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Risque, danger\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Risiko",
                            "Gefahr"
                        ],
                        "en": [
                            "hazard",
                            "risk",
                            "danger"
                        ],
                        "it": [
                            "rischio",
                            "pericolo"
                        ],
                        "pl": [
                            "hasard"
                        ],
                        "cs": [
                            "riziko",
                            "nebezpe\u010d\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hasard": [
                    "Singulier"
                ],
                "hasards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hasarder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wagen",
                            "sich erk\u00fchnen"
                        ],
                        "en": [
                            "hazard",
                            "venture"
                        ],
                        "es": [
                            "arriesgar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wagen"
                        ],
                        "cs": [
                            "hazardovat",
                            "riskovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hasardeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui hasarde volontiers sa personne, sa fortune, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "waghalsig"
                        ],
                        "en": [
                            "hazardous"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzar\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "azaroso"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5gsam",
                            "dj\u00e4rv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualifie les choses o\u00f9 il y a des risques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gewagt",
                            "riskant",
                            "risikoreich"
                        ],
                        "en": [
                            "rash",
                            "risky"
                        ],
                        "br": [
                            "arvarus"
                        ],
                        "no": [
                            "risikabel"
                        ],
                        "pt": [
                            "arriscado"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5gad",
                            "\u00e4ventyrlig",
                            "riskabel"
                        ],
                        "cs": [
                            "hazardn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hasardeuse(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "hasardeuses(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "haschich": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haschisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hashish"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0430\u0448\u0438\u0448"
                        ],
                        "ca": [
                            "haixix"
                        ],
                        "hr": [
                            "ha\u0161i\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "hashish"
                        ],
                        "es": [
                            "hach\u00eds"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u015di\u015do"
                        ],
                        "fi": [
                            "hasis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c3\u03af\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hasis"
                        ],
                        "it": [
                            "hashish"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hasjiesj"
                        ],
                        "no": [
                            "hasjisj"
                        ],
                        "oc": [
                            "ashish"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u06d5\u06ad"
                        ],
                        "pl": [
                            "haszysz"
                        ],
                        "pt": [
                            "haxixe"
                        ],
                        "ro": [
                            "ha\u0219i\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0448\u0438\u0448"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0430\u0448\u0438\u0448"
                        ],
                        "sh": [
                            "ha\u0161i\u0161"
                        ],
                        "sk": [
                            "ha\u0161i\u0161"
                        ],
                        "sl": [
                            "ha\u0161i\u0161"
                        ],
                        "sv": [
                            "haschisch"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043d\u04d9\u0448\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "ha\u0161i\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "ha\u015fha\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haschich": [
                    "Singulier"
                ],
                "haschichs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4sin"
                        ],
                        "en": [
                            "hare"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0643\u0631\u0634\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "liebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "leporino"
                        ],
                        "io": [
                            "leporino"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijfjeskonijn",
                            "vrouwtjeskonijn",
                            "moer",
                            "moerhaas"
                        ],
                        "pt": [
                            "lebre"
                        ],
                        "ro": [
                            "iepuroaic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0439\u0447\u0438\u0445\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zaja\u010dica"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ecf c\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hase": [
                    "Singulier"
                ],
                "hases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hashtag": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hashtag"
                        ],
                        "ca": [
                            "etiqueta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc2dc\ud0dc\uadf8"
                        ],
                        "es": [
                            "etiqueta",
                            "almohadilla",
                            "numeral"
                        ],
                        "gl": [
                            "cancelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30c3\u30b7\u30e5\u30bf\u30b0"
                        ],
                        "oc": [
                            "etiqueta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0445\u044d\u0448\u0442\u0435\u0433",
                            "\u0445\u0435\u0448\u0442\u0435\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hashtag": [
                    "Singulier"
                ],
                "hashtags": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hassium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "hassiumi"
                        ],
                        "de": [
                            "Hassium"
                        ],
                        "en": [
                            "hassium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u0633\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u057d\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "hassio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0430\u0441\u0456\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "hasijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0430\u0441\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "hassi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\ud862\udf46"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\uc298"
                        ],
                        "co": [
                            "hassiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "hassij"
                        ],
                        "da": [
                            "hassium"
                        ],
                        "es": [
                            "hassio",
                            "unniloctio"
                        ],
                        "eo": [
                            "hasio"
                        ],
                        "et": [
                            "hassium"
                        ],
                        "fi": [
                            "hassium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d0\u05e1\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "hasszium"
                        ],
                        "id": [
                            "hassium"
                        ],
                        "it": [
                            "hassio",
                            "assio",
                            "unniloctio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30c3\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "jv": [
                            "hassium"
                        ],
                        "ku": [
                            "hasiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "hassium"
                        ],
                        "lv": [
                            "hasijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "hasis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrxasi"
                        ],
                        "lb": [
                            "Hassium"
                        ],
                        "mt": [
                            "hassju"
                        ],
                        "gv": [
                            "hassium"
                        ],
                        "nl": [
                            "hassium"
                        ],
                        "no": [
                            "hassium",
                            "hassium"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06c1\u0627\u0633\u06cc\u0626\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0627\u0633\u06cc\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "has"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00e1ssio"
                        ],
                        "qu": [
                            "hasyu"
                        ],
                        "ro": [
                            "hassiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u0441\u0441\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0430\u0441\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "hasijum"
                        ],
                        "scn": [
                            "hassiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "hassium"
                        ],
                        "sl": [
                            "hasij"
                        ],
                        "sv": [
                            "hassium"
                        ],
                        "cs": [
                            "hassium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "hassiyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hassium": [
                    "Singulier"
                ],
                "hassiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e2te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00eame promptitude, vivacit\u00e9, rapidit\u00e9 avec laquelle on fait quelque chose.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spoed",
                            "haas"
                        ],
                        "de": [
                            "Eile",
                            "Hast",
                            "es nicht abwarten k\u00f6nnen"
                        ],
                        "en": [
                            "haste",
                            "speed",
                            "promptness",
                            "promptitude",
                            "quickness",
                            "swiftness",
                            "rapidity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0639\u0644 \u0634\u064a\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "hast"
                        ],
                        "ca": [
                            "pressa"
                        ],
                        "da": [
                            "fart",
                            "hast"
                        ],
                        "es": [
                            "prisa",
                            "prisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "hasto",
                            "rapideco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiire"
                        ],
                        "fy": [
                            "faasje",
                            "feart"
                        ],
                        "io": [
                            "hasto"
                        ],
                        "it": [
                            "velocit\u00e0",
                            "fretta"
                        ],
                        "nl": [
                            "rapheid",
                            "snelheid",
                            "vlugheid",
                            "spoed",
                            "vaart",
                            "gezwindheid",
                            "haastigheid",
                            "haast",
                            "ijl"
                        ],
                        "no": [
                            "fart"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u062c\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybko\u015b\u0107",
                            "po\u015bpiech"
                        ],
                        "pt": [
                            "rapidez",
                            "velocidade",
                            "pressa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fart",
                            "hast"
                        ],
                        "tr": [
                            "acele"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ed9i v\u00e0ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "h\u00e5sse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e2te": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e2tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e2ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire avancer vite, acc\u00e9l\u00e9rer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beeilen",
                            "beschleunigen",
                            "f\u00f6rdern",
                            "bef\u00f6rdern",
                            "schneller machen",
                            "akzelerieren"
                        ],
                        "en": [
                            "hasten"
                        ],
                        "ca": [
                            "apressar",
                            "avan\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerar",
                            "activar",
                            "adelantar",
                            "apresurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plifruigi",
                            "akceli"
                        ],
                        "fo": [
                            "skunda undir"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiiruhtaa",
                            "kiireht\u00e4",
                            "joutua",
                            "hoputtaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferfoarlikje"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "acelerar"
                        ],
                        "it": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "la": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugzetten",
                            "verhaasten",
                            "vervroegen",
                            "accelereren",
                            "bespoedigen",
                            "versnellen"
                        ],
                        "sv": [
                            "accelerera"
                        ],
                        "tr": [
                            "acele etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hauban": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cordage de navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Want"
                        ],
                        "en": [
                            "shroud"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "obenc"
                        ],
                        "da": [
                            "vant"
                        ],
                        "es": [
                            "obenque"
                        ],
                        "it": [
                            "strallo"
                        ],
                        "nl": [
                            "want"
                        ],
                        "no": [
                            "vant"
                        ],
                        "pt": [
                            "brand\u00e1i"
                        ],
                        "sv": [
                            "vant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hauban": [
                    "Singulier"
                ],
                "haubans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "haubert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kettenhemd"
                        ],
                        "en": [
                            "hauberk"
                        ],
                        "io": [
                            "tuniko"
                        ],
                        "it": [
                            "usbergo"
                        ],
                        "oc": [
                            "alb\u00e8rc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haubert": [
                    "Singulier"
                ],
                "hauberts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hausse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steigerung"
                        ],
                        "br": [
                            "bizerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00e7a"
                        ],
                        "es": [
                            "alza",
                            "aumento",
                            "incremento"
                        ],
                        "eo": [
                            "pliigo"
                        ],
                        "io": [
                            "augmento",
                            "vizilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbreiding"
                        ],
                        "ro": [
                            "crestere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hausse": [
                    "Singulier"
                ],
                "hausses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hausser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendre plus haut",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erh\u00f6hen"
                        ],
                        "en": [
                            "raise",
                            "rise",
                            "heighten"
                        ],
                        "br": [
                            "uhelaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00e7ar"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6ve",
                            "forh\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "alzar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "altear"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "haut": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est \u00e9lev\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hoch"
                        ],
                        "en": [
                            "tall",
                            "high"
                        ],
                        "br": [
                            "uhel"
                        ],
                        "ca": [
                            "alt"
                        ],
                        "es": [
                            "alto"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016dta",
                            "alta"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "tinggi"
                        ],
                        "it": [
                            "alto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u0456\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "agnabo",
                            "ambony"
                        ],
                        "oc": [
                            "naut"
                        ],
                        "sk": [
                            "vysok\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6g"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcksek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "qui sont situ\u00e9es au-dessus d\u2019autres\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hoch"
                        ],
                        "en": [
                            "high"
                        ],
                        "br": [
                            "uhel"
                        ],
                        "ca": [
                            "alt"
                        ],
                        "es": [
                            "alto"
                        ],
                        "ia": [
                            "alte"
                        ],
                        "it": [
                            "alto"
                        ],
                        "oc": [
                            "naut"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6g"
                        ],
                        "tr": [
                            "yukar\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fort, intense, \u00e9lev\u00e9 (haute pression, haute fr\u00e9quence)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hoch"
                        ],
                        "en": [
                            "high"
                        ],
                        "ca": [
                            "alt"
                        ],
                        "es": [
                            "alto"
                        ],
                        "ia": [
                            "alte",
                            "intensive"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hard"
                        ],
                        "sq": [
                            "lart\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "laut",
                            "erhaben"
                        ],
                        "ang": [
                            "heah",
                            "heh"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcnd\u00fcr"
                        ],
                        "br": [
                            "uhel",
                            "bras",
                            "kre\u00f1v"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8j",
                            "h\u00f8j"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5rge"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8gur"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nek\u00e4s",
                            "korkea"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00fbd"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0rd"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangos",
                            "magas"
                        ],
                        "io": [
                            "alta"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "alto"
                        ],
                        "ku": [
                            "bilind",
                            "berz",
                            "bala"
                        ],
                        "la": [
                            "altus",
                            "arduus",
                            "celsus"
                        ],
                        "lv": [
                            "augsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "auk\u0161tas"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoog",
                            "hard",
                            "luid",
                            "verheven"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8y"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysoki"
                        ],
                        "pt": [
                            "alto",
                            "forte",
                            "elevado",
                            "eminente"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenalt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u043c\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "vysok\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "visok"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljudelig",
                            "ljudlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "malak\u00e1s",
                            "mata\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "vysok\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haut(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "hauts(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "haute(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "hautes(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6he",
                            "First",
                            "Gipfel",
                            "Wipfel"
                        ],
                        "en": [
                            "top",
                            "height",
                            "summit",
                            "surface"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "dalt",
                            "cim"
                        ],
                        "da": [
                            "top"
                        ],
                        "eo": [
                            "supro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c7\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1584"
                        ],
                        "it": [
                            "cima"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u0456\u043a\u0442\u0456\u043a",
                            "\u0448\u044b\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "culmen"
                        ],
                        "nl": [
                            "topje",
                            "kroon",
                            "kruin",
                            "top"
                        ],
                        "pt": [
                            "cimo",
                            "cume",
                            "v\u00e9rtice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "cao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haut": [
                    "Singulier"
                ],
                "hauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "haut-de-forme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de chapeau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zylinder"
                        ],
                        "en": [
                            "top hat",
                            "high hat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u793c\u5e3d",
                            "\u9ad8\u9876\u4e1d\u8d28\u793c\u5e3d"
                        ],
                        "es": [
                            "sombrero de copa"
                        ],
                        "fi": [
                            "silinteri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03af\u03c8\u03b7\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "cilinder"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00edpuhattur",
                            "stromphattur"
                        ],
                        "it": [
                            "cilindro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30eb\u30af\u30cf\u30c3\u30c8",
                            "\u30c8\u30c3\u30d7\u30cf\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoge hoed"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haut-de-forme": [
                    "Singulier"
                ],
                "hauts-de-forme": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "haut-fond": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untiefe"
                        ],
                        "en": [
                            "shoal",
                            "reef"
                        ],
                        "br": [
                            "baz"
                        ],
                        "es": [
                            "bajo",
                            "baj\u00edo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u7901"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0440\u0430\u04a3",
                            "\u0431\u0430\u0440\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondiepte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haut-fond": [
                    "Singulier"
                ],
                "hauts-fonds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "haut-parleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lautsprecher"
                        ],
                        "en": [
                            "loudspeaker",
                            "speaker"
                        ],
                        "eu": [
                            "bozgorailu"
                        ],
                        "br": [
                            "uhelgomzer"
                        ],
                        "ca": [
                            "altaveu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5587\u53ed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud53c\ucee4"
                        ],
                        "es": [
                            "altavoz"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016dtparolilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kova\u00e4\u00e4ninen"
                        ],
                        "id": [
                            "pengeras suara"
                        ],
                        "it": [
                            "altoparlante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d4\u30fc\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "luidspreker"
                        ],
                        "oc": [
                            "hautparlaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142o\u015bnik",
                            "szczekaczka",
                            "megafon"
                        ],
                        "pt": [
                            "falante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u043c\u043a\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043a\u0430",
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gtalare"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5rleu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haut-parleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "haut-parleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "haut-relief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "high relief"
                        ],
                        "es": [
                            "altorrelieve"
                        ],
                        "it": [
                            "altorilievo"
                        ],
                        "nl": [
                            "reli\u00ebf"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142askorze\u017aba"
                        ],
                        "pt": [
                            "relevo"
                        ],
                        "ro": [
                            "altorelief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "haut-relief": [
                    "Singulier"
                ],
                "hauts-reliefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "haut-sorabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Sorbies"
                        ],
                        "als": [
                            "Obersorbische Sprache"
                        ],
                        "sq": [
                            "Gjuha sorbiane e ep\u00ebrme"
                        ],
                        "de": [
                            "Obersorbische Sprache"
                        ],
                        "am": [
                            "\u120b\u12ed\u129b \u1236\u122d\u1265\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Upper Sorbian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627"
                        ],
                        "ast": [
                            "altu sorabo"
                        ],
                        "az": [
                            "Yuxar\u0131 sorb dili"
                        ],
                        "ba": [
                            "\u04ae\u0440\u0433\u0435 \u043b\u0443\u0436\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435"
                        ],
                        "eu": [
                            "sorabiera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u043b\u0443\u0436\u044b\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sorabeg uhel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0413\u043e\u0440\u043d\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0448\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "alt s\u00f2rab"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u7d22\u5e03\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc9c0 \uc18c\ub974\ube0c\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "Gornjolu\u017ei\u010dkosrpski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "alto sorabo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Suprasoraba lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00dclemsorbi keel"
                        ],
                        "gd": [
                            "S\u00f2rbais Uachdarach"
                        ],
                        "gl": [
                            "Alto sorabo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0386\u03bd\u03c9 \u03a3\u03bf\u03c1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hak": [
                            "ng\u00ee"
                        ],
                        "ilo": [
                            "Pagsasao nga Akinngato a Sorabo"
                        ],
                        "id": [
                            "Bahasa Sorbia Hulu"
                        ],
                        "it": [
                            "soraba superiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u5730\u30bd\u30eb\u30d6\u8a9e"
                        ],
                        "csb": [
                            "G\u00f3rnosorbsczi j\u00e3z\u00ebk"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0416\u043e\u0493\u0430\u0440\u0493\u044b \u0441\u043e\u0440\u0431 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "kv": [
                            "\u0412\u044b\u043b\u044b\u0441 \u0441\u043e\u0440\u0431 \u043a\u044b\u0432"
                        ],
                        "lv": [
                            "Aug\u0161sorbu valoda"
                        ],
                        "li": [
                            "Oppersorbisch"
                        ],
                        "lt": [
                            "Auk\u0161tutini\u0173 sorb\u0173 kalba"
                        ],
                        "lmo": [
                            "Sorab de Sora"
                        ],
                        "lb": [
                            "Uewersorbesch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0413\u043e\u0440\u043d\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "gv": [
                            "Sorbish Eaghtyragh"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oppersorbisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "Aut sorab"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u0627\u0626\u06cc \u0633\u0648\u0631\u0628\u06cc \u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0627\u062a\u0644\u06cc \u0633\u0648\u0631\u0628\u06cc\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0631\u0628\u06cc \u0628\u0627\u0644\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pms": [
                            "Lenga Sorbian \u00e0ut"
                        ],
                        "pl": [
                            "J\u0119zyk g\u00f3rno\u0142u\u017cycki"
                        ],
                        "pt": [
                            "Alto sor\u00e1bio"
                        ],
                        "ro": [
                            "Limba sorab\u0103 de sus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sat": [
                            "\u1c6a\u1c6e\u1c5b\u1c5f\u1c71 \u1c65\u1c73\u1c68\u1c75\u1c64\u1c6d\u1c5f\u1c71 \u1c6f\u1c5f\u1c79\u1c68\u1c65\u1c64"
                        ],
                        "sc": [
                            "Limba s\u00f2raba de susu"
                        ],
                        "sco": [
                            "Upper Sorbian leid"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0413\u043e\u0440\u045a\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0447\u043a\u043e\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Gornjolu\u017ei\u010dkosrpski jezik"
                        ],
                        "szl": [
                            "G\u014drnosorbsk\u014f g\u014fdka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Hornolu\u017eick\u00e1 srb\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "Zgornjelu\u017ei\u0161\u010dina"
                        ],
                        "dsb": [
                            "G\u00f3rnoserb\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Hornjoserb\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "crh": [
                            "Yuqar\u0131 Sorb tili"
                        ],
                        "cs": [
                            "Hornolu\u017eick\u00e1 srb\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yukar\u0131 Sorbca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044c\u043e\u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ti\u1ebfng Th\u01b0\u1ee3ng Sorb"
                        ],
                        "cu": [
                            "\u0413\u043e\u0440\u044c\u043d\u0465\u0441\u0440\u044c\u0431\u044c\u0441\u043a\u044a \u0469\ua641\ua651\u043a\u044a"
                        ],
                        "wuu": [
                            "\u4e0a\u7d22\u5e03\u8bed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hautain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberheblich"
                        ],
                        "en": [
                            "haughty",
                            "lordly",
                            "supercilious"
                        ],
                        "br": [
                            "otus"
                        ],
                        "ca": [
                            "altiu"
                        ],
                        "es": [
                            "altivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "aroganta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "superba"
                        ],
                        "id": [
                            "angkuh",
                            "arogan"
                        ],
                        "it": [
                            "altezzoso"
                        ],
                        "no": [
                            "ovenp\u00e5",
                            "br\u00e5kjekk",
                            "h\u00f8yferdig"
                        ],
                        "oc": [
                            "autor\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "altivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hautain(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "hautains(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "hautaine(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "hautaines(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hautbois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hobo"
                        ],
                        "de": [
                            "Oboe"
                        ],
                        "en": [
                            "oboe"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0562\u0578\u0575"
                        ],
                        "az": [
                            "qoboy"
                        ],
                        "eu": [
                            "oboe"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "oboa"
                        ],
                        "br": [
                            "oboell"
                        ],
                        "bg": [
                            "o\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "obo\u00e8"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u7c27\u7ba1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ubcf4\uc5d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "oboa"
                        ],
                        "da": [
                            "obo"
                        ],
                        "es": [
                            "oboe"
                        ],
                        "eo": [
                            "hobojo"
                        ],
                        "et": [
                            "oboe"
                        ],
                        "fi": [
                            "oboe"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3b\u00f3"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00f3boe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bc\u03c0\u03bf\u03b5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1\u05d5\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "oboa"
                        ],
                        "io": [
                            "hoboyo"
                        ],
                        "id": [
                            "obo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3b\u00f3",
                            "h\u00e1p\u00edpa"
                        ],
                        "it": [
                            "oboe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u043e\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u043e\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "lv": [
                            "oboja"
                        ],
                        "lt": [
                            "obojus"
                        ],
                        "lb": [
                            "hautbois"
                        ],
                        "mk": [
                            "o\u0431\u043e\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "hobo"
                        ],
                        "no": [
                            "obo"
                        ],
                        "oc": [
                            "clarin",
                            "autb\u00f2i"
                        ],
                        "uz": [
                            "goboy"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u0648\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "ob\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "obo\u00e9"
                        ],
                        "qu": [
                            "uwuy pinkuyllu"
                        ],
                        "ro": [
                            "oboi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "oboa"
                        ],
                        "sk": [
                            "hoboj"
                        ],
                        "sl": [
                            "oboa"
                        ],
                        "sv": [
                            "oboe"
                        ],
                        "cs": [
                            "hoboj"
                        ],
                        "tr": [
                            "obua"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0431\u043e\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "boa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hautbo\u00efste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oboist",
                            "Oboistin"
                        ],
                        "en": [
                            "oboist"
                        ],
                        "eo": [
                            "hobojisto",
                            "hobojistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "obo\u00edsta"
                        ],
                        "io": [
                            "hoboyisto"
                        ],
                        "it": [
                            "oboista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "hobojista",
                            "hobojistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hautbo\u00efste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "hautbo\u00efstes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Hauterivien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauterivium"
                        ],
                        "en": [
                            "Hauterivian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Hauteriviar"
                        ],
                        "es": [
                            "Hauteriviano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Hoteryw"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hauteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6he",
                            "Anh\u00f6he",
                            "H\u00fcgel",
                            "Erhebung"
                        ],
                        "en": [
                            "height",
                            "altitude",
                            "elevation"
                        ],
                        "ang": [
                            "heah\u00f0u",
                            "hieh\u00f0u",
                            "heah\u00f0u",
                            "hieh\u00f0u"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcnd\u00fcrl\u00fck"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00e7\u00e0ria",
                            "altura"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jde",
                            "h\u00f8jde",
                            "hovmod",
                            "arrogance"
                        ],
                        "es": [
                            "altura",
                            "altitud",
                            "elevaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "alto",
                            "alteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6dd"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkeus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10db\u10d0\u10e6\u10da\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "magass\u00e1g",
                            "magass\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "altajo"
                        ],
                        "it": [
                            "altezza",
                            "altitudine",
                            "altura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u0456\u043a\u0442\u0456\u043a",
                            "\u0436\u043e\u0493\u0430\u0440\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "altitudo",
                            "altum"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogte",
                            "hoogten",
                            "hoogwaardigheid",
                            "hoogwaardigheid",
                            "waterhoogte",
                            "waterdiepte",
                            "hoogmoed",
                            "hooghartig"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8yde",
                            "h\u00f8yde"
                        ],
                        "oc": [
                            "nautor"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysoko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "altura",
                            "altitude",
                            "alto",
                            "altura",
                            "emin\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0103l\u021bime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6jd",
                            "h\u00f6jd"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fd\u0161ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "irtifa",
                            "y\u00fckseklik"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9 cao",
                            "chi\u1ec1u cao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hauteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "hauteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ha\u00fcyne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ha\u00fcyn"
                        ],
                        "en": [
                            "hauyne"
                        ],
                        "ca": [
                            "ha\u00fcyna"
                        ],
                        "fi": [
                            "hauyniitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d0\u05d9\u05d0\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "hauyna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85cd\u65b9\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "ha\u00fcyn"
                        ],
                        "no": [
                            "hauyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "hauynita"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u044e\u0457\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ha\u00fcyne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ha\u00fcynes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "havre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hafen"
                        ],
                        "en": [
                            "haven",
                            "harbour",
                            "ou harbor"
                        ],
                        "eo": [
                            "haveno",
                            "rifu\u011dejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "satama"
                        ],
                        "io": [
                            "refujeyo"
                        ],
                        "sv": [
                            "hamn",
                            "bukt",
                            "tillflyktsort"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "havre": [
                    "Singulier"
                ],
                "havres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hawa\u00efen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Hawaiian"
                        ],
                        "ca": [
                            "hawai\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "hawaiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "havaja"
                        ],
                        "it": [
                            "hawaiano"
                        ],
                        "oc": [
                            "hawaian"
                        ],
                        "pt": [
                            "havaiano"
                        ],
                        "sk": [
                            "havajsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hawaiisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "havajsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hawa\u00efen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "hawa\u00efens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "hawa\u00efenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "hawa\u00efennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Hawaiian"
                        ],
                        "eu": [
                            "hawaiiera"
                        ],
                        "br": [
                            "hawaieg"
                        ],
                        "es": [
                            "hawaiano"
                        ],
                        "fi": [
                            "havaiji"
                        ],
                        "oc": [
                            "hawaian"
                        ],
                        "ro": [
                            "hawaiian\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "havaj\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "hawaiiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "havaj\u0161tina"
                        ],
                        "tpi": [
                            "tok Hawai"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "h\u00e9": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour attirer l\u2019attention",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "he",
                            "na"
                        ],
                        "en": [
                            "hey"
                        ],
                        "es": [
                            "ey"
                        ],
                        "eo": [
                            "he"
                        ],
                        "it": [
                            "ehi"
                        ],
                        "pt": [
                            "psiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0439",
                            "\u044d\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "heaume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Casque du Moyen \u00c2ge\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "helmet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0630\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "elm"
                        ],
                        "es": [
                            "yelmo",
                            "casco"
                        ],
                        "io": [
                            "helmo"
                        ],
                        "ia": [
                            "helmo",
                            "casco"
                        ],
                        "it": [
                            "elmo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "heaume": [
                    "Singulier"
                ],
                "heaumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hebdomadaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui revient, qui para\u00eet chaque semaine.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00f6chentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "weekly"
                        ],
                        "br": [
                            "sizhuniek"
                        ],
                        "ca": [
                            "setmanal",
                            "setmanalment"
                        ],
                        "da": [
                            "ugentlig"
                        ],
                        "es": [
                            "semanal",
                            "semanero",
                            "hebdomadario"
                        ],
                        "eo": [
                            "semajna"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikoittainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03b4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hetenk\u00e9nt"
                        ],
                        "io": [
                            "semanala"
                        ],
                        "it": [
                            "settimanale"
                        ],
                        "ku": [
                            "heftey\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "wekelijks"
                        ],
                        "no": [
                            "ukentlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "cotygodniowo"
                        ],
                        "pt": [
                            "seman\u00e1rio",
                            "hebdomad\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "saptamanal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "veckolig"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fddenn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "haftalik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hebdomadaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "hebdomadaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Publication hebdomadaire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wochenzeitschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "weekly"
                        ],
                        "eu": [
                            "astekari"
                        ],
                        "br": [
                            "sizhunieg"
                        ],
                        "da": [
                            "ugeblad"
                        ],
                        "es": [
                            "semanario",
                            "hebdomadario"
                        ],
                        "eo": [
                            "semajngazeto"
                        ],
                        "fy": [
                            "wykliks"
                        ],
                        "it": [
                            "settimanale"
                        ],
                        "ku": [
                            "heftename"
                        ],
                        "li": [
                            "waekeliks"
                        ],
                        "nl": [
                            "wekelijks"
                        ],
                        "pt": [
                            "seman\u00e1rio",
                            "hebdomad\u00e1rio",
                            "semanalmente"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103pt\u0103m\u00e2nal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fdden\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hebdomadaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "hebdomadaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hebdomadairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weekliks"
                        ],
                        "de": [
                            "w\u00f6chentlich",
                            "jede Woche"
                        ],
                        "en": [
                            "weekly"
                        ],
                        "es": [
                            "semanalmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iusemajne"
                        ],
                        "it": [
                            "settimanalmente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0442\u0430 \u0441\u0430\u0439\u044b\u043d",
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0430 \u0441\u0430\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "elke week",
                            "wekelijks"
                        ],
                        "pt": [
                            "semanalmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "h\u00e9berger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beherbergen",
                            "unterbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "host"
                        ],
                        "ca": [
                            "albergar"
                        ],
                        "es": [
                            "albergar",
                            "hospedar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gastigi"
                        ],
                        "io": [
                            "lojigar"
                        ],
                        "la": [
                            "tectumque"
                        ],
                        "nl": [
                            "herbergen"
                        ],
                        "ro": [
                            "a adaposti"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rb\u00e4rgera",
                            "hysa"
                        ],
                        "cs": [
                            "ubytovat",
                            "hostovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "h\u00e9breu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hebr\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Hebrew"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "hebraiera",
                            "hebreera"
                        ],
                        "br": [
                            "hebraeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0432\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "hebreu"
                        ],
                        "da": [
                            "hebraisk"
                        ],
                        "es": [
                            "hebreo"
                        ],
                        "et": [
                            "heebrea"
                        ],
                        "fi": [
                            "heprea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03c1\u03b1\u03ca\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e9ber"
                        ],
                        "it": [
                            "ebraico"
                        ],
                        "lv": [
                            "ivrits"
                        ],
                        "lt": [
                            "hebraj\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Hebreeuws"
                        ],
                        "no": [
                            "hebraisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "ebr\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "hebrajski",
                            "hebrajszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "hebraico",
                            "hebreu"
                        ],
                        "ro": [
                            "ebraic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0432\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "hebrej\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "hebrej\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "hebreiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "hebrej\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au peuple des H\u00e9breux, \u00e0 sa langue, sa culture",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Hebrew"
                        ],
                        "eu": [
                            "hebrear"
                        ],
                        "br": [
                            "hebraek",
                            "hebreek"
                        ],
                        "it": [
                            "ebreo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Hebreews"
                        ],
                        "pl": [
                            "hebrajski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9breu": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9breux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9catombe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sacrifice de cent b\u0153ufs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tieropfer"
                        ],
                        "en": [
                            "hecatomb"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u043a\u0430\u0442\u043e\u043c\u0431\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "hekatombe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03cc\u03bc\u03b2\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "hekatombo"
                        ],
                        "it": [
                            "ecatombe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043a\u0430\u0442\u043e\u043c\u0431\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "hekatomba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043a\u0430\u0442\u043e\u043c\u0431\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "massacre sanglant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blutbad",
                            "Massaker"
                        ],
                        "en": [
                            "bloodbath"
                        ],
                        "da": [
                            "blodbad"
                        ],
                        "it": [
                            "ecatombe"
                        ],
                        "no": [
                            "blodbad"
                        ],
                        "sv": [
                            "blodbad"
                        ],
                        "cs": [
                            "krvav\u00e1 l\u00e1ze\u0148",
                            "masakr",
                            "hekatomba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9catombe": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9catombes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektar"
                        ],
                        "en": [
                            "hectare"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0643\u062a\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "hect\u00e0rea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5e5\ud0c0\ub974"
                        ],
                        "es": [
                            "hect\u00e1rea"
                        ],
                        "eo": [
                            "hektaro"
                        ],
                        "gl": [
                            "hect\u00e1rea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "hektaro"
                        ],
                        "it": [
                            "ettaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30bf\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "bunder",
                            "hectare"
                        ],
                        "oc": [
                            "ectara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "hekt\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "hektar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectare": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hektisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hectic"
                        ],
                        "es": [
                            "h\u00e9tico",
                            "\u00e9tico"
                        ],
                        "it": [
                            "etico"
                        ],
                        "cs": [
                            "hektick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "hectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectocandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektocandela"
                        ],
                        "en": [
                            "hectocandela"
                        ],
                        "es": [
                            "hectocandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "hectocandela"
                        ],
                        "it": [
                            "ettocandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30c8\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectocandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectocandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hectogramme",
                            "hectogram"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5e5\ud1a0\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "es": [
                            "hectogramo"
                        ],
                        "it": [
                            "ettogrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30c8\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "hektogram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectohenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektohenry"
                        ],
                        "en": [
                            "hectohenry"
                        ],
                        "es": [
                            "hectohenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "hectohenry",
                            "hectohenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "ettohenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectohenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectohenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectohertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektohertz"
                        ],
                        "en": [
                            "hectohertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5e5\ud1a0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "hectohercio",
                            "hectohertz",
                            "hectohertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "hectohertz"
                        ],
                        "it": [
                            "ettohertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hectolitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektoliter"
                        ],
                        "en": [
                            "hectolitre",
                            "hectoliter"
                        ],
                        "gl": [
                            "hectolitro"
                        ],
                        "it": [
                            "ettolitro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043a\u0442\u043e\u043b\u0438\u0442\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "hektoliter"
                        ],
                        "sv": [
                            "hektoliter"
                        ],
                        "cs": [
                            "hektolitr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectolitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectolitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectolumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektolumen"
                        ],
                        "en": [
                            "hectolumen"
                        ],
                        "es": [
                            "hectolumen"
                        ],
                        "it": [
                            "ettolumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30c8\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectolumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectolumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectolux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektolux"
                        ],
                        "en": [
                            "hectolux"
                        ],
                        "es": [
                            "hectolux"
                        ],
                        "it": [
                            "ettolux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30c8\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hectom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektometer"
                        ],
                        "en": [
                            "hectometre",
                            "hectometer"
                        ],
                        "es": [
                            "hect\u00f3metro"
                        ],
                        "eo": [
                            "hektometro"
                        ],
                        "gl": [
                            "hect\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "hectometro"
                        ],
                        "nl": [
                            "hectometer"
                        ],
                        "sv": [
                            "hektometer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectonewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektonewton"
                        ],
                        "en": [
                            "hectonewton"
                        ],
                        "es": [
                            "hectonewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "hectonewton"
                        ],
                        "it": [
                            "ettonewton"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectonewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectonewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectopascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de pression",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektopascal"
                        ],
                        "en": [
                            "hectopascal"
                        ],
                        "br": [
                            "hektopaskal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767e\u5e15"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5e5\ud1a0\ud30c\uc2a4\uce7c"
                        ],
                        "es": [
                            "hectopascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "hectopascal"
                        ],
                        "it": [
                            "ettopascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30c8\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ],
                        "sk": [
                            "hektopascal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectopascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectopascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hectosiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektosiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "hectosiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "hectosiemens",
                            "hectosi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "ettosiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30af\u30c8\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hectowatt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hektowatt"
                        ],
                        "en": [
                            "hectowatt"
                        ],
                        "es": [
                            "hectovatio",
                            "hectowatt"
                        ],
                        "it": [
                            "ettowatt"
                        ],
                        "sv": [
                            "hektowatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hectowatt": [
                    "Singulier"
                ],
                "hectowatts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9donisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hedonism"
                        ],
                        "io": [
                            "hedonismo"
                        ],
                        "it": [
                            "edonismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "hedonizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "hedonismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hedonizmus"
                        ],
                        "su": [
                            "h\u00e9donismeu"
                        ],
                        "sv": [
                            "hedonism"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e9donismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9donisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9donismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9doniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hedonist"
                        ],
                        "it": [
                            "edonista"
                        ],
                        "pt": [
                            "hedonismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "hedonist"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e9donik",
                            "h\u00e9donista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9doniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9donistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9g\u00e9lien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hegelianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Hegelian"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegeliar"
                        ],
                        "es": [
                            "hegeliano"
                        ],
                        "it": [
                            "hegeliano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9g\u00e9lien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "h\u00e9g\u00e9liens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "h\u00e9g\u00e9lienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "h\u00e9g\u00e9liennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9g\u00e9monie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hegemonie",
                            "Vorherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "hegemony"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0637\u0631\u0629",
                            "\u0647\u064a\u0645\u0646\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9738\u6743",
                            "\u9738\u6b0a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\uad8c"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b3\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "egemonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8987\u6a29",
                            "\u30d8\u30b2\u30e2\u30cb\u30fc"
                        ],
                        "pt": [
                            "hegemonia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "hegem\u00f3nia"
                        ],
                        "sv": [
                            "hegemoni",
                            "\u00f6verh\u00f6ghet"
                        ],
                        "cs": [
                            "hegemonie"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1 quy\u1ec1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9g\u00e9monie": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9g\u00e9monies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9g\u00e9monique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hegemonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hegemonic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b3\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "egemonico"
                        ],
                        "cs": [
                            "hegemonick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9g\u00e9monique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "h\u00e9g\u00e9moniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9g\u00e9monisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u9738\u6743\u4e3b\u4e49",
                            "\u9738\u6b0a\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\uad8c\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "it": [
                            "egemonismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8987\u6a29\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1 quy\u1ec1n ch\u1ee7 ngh\u0129a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9g\u00e9monisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9g\u00e9monismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hein": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4"
                        ],
                        "en": [
                            "huh",
                            "hunh"
                        ],
                        "es": [
                            "eh"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109u"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00e3",
                            "h\u1ebd",
                            "t\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0451"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea3",
                            "\u1ee7a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "h\u00e9las": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ach",
                            "leider"
                        ],
                        "en": [
                            "alas",
                            "damned",
                            "mavrone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0644\u0623\u0633\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "ai"
                        ],
                        "br": [
                            "siwazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "ai",
                            "ai las"
                        ],
                        "es": [
                            "ay"
                        ],
                        "eo": [
                            "ve"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03af\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "ve"
                        ],
                        "it": [
                            "ahim\u00e8",
                            "purtroppo"
                        ],
                        "la": [
                            "eheu"
                        ],
                        "nl": [
                            "helaas",
                            "jammer"
                        ],
                        "oc": [
                            "ai",
                            "oi",
                            "ail\u00e0s",
                            "pecaire",
                            "paure",
                            "paubre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "biada"
                        ],
                        "pt": [
                            "ai"
                        ],
                        "ro": [
                            "din p\u0103cate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "h\u00e9ler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hail"
                        ],
                        "br": [
                            "hopal"
                        ],
                        "ca": [
                            "cridar un vaixell",
                            "cridar"
                        ],
                        "io": [
                            "advokar"
                        ],
                        "wa": [
                            "houk\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "h\u00e9lianth\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Helianthemum"
                        ],
                        "de": [
                            "Sonnenr\u00f6schen"
                        ],
                        "en": [
                            "rock rose",
                            "sunrose"
                        ],
                        "it": [
                            "eliantemo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pos\u0142onek"
                        ],
                        "cs": [
                            "devatern\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9lianth\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9lianth\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9lice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schneckenlinie",
                            "Schraube"
                        ],
                        "en": [
                            "helix",
                            "propeller",
                            "screw",
                            "screw propeller",
                            "thread",
                            "airscrew"
                        ],
                        "eu": [
                            "helize"
                        ],
                        "br": [
                            "tro",
                            "bi\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "h\u00e8lice",
                            "h\u00e8lix",
                            "cargol"
                        ],
                        "da": [
                            "skrue"
                        ],
                        "es": [
                            "h\u00e9lice"
                        ],
                        "eo": [
                            "helico"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00fava"
                        ],
                        "fi": [
                            "potkuri"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerscri\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "helico"
                        ],
                        "it": [
                            "elica"
                        ],
                        "nl": [
                            "propeller",
                            "schroef",
                            "schroeflijn",
                            "spiraal",
                            "spiraallijn",
                            "helix",
                            "schroefdraad"
                        ],
                        "oc": [
                            "eli\u00e7a"
                        ],
                        "pt": [
                            "espira",
                            "h\u00e9lice",
                            "rosca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "skruvlinje",
                            "rullsn\u00e4cka",
                            "propeller"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9lice": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9lices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9liciculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schneckenzucht"
                        ],
                        "en": [
                            "heliciculture"
                        ],
                        "es": [
                            "helicicultura"
                        ],
                        "gl": [
                            "helicicultura"
                        ],
                        "it": [
                            "elicicoltura"
                        ],
                        "pt": [
                            "helicicultura"
                        ],
                        "wa": [
                            "caracolreye",
                            "aclevaedje di caracoles"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9liciculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9licicultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9lico\u00efdal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En forme d\u2019h\u00e9lice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wendelf\u00f6rmig",
                            "schraubf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "helical"
                        ],
                        "ca": [
                            "helico\u00efdal"
                        ],
                        "it": [
                            "elicoidale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "spiralformig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9lico\u00efdal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "h\u00e9lico\u00efdaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "h\u00e9lico\u00efdale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "h\u00e9lico\u00efdales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9licon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Helikon"
                        ],
                        "en": [
                            "helicon"
                        ],
                        "es": [
                            "helic\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "elicone"
                        ],
                        "pl": [
                            "helikon"
                        ],
                        "cs": [
                            "helig\u00f3n",
                            "helikon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9licon": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9licons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9licopt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hubschrauber"
                        ],
                        "en": [
                            "helicopter",
                            "chopper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645\u0629",
                            "\u0627\u0641\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "dro",
                            "bi\u00f1saskell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043f\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "helic\u00f2pter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f4\u5347\u673a",
                            "\u76f4\u5347\u98de\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5ec\ub9ac\ucf65\ud130",
                            "\ud5ec\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "dro"
                        ],
                        "da": [
                            "helikopter"
                        ],
                        "es": [
                            "helic\u00f3ptero"
                        ],
                        "eo": [
                            "helikoptero"
                        ],
                        "et": [
                            "helikopter"
                        ],
                        "fo": [
                            "tyrla"
                        ],
                        "fi": [
                            "helikopteri"
                        ],
                        "fy": [
                            "helikopter",
                            "wintelwjok"
                        ],
                        "gl": [
                            "helic\u00f3ptero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c0\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "helikopter"
                        ],
                        "io": [
                            "helikoptero"
                        ],
                        "id": [
                            "helikopter"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feyrla"
                        ],
                        "it": [
                            "elicottero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc",
                            "\u30d8\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043a\u04b1\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "helikopter",
                            "hefschroefvliegtuig",
                            "wentelwiek"
                        ],
                        "no": [
                            "helikopter"
                        ],
                        "oc": [
                            "elicopt\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u06af\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmig\u0142owiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "helic\u00f3ptero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u0451\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043f\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrtu\u013en\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "helikopter"
                        ],
                        "sv": [
                            "helikopter"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrtuln\u00edk",
                            "helikopt\u00e9ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "helikopter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9licopt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9licopt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9li\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heliaia"
                        ],
                        "en": [
                            "heliaia"
                        ],
                        "es": [
                            "heliea"
                        ],
                        "fi": [
                            "heliaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u8846\u88c1\u5224\u6240"
                        ],
                        "nl": [
                            "heliaia"
                        ],
                        "pl": [
                            "heliaia"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0413\u0435\u043b\u0456\u0435\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9li\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9li\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9liocentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heliocentric"
                        ],
                        "es": [
                            "helioc\u00e9ntrico"
                        ],
                        "eo": [
                            "suncentra"
                        ],
                        "it": [
                            "eliocentrico"
                        ],
                        "pl": [
                            "heliocentryczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "heliocentrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9liocentrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "h\u00e9liocentriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9liocentrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heliocentrism"
                        ],
                        "eo": [
                            "suncentrismo"
                        ],
                        "it": [
                            "eliocentrismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "heliocentryzm"
                        ],
                        "cs": [
                            "heliocentrismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9liocentrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9liocentrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9liodore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Goldberyll"
                        ],
                        "en": [
                            "heliodor"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0565\u056c\u056b\u0578\u0564\u0578\u0580"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u043b\u0438\u043e\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "et": [
                            "heliodoor"
                        ],
                        "fi": [
                            "heliodori"
                        ],
                        "it": [
                            "eliodoro"
                        ],
                        "lv": [
                            "heliodors"
                        ],
                        "nl": [
                            "heliodoor"
                        ],
                        "pl": [
                            "heliodor"
                        ],
                        "ro": [
                            "heliodor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043b\u0438\u043e\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043b\u0456\u043e\u0434\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9liodore": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9liodores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9lion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "h\u00e9lion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Helium"
                        ],
                        "en": [
                            "helion"
                        ],
                        "es": [
                            "heli\u00f3n"
                        ],
                        "lt": [
                            "helionas"
                        ],
                        "pl": [
                            "helion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u043b\u0438\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9lion": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9lions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9liopause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heliopause"
                        ],
                        "en": [
                            "heliopause"
                        ],
                        "es": [
                            "heliopausa"
                        ],
                        "fi": [
                            "heliopaussi"
                        ],
                        "it": [
                            "eliopausa"
                        ],
                        "sv": [
                            "heliopaus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9liopause": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00e9liopauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9liophile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heliophilous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621"
                        ],
                        "es": [
                            "heli\u00f3filo"
                        ],
                        "io": [
                            "heliofilo"
                        ],
                        "it": [
                            "eliofilo"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btlomiln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00e9liophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "h\u00e9liophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "h\u00e9liosismologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Helioseismologie"
                        ],
                        "en": [
                            "helioseismology",
                            "solar seismology"
                        ],
                        "ca": [
                            "heliosismologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u9707"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\uc9c4\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "heliosismolog\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f3lskj\u00e1lftafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "eliosismologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u9707\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "helioseismologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "heliosejsmologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "heliosismologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "helioseismologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0435\u043b\u0438\u043e\u0441\u0435\u0438\u0437\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u043b\u0456\u043e\u0441\u0435\u0439\u0441\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}