{
    "h\u00f4tesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pendant f\u00e9minin de l\u2019h\u00f4te.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hostess"
                        ],
                        "ca": [
                            "hostessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "gastigantino",
                            "gastino"
                        ],
                        "it": [
                            "ospite"
                        ],
                        "nl": [
                            "gastvrouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "hospedeira"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rdinna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "h\u00f4tesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "h\u00f4tesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de panier qu\u2019on porte sur le dos",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckenkorb",
                            "R\u00fcckentragkorb"
                        ],
                        "br": [
                            "bouteg"
                        ],
                        "co": [
                            "curbone",
                            "biconzula"
                        ],
                        "da": [
                            "kurv"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00e9vano"
                        ],
                        "id": [
                            "bakul",
                            "jangkat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "hottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hotu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson d\u2019eau douce",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Chondrostoma nasus"
                        ],
                        "de": [
                            "Blaunase",
                            "Nase",
                            "N\u00e4sling",
                            "Schnabel"
                        ],
                        "en": [
                            "common nase",
                            "sneep"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043fa\u0434\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokkas\u00e4rki"
                        ],
                        "hu": [
                            "paduc",
                            "v\u00e9settajk\u00fa paduc"
                        ],
                        "it": [
                            "naso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30aa\u30d0\u30ca\u30a6\u30b0\u30a4"
                        ],
                        "lv": [
                            "apak\u0161mute"
                        ],
                        "li": [
                            "k\u00f3mmel",
                            "noos"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastasis skersasnukis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Nues"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneep"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwinka",
                            "\u015bwinka pospolita"
                        ],
                        "ro": [
                            "scobar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430\u0459"
                        ],
                        "sl": [
                            "podust"
                        ],
                        "sv": [
                            "noskarp",
                            "n\u00e4sling"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostroretka st\u011bhovav\u00e1"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0434\u0443\u0441\u0442 \u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "h\u00f4titche",
                            "h\u00f4tu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hotu": [
                    "Singulier"
                ],
                "hotus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houblon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Humulus lupulus"
                        ],
                        "de": [
                            "Hopfen"
                        ],
                        "en": [
                            "hop"
                        ],
                        "nds": [
                            "Hoppen"
                        ],
                        "br": [
                            "houbl"
                        ],
                        "ca": [
                            "ll\u00fapol",
                            "herba cervesera",
                            "esparga"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00f9ppulu",
                            "l\u00f9ppica"
                        ],
                        "da": [
                            "humle"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00fapulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lupolo"
                        ],
                        "cy": [
                            "hopys"
                        ],
                        "io": [
                            "lupulo"
                        ],
                        "it": [
                            "luppolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "lupus"
                        ],
                        "lt": [
                            "apynys"
                        ],
                        "nl": [
                            "hop"
                        ],
                        "pl": [
                            "chmiel"
                        ],
                        "ro": [
                            "hamei"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043c\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "chme\u013e"
                        ],
                        "cs": [
                            "chmel"
                        ],
                        "wa": [
                            "houbion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houblon": [
                    "Singulier"
                ],
                "houblons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Harke",
                            "Haue"
                        ],
                        "en": [
                            "hoe",
                            "spud"
                        ],
                        "ca": [
                            "aixada"
                        ],
                        "co": [
                            "marra",
                            "marrone"
                        ],
                        "da": [
                            "hakke"
                        ],
                        "es": [
                            "escardillo",
                            "sacho",
                            "almocafre",
                            "azada"
                        ],
                        "eo": [
                            "sarkilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuokka"
                        ],
                        "io": [
                            "hauo"
                        ],
                        "id": [
                            "cangkul"
                        ],
                        "ia": [
                            "sarculo"
                        ],
                        "it": [
                            "zappa"
                        ],
                        "la": [
                            "ligo",
                            "ligonis"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoffel",
                            "hak"
                        ],
                        "oc": [
                            "aissada"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxada"
                        ],
                        "ro": [
                            "sap\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u044b\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hacka"
                        ],
                        "sw": [
                            "jembe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houe": [
                    "Singulier"
                ],
                "houes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinkohle"
                        ],
                        "en": [
                            "coal",
                            "hard coal"
                        ],
                        "ca": [
                            "hulla"
                        ],
                        "es": [
                            "hulla"
                        ],
                        "gl": [
                            "hulla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "steenkool"
                        ],
                        "no": [
                            "kull"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119giel"
                        ],
                        "ro": [
                            "huil\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "hoye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houille": [
                    "Singulier"
                ],
                "houilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement d\u2019ondulation de la mer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcnung",
                            "Seegang",
                            "Schwall"
                        ],
                        "en": [
                            "surge",
                            "swell"
                        ],
                        "ca": [
                            "mar de fons",
                            "marejol",
                            "onatge"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8nning",
                            "br\u00e6nding"
                        ],
                        "es": [
                            "mar de fondo",
                            "marejada",
                            "oleaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "hulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aallokko",
                            "hy\u00f6ky"
                        ],
                        "io": [
                            "agiteso"
                        ],
                        "nl": [
                            "deining"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8nning"
                        ],
                        "oc": [
                            "ersada",
                            "est\u00f2bi",
                            "marejada",
                            "marej\u00f2u"
                        ],
                        "pt": [
                            "folla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u044b\u0431\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houle": [
                    "Singulier"
                ],
                "houles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est agit\u00e9 par la houle, en parlant de la mer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufgew\u00fchlt",
                            "unruhig",
                            "bewegt"
                        ],
                        "en": [
                            "stormy",
                            "rough"
                        ],
                        "fi": [
                            "aaltoileva"
                        ],
                        "it": [
                            "procelloso"
                        ],
                        "nl": [
                            "woelig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houleuse(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "houleuses(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "houmous": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hummus"
                        ],
                        "en": [
                            "hummus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0645\u0635 \u0628\u0637\u062d\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0443\u043c\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "hummus"
                        ],
                        "es": [
                            "hummus"
                        ],
                        "eo": [
                            "kikerka\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03cd\u03bc\u03bf\u03c5\u03c2",
                            "\u03c7\u03bf\u03cd\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05de\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "it": [
                            "hummus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e0\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoummous"
                        ],
                        "pl": [
                            "hummus",
                            "humus"
                        ],
                        "pt": [
                            "homus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0443\u043c\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "hummus"
                        ],
                        "tr": [
                            "humus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "houppe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tuft",
                            "tassel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuif",
                            "kwastje",
                            "toef",
                            "boomkruin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0445\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "chochol",
                            "chom\u00e1\u010d",
                            "\u010dup\u0159ina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houppe": [
                    "Singulier"
                ],
                "houppes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houppelande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cloak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0637\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "hopalanda"
                        ],
                        "es": [
                            "hopalanda"
                        ],
                        "it": [
                            "pellanda"
                        ],
                        "oc": [
                            "manr\u00e8ga",
                            "opolanda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houppelande": [
                    "Singulier"
                ],
                "houppelandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houri": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "hur\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "hur\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoer\u00ed",
                            "haremvrouw",
                            "prachtige vrouw"
                        ],
                        "tr": [
                            "huri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "houri": [
                    "Singulier"
                ],
                "houris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hourra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hurra"
                        ],
                        "en": [
                            "hurrah",
                            "hurray"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e07\u5c81"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\uc138"
                        ],
                        "da": [
                            "hurra"
                        ],
                        "es": [
                            "hurra"
                        ],
                        "eo": [
                            "hura",
                            "hurao"
                        ],
                        "fi": [
                            "el\u00e4k\u00f6\u00f6n",
                            "hurraa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ae\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9ljen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e07\u6b73",
                            "\u3084\u3063\u305f"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoera"
                        ],
                        "ro": [
                            "ura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hurra"
                        ],
                        "cs": [
                            "hur\u00e1"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ea1n tu\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hourra": [
                    "Singulier"
                ],
                "hourras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "houx": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ilex"
                        ],
                        "de": [
                            "Stechpalme",
                            "H\u00fclse"
                        ],
                        "en": [
                            "holly",
                            "ilex"
                        ],
                        "ang": [
                            "holen",
                            "holegn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "acebu"
                        ],
                        "eu": [
                            "gorosti"
                        ],
                        "br": [
                            "kelenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e8vol"
                        ],
                        "co": [
                            "caracutu"
                        ],
                        "da": [
                            "kristtorn"
                        ],
                        "es": [
                            "acebo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilekso"
                        ],
                        "fi": [
                            "piikkipaatsama"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuileann"
                        ],
                        "gl": [
                            "acivro"
                        ],
                        "cy": [
                            "celyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03bb\u03b5\u03be"
                        ],
                        "io": [
                            "ilexo"
                        ],
                        "it": [
                            "agrifoglio"
                        ],
                        "la": [
                            "ilex"
                        ],
                        "nl": [
                            "hulst"
                        ],
                        "oc": [
                            "grifol",
                            "agr\u00e8vol",
                            "grefu\u00e8lh"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostrokrzew"
                        ],
                        "pt": [
                            "azevim",
                            "azevinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "ilice",
                            "laur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0443\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rnek"
                        ],
                        "cs": [
                            "cesm\u00edna"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7obanp\u00fcsk\u00fcl\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hovercraft": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skeertuig"
                        ],
                        "de": [
                            "Luftkissenfahrzeug",
                            "Luftkissenboot"
                        ],
                        "en": [
                            "hovercraft"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0434 \u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerolliscador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c23\u588a\u8239"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc84\ud06c\ub798\ud504\ud2b8"
                        ],
                        "da": [
                            "luftpudeb\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "aerodeslizador"
                        ],
                        "eo": [
                            "aeroglita boato"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmatyynyalus"
                        ],
                        "fy": [
                            "luchtkessenreau"
                        ],
                        "gd": [
                            "foluaimein"
                        ],
                        "gl": [
                            "aeroescorregador",
                            "aerodeslizador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03c1\u03c9\u03bc\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d7\u05e4\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal bantalan udara"
                        ],
                        "it": [
                            "hovercraft"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30d0\u30fc\u30af\u30e9\u30d5\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "hovercraft"
                        ],
                        "no": [
                            "luftputefart\u00f8y"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062d\u0648\u0627\u0645\u06c1"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u06c1\u0648\u0648\u0631\u06a9\u0631\u0627\u0641\u0679"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0646\u0627\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "poduszkowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "hovercraft",
                            "aerodeslizador"
                        ],
                        "ro": [
                            "nav\u0103 pe pern\u0103 de aer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u043a\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u0431\u0434\u0458\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vzn\u00e1\u0161adlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "hoverkraft"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4vare"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u0438\u0448\u0442\u0438\u0438 \u04b3\u0430\u0432\u043e\u0431\u043e\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzn\u00e1\u0161edlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "hoverkraft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hovercraft": [
                    "Singulier"
                ],
                "hovercrafts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "huard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plongeon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eistaucher"
                        ],
                        "en": [
                            "great northern diver",
                            "common loon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u043a\u043b\u044e\u043d \u0433\u043c\u0443\u0440\u043a\u0430\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "cal\u00e0bria grossa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u666e\u901a\u6f5c\u9e1f"
                        ],
                        "da": [
                            "islom"
                        ],
                        "fo": [
                            "havg\u00e1s",
                            "imbrimil"
                        ],
                        "fi": [
                            "amerikanj\u00e4\u00e4kuikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "iisd\u00fbker"
                        ],
                        "gd": [
                            "bhuachaille"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00f3ma m\u00f3r"
                        ],
                        "cy": [
                            "trochydd mawr"
                        ],
                        "hu": [
                            "jeges b\u00fav\u00e1r"
                        ],
                        "is": [
                            "himbrimi"
                        ],
                        "it": [
                            "strolaga maggiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30b7\u30b0\u30ed\u30a2\u30d3"
                        ],
                        "kl": [
                            "tuullik"
                        ],
                        "lt": [
                            "ledinis naras"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsduiker"
                        ],
                        "no": [
                            "islom"
                        ],
                        "pl": [
                            "nur lodowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "grande"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u043a\u043b\u044e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0430\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pot\u00e1plica ve\u013ek\u00e1"
                        ],
                        "sv": [
                            "svartn\u00e4bbad islom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huard": [
                    "Singulier"
                ],
                "huards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hublot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bullauge",
                            "Fenster"
                        ],
                        "en": [
                            "porthole",
                            "window"
                        ],
                        "ca": [
                            "ull de bou"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8239\u7a93"
                        ],
                        "hr": [
                            "okno"
                        ],
                        "es": [
                            "ventanilla",
                            "ojo de buey"
                        ],
                        "io": [
                            "truo"
                        ],
                        "it": [
                            "obl\u00f2"
                        ],
                        "nl": [
                            "patrijspoort",
                            "raampje van een vliegtuig",
                            "kijkvenster"
                        ],
                        "no": [
                            "ventil"
                        ],
                        "pl": [
                            "bulaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hublot": [
                    "Singulier"
                ],
                "hublots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hue": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00fc"
                        ],
                        "eo": [
                            "hot"
                        ],
                        "pl": [
                            "wio"
                        ],
                        "cs": [
                            "hat",
                            "hot",
                            "hyj\u00e9",
                            "h\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "h\u00fb",
                            "hote"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "huile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps gras et visqueux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "olie"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00d6l"
                        ],
                        "en": [
                            "oil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u064a\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "eoul"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043b\u0438\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "oli"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub984",
                            "\uc720"
                        ],
                        "kw": [
                            "oyl"
                        ],
                        "co": [
                            "oliu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ulje",
                            "zejtin"
                        ],
                        "da": [
                            "olie"
                        ],
                        "es": [
                            "aceite"
                        ],
                        "eo": [
                            "oleo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5li"
                        ],
                        "fo": [
                            "olja"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00f6ljy"
                        ],
                        "fy": [
                            "oalje"
                        ],
                        "gd": [
                            "ola"
                        ],
                        "cy": [
                            "olew"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03b4\u03b9",
                            "\u03ad\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "olaj"
                        ],
                        "io": [
                            "oleo"
                        ],
                        "is": [
                            "ol\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "olio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cb9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439",
                            "\u043c\u0430\u0439\u043b\u044b \u0431\u043e\u044f\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "oleum"
                        ],
                        "lv": [
                            "e\u013c\u013ca"
                        ],
                        "lt": [
                            "aliejus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "minyak"
                        ],
                        "nl": [
                            "olie"
                        ],
                        "no": [
                            "olje"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2li"
                        ],
                        "pl": [
                            "olej"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3leo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ulei"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0459\u0435",
                            "\u0437\u0435\u0458\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "olej"
                        ],
                        "sl": [
                            "olje"
                        ],
                        "sv": [
                            "olja"
                        ],
                        "sw": [
                            "mafuta"
                        ],
                        "tl": [
                            "lang\u00eds"
                        ],
                        "cs": [
                            "olej"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e02\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u011f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u0456\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4le"
                        ],
                        "zu": [
                            "uowoyela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huile": [
                    "Singulier"
                ],
                "huiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "huiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oindre ou frotter avec de l\u2019huile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oil"
                        ],
                        "br": [
                            "eoula\u00f1",
                            "eoulia\u00f1",
                            "eouli\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "engrasar"
                        ],
                        "it": [
                            "oliare",
                            "ungere"
                        ],
                        "nl": [
                            "oli\u00ebn"
                        ],
                        "pt": [
                            "untar com \u00f3leo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "huileux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6lig",
                            "\u00f6lartig",
                            "\u00f6lhaltig",
                            "\u00f6lgetr\u00e4nkt"
                        ],
                        "en": [
                            "oily"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u817b"
                        ],
                        "es": [
                            "aceitoso",
                            "oleoso"
                        ],
                        "it": [
                            "oleoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043b\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "oleoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043b\u044f\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huileuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "huileuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "huis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "door"
                        ],
                        "ca": [
                            "porta"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "puerta"
                        ],
                        "it": [
                            "uscio",
                            "porta"
                        ],
                        "nl": [
                            "deur"
                        ],
                        "pt": [
                            "porta"
                        ],
                        "wa": [
                            "ouxh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "huissier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Officier dans l\u2019antichambre des hauts fonctionnaires",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "usher"
                        ],
                        "co": [
                            "usceru",
                            "apparitore"
                        ],
                        "es": [
                            "ujier"
                        ],
                        "eo": [
                            "pordisto"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratore"
                        ],
                        "ro": [
                            "u\u0219ier"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Officier public charg\u00e9 de signifier les actes de justice",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "balju"
                        ],
                        "en": [
                            "constable",
                            "bailiff"
                        ],
                        "co": [
                            "usceru"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6vningsmand"
                        ],
                        "eo": [
                            "persekutisto"
                        ],
                        "id": [
                            "juru sita"
                        ],
                        "nl": [
                            "deurwaarder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huissier": [
                    "Singulier"
                ],
                "huissiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cardinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "acht"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u04d9kkiz"
                        ],
                        "eu": [
                            "zortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "eizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "huit",
                            "vuit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ub35f",
                            "\ud314"
                        ],
                        "dlm": [
                            "guapto"
                        ],
                        "da": [
                            "otte"
                        ],
                        "es": [
                            "ocho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ok"
                        ],
                        "et": [
                            "kaheksa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahdeksan"
                        ],
                        "gd": [
                            "ochd"
                        ],
                        "gl": [
                            "oito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03c4\u03ce",
                            "\u03bf\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a86\u0aa0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906\u0920"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyolc"
                        ],
                        "io": [
                            "ok"
                        ],
                        "id": [
                            "delapan"
                        ],
                        "it": [
                            "otto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0672\u0679\u06be"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0433\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0435\u0433\u0438\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "he\u015ft"
                        ],
                        "la": [
                            "octo"
                        ],
                        "lv": [
                            "asto\u0146i"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161tuoni"
                        ],
                        "lb": [
                            "aacht"
                        ],
                        "mg": [
                            "valo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u0439\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "acht"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5tte"
                        ],
                        "oc": [
                            "u\u00e8ch"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0634\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "osiem"
                        ],
                        "pt": [
                            "oito"
                        ],
                        "ro": [
                            "opt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "omeambe",
                            "miombe",
                            "m\u00efombe",
                            "meambe"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5tta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "osm"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekiz"
                        ],
                        "tk": [
                            "sekiz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e1m"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Acht"
                        ],
                        "en": [
                            "eight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "zortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "eizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "huit",
                            "vuit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314"
                        ],
                        "es": [
                            "ocho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ok"
                        ],
                        "gd": [
                            "ochd"
                        ],
                        "gl": [
                            "oito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03c4\u03ce",
                            "\u03bf\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a86\u0aa0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906\u0920"
                        ],
                        "io": [
                            "ok"
                        ],
                        "id": [
                            "delapan"
                        ],
                        "it": [
                            "otto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b"
                        ],
                        "ku": [
                            "he\u015ft"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aacht"
                        ],
                        "mg": [
                            "valo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u0439\u043c"
                        ],
                        "oc": [
                            "u\u00e8ch"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0634\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "oito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "osmi\u010dka"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huit (h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "huit-cents": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agthonderd"
                        ],
                        "de": [
                            "achthundert"
                        ],
                        "nl": [
                            "achthonderd"
                        ],
                        "en": [
                            "eight hundred"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259kkiz y\u00fcz"
                        ],
                        "eu": [
                            "hogeita bat"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "eizh kant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0435\u043c\u0441\u0442\u043e\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "cents"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e7\u13c1\u13b5\u13cd\u13aa\u13af\u13e5\u13c6"
                        ],
                        "es": [
                            "ochocientos"
                        ],
                        "eo": [
                            "okcent"
                        ],
                        "et": [
                            "kaheksasada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d5\u10d0\u10d0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03ba\u03c4\u03b1\u03ba\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyolcsz\u00e1z"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1tta hundru\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "ottocento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u767e"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0441\u0443\u043c\u0441\u0442\u043e\u0442\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "lapan ratus"
                        ],
                        "mt": [
                            "tmien mija"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u06d5\u0643\u0643\u0649\u0632 \u064a\u06c8\u0632"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0634\u062a\u0633\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "osiemset"
                        ],
                        "pt": [
                            "oitocentos"
                        ],
                        "ro": [
                            "opt sute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c\u0441\u043e\u0442"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091f\u0936\u0924"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ttahundra"
                        ],
                        "tl": [
                            "walundaan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0438\u0433\u0435\u0437 \u0439\u04e9\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "osm set"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekiz y\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "sekiz y\u00fcz"
                        ],
                        "vo": [
                            "j\u00f6ltum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "huiti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achte"
                        ],
                        "en": [
                            "eighth"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259kkizinci"
                        ],
                        "br": [
                            "eizhvet"
                        ],
                        "ca": [
                            "vuit\u00e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ub35f\uc9f8"
                        ],
                        "es": [
                            "octavo"
                        ],
                        "eo": [
                            "oka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahdeksas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03b3\u03b4\u03bf\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "kedelapan"
                        ],
                        "it": [
                            "ottavo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b2c\u516b",
                            "\u516b\u756a\u76ee"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0433\u0456\u0437\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "octavus"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161tuntas"
                        ],
                        "oc": [
                            "ochen",
                            "uechen",
                            "ueitau"
                        ],
                        "pt": [
                            "oitavo"
                        ],
                        "ro": [
                            "optulea",
                            "opta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "osm\u00fd",
                            "osm\u00e1",
                            "osm\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huiti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "huiti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eighth"
                        ],
                        "es": [
                            "octavo"
                        ],
                        "io": [
                            "okimo"
                        ],
                        "pt": [
                            "oitavo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "osm\u00fd",
                            "osm\u00e1",
                            "osm\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huiti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "huiti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eighth"
                        ],
                        "br": [
                            "eizhvedenn"
                        ],
                        "es": [
                            "octavo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "osm\u00fd",
                            "osm\u00e1",
                            "osm\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huiti\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "huiti\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "huitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mollusque de mer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auster"
                        ],
                        "en": [
                            "oyster"
                        ],
                        "nds": [
                            "\u00d6\u00f6ster"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u0442\u0440\u044b\u0446\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "ostra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7261\u86ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad74"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8sters"
                        ],
                        "es": [
                            "ostra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ostro"
                        ],
                        "fo": [
                            "ostra"
                        ],
                        "fy": [
                            "oester"
                        ],
                        "io": [
                            "ostro"
                        ],
                        "it": [
                            "ostrica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ad",
                            "\u7261\u8823"
                        ],
                        "la": [
                            "ostrea"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerang"
                        ],
                        "nl": [
                            "oester"
                        ],
                        "oc": [
                            "ustra"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostryga"
                        ],
                        "pt": [
                            "ostra"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00f2strica"
                        ],
                        "sl": [
                            "ostrige"
                        ],
                        "sv": [
                            "ostron"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fast\u0159ice"
                        ],
                        "tr": [
                            "istiridye"
                        ],
                        "wa": [
                            "plate mosse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "huitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hu\u00eetre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auster"
                        ],
                        "en": [
                            "oyster"
                        ],
                        "nds": [
                            "\u00d6\u00f6ster"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u0442\u0440\u044b\u0446\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "istr"
                        ],
                        "ca": [
                            "ostra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7261\u86ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad74"
                        ],
                        "co": [
                            "ostrica"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8sters"
                        ],
                        "es": [
                            "ostra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ostro"
                        ],
                        "fo": [
                            "ostra"
                        ],
                        "fi": [
                            "osteri"
                        ],
                        "fy": [
                            "oester"
                        ],
                        "hu": [
                            "osztriga"
                        ],
                        "io": [
                            "ostro"
                        ],
                        "id": [
                            "tiram"
                        ],
                        "ia": [
                            "ostrea"
                        ],
                        "it": [
                            "ostrica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ad",
                            "\u8c9d"
                        ],
                        "la": [
                            "ostrea"
                        ],
                        "ms": [
                            "kerang"
                        ],
                        "nl": [
                            "oester"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8sters"
                        ],
                        "oc": [
                            "ustra"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostra"
                        ],
                        "pt": [
                            "ostra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00f2straca"
                        ],
                        "sl": [
                            "ostrige"
                        ],
                        "sv": [
                            "ostron"
                        ],
                        "tl": [
                            "talaba"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fast\u0159ice"
                        ],
                        "tr": [
                            "istiridye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hu\u00eetre": [
                    "Singulier"
                ],
                "hu\u00eetres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "huitrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Haematopus"
                        ],
                        "de": [
                            "Austernfischer"
                        ],
                        "en": [
                            "oystercatcher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c"
                        ],
                        "nl": [
                            "oestervisser",
                            "scholekster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huitrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "huitriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hu\u00eetrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Austernfischer"
                        ],
                        "en": [
                            "oystercatcher"
                        ],
                        "co": [
                            "ustrichjaghju"
                        ],
                        "es": [
                            "ostrero"
                        ],
                        "it": [
                            "beccaccia di mare"
                        ],
                        "nl": [
                            "oestervisser",
                            "scholekster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hu\u00eetrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "hu\u00eetriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hulotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chouette\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Strix aluco"
                        ],
                        "sq": [
                            "kukuvajka e pyjeve"
                        ],
                        "de": [
                            "Waldkauz"
                        ],
                        "en": [
                            "tawny owl",
                            "brown owl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0628\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u057f\u0561\u057c\u0561\u0562\u0578\u0582"
                        ],
                        "ast": [
                            "c\u00e1rabu",
                            "curuxu"
                        ],
                        "az": [
                            "adi yapalaqca",
                            "boz yapalaqca"
                        ],
                        "eu": [
                            "urubi arrunt",
                            "urubi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u044d\u0440\u0430\u044f \u043a\u0443\u0433\u0430\u043a\u0430\u045e\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kaouenn penn tev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u0443\u043b\u0443\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gamar\u00fas",
                            "gamar\u00fas eurasi\u00e0tic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc62c\ube7c\ubbf8"
                        ],
                        "kw": [
                            "perthuan"
                        ],
                        "co": [
                            "nottulu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161umska sova"
                        ],
                        "da": [
                            "natugle"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1rabo com\u00fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbarstrigo"
                        ],
                        "et": [
                            "kodukakk"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fasagj\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehtop\u00f6ll\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "w\u00e2ld\u00fble"
                        ],
                        "gd": [
                            "oidhche"
                        ],
                        "ga": [
                            "ulchabh\u00e1n donn"
                        ],
                        "gl": [
                            "avelaiona"
                        ],
                        "cy": [
                            "tylluan frech"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c5\u03c7\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "macskabagoly"
                        ],
                        "io": [
                            "falva strigo"
                        ],
                        "id": [
                            "burung hantu cokelat"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1ttugla"
                        ],
                        "it": [
                            "allocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30ea\u30d5\u30af\u30ed\u30a6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04d9\u0434\u0456\u043c\u0433\u0456 \u043e\u04a3\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u044b\u043a\u044b\u0439 \u04af\u043a\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "kund\u00ea \u015fev\u00ea",
                            "kund\u00ea qehwey\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "me\u017ea p\u016bce"
                        ],
                        "lt": [
                            "namin\u0117 pel\u0117da"
                        ],
                        "lb": [
                            "B\u00ebschkauz"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0443\u043b\u0443\u043b\u0430\u0458\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "bosuil"
                        ],
                        "no": [
                            "kattugle"
                        ],
                        "pl": [
                            "puszczyk zwyczajny",
                            "puszczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "aluco",
                            "mato"
                        ],
                        "ro": [
                            "mic",
                            "huhurez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0430\u044f \u043d\u0435\u044f\u0441\u044b\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0435\u044f\u0441\u044b\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u0441\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "cuccu"
                        ],
                        "sk": [
                            "sova oby\u010dajn\u00e1",
                            "sova lesn\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "lesna sova"
                        ],
                        "sv": [
                            "kattuggla"
                        ],
                        "cs": [
                            "pu\u0161t\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "alaca bayku\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "alaca bayku\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0456\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00f9 nivicon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hulotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "hulottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "menschlich",
                            "human"
                        ],
                        "en": [
                            "human",
                            "humane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0634\u0631\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "denek",
                            "denel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u043e\u0432\u0435\u0448\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "hum\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uac04\uc801"
                        ],
                        "da": [
                            "menneskelig"
                        ],
                        "es": [
                            "humano",
                            "humanitario"
                        ],
                        "eo": [
                            "homa"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhimillinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "dynol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "emberi"
                        ],
                        "io": [
                            "homala"
                        ],
                        "it": [
                            "umano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9593\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "humanus"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017emoniu"
                        ],
                        "nl": [
                            "menselijk"
                        ],
                        "no": [
                            "menneskelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "uman"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "humano"
                        ],
                        "ro": [
                            "uman"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043b\u044e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4nsklig"
                        ],
                        "cs": [
                            "lidsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "insan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "humains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "humaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "humaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mensch"
                        ],
                        "en": [
                            "human",
                            "man"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u043e\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "menneske"
                        ],
                        "es": [
                            "humano"
                        ],
                        "eo": [
                            "homo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihminen"
                        ],
                        "cy": [
                            "dyn"
                        ],
                        "hu": [
                            "ember"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14c4\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "umano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9593"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017emogus"
                        ],
                        "nl": [
                            "mens"
                        ],
                        "no": [
                            "menneske"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0142owiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "humano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4nniska"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwanaadamu"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dlov\u011bk"
                        ],
                        "tr": [
                            "insan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humain": [
                    "Singulier"
                ],
                "humains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humainement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "like a human being",
                            "humanly",
                            "humanely"
                        ],
                        "it": [
                            "umanamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "lidsky",
                            "hum\u00e1nn\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "umainnmain"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humaniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "humanize"
                        ],
                        "br": [
                            "denekaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "humanitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "humanizar"
                        ],
                        "it": [
                            "umanizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "umanizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mouvement intellectuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Humanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "humanism"
                        ],
                        "eu": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "humanisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "da": [
                            "humanisme"
                        ],
                        "es": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "humanismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "umanesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "humanisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "umanisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "humanizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "humanism"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "doctrine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Humanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "humanism"
                        ],
                        "eu": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "humanisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u9053\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "da": [
                            "humanisme"
                        ],
                        "es": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "humanismi"
                        ],
                        "io": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "umanesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9053\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "humanisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "umanisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "humanizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "humanism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "humanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humaniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "humanist"
                        ],
                        "br": [
                            "denelour"
                        ],
                        "es": [
                            "humanista"
                        ],
                        "it": [
                            "umanista"
                        ],
                        "cs": [
                            "humanista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humaniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "humanistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "humanist",
                            "humanistic"
                        ],
                        "br": [
                            "denelour"
                        ],
                        "es": [
                            "humanista",
                            "human\u00edstico"
                        ],
                        "it": [
                            "umanista"
                        ],
                        "cs": [
                            "humanistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humaniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "humanistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humanitaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "humanit\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "humanitarian"
                        ],
                        "br": [
                            "denegour"
                        ],
                        "ca": [
                            "humanitari",
                            "humanit\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "humanitario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "humanala"
                        ],
                        "it": [
                            "umanitario"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanit\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "humanit\u00e1rn\u00ed",
                            "humanitn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humanitaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "humanitaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "humanit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nature humaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Humanit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "humanity"
                        ],
                        "br": [
                            "denelezh"
                        ],
                        "eo": [
                            "homeco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9593\u6027"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043c\u0433\u0435\u0440\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "menselijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "umanitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0142owiecze\u0144stwo"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4nsklighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "humanitnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Genre humain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menschheit"
                        ],
                        "en": [
                            "mankind",
                            "humankind",
                            "human race",
                            "humanity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "denelezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u7c7b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ub958"
                        ],
                        "da": [
                            "menneskehed"
                        ],
                        "es": [
                            "humanidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "homaro"
                        ],
                        "cy": [
                            "dynoliaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "emberis\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "umanit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u985e",
                            "\u30d2\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043c\u0437\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u043c\u0437\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "mensheid",
                            "mensdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "umanitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludzko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "umanitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4nsklighet"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "lidstvo",
                            "humanita"
                        ],
                        "tk": [
                            "adamzat"
                        ],
                        "vi": [
                            "lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi",
                            "nh\u00e2n lo\u1ea1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bont\u00e9, compassion",
                    "translations": {
                        "it": [
                            "umanit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "menselijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "umanitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "humanitaryzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "lidskost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humanit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "humanit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humano\u00efde": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "humanoid",
                            "menschen\u00e4hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "humanoid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u985e\u4eba\u985e"
                        ],
                        "es": [
                            "humanoide"
                        ],
                        "eo": [
                            "humanoido"
                        ],
                        "fi": [
                            "humanoidi"
                        ],
                        "it": [
                            "umanoide"
                        ],
                        "pl": [
                            "humanoid"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanoide"
                        ],
                        "ro": [
                            "umanoid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "humanoid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humano\u00efde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "humano\u00efdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "humanoid"
                        ],
                        "es": [
                            "humanoide"
                        ],
                        "eo": [
                            "humanoido"
                        ],
                        "fi": [
                            "humanoidi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "umanoide"
                        ],
                        "pl": [
                            "humanoid"
                        ],
                        "pt": [
                            "humanoide"
                        ],
                        "ro": [
                            "umanoid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "humanoid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humano\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "humano\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Humbert": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Humbert"
                        ],
                        "en": [
                            "Humbert"
                        ],
                        "es": [
                            "Humberto"
                        ],
                        "it": [
                            "Umberto"
                        ],
                        "pt": [
                            "Humberto"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humble": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dem\u00fctig",
                            "kleinlaut",
                            "unterw\u00fcrfig"
                        ],
                        "en": [
                            "humble",
                            "lowly",
                            "meek"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0648\u0627\u0636\u0639",
                            "\u0628\u0633\u064a\u0637"
                        ],
                        "br": [
                            "uvel"
                        ],
                        "ca": [
                            "humil"
                        ],
                        "es": [
                            "humilde"
                        ],
                        "eo": [
                            "humila"
                        ],
                        "fo": [
                            "ey\u00f0mj\u00fakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00f6yr\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "humila"
                        ],
                        "id": [
                            "rendah hati"
                        ],
                        "it": [
                            "umile"
                        ],
                        "la": [
                            "humilis"
                        ],
                        "mt": [
                            "umli"
                        ],
                        "nl": [
                            "deemoedig",
                            "nederig",
                            "onderdanig"
                        ],
                        "oc": [
                            "umble"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0648\u062a\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "humilde",
                            "ignoto",
                            "obscuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "umil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tl": [
                            "lo\u00f3b"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fc",
                            "g\u00f6steri\u015fsiz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humble": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "humbles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dem\u00fctiger"
                        ],
                        "eu": [
                            "apalari"
                        ],
                        "it": [
                            "umile"
                        ],
                        "pt": [
                            "humilde"
                        ],
                        "sw": [
                            "mnyenyekevu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humble": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "humbles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "humblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "humildemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "humile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "al\u00e1zatosan"
                        ],
                        "it": [
                            "umilmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "umblament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre humide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "befeuchten"
                        ],
                        "en": [
                            "moisten",
                            "dampen"
                        ],
                        "id": [
                            "mengurapi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevochtigen"
                        ],
                        "pt": [
                            "humectar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "aspirer, sentir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smell"
                        ],
                        "br": [
                            "rufla\u00f1",
                            "rufli\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensumar",
                            "xuclar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c3\u03c6\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "aspirar"
                        ],
                        "sv": [
                            "lukta p\u00e5",
                            "k\u00e4nna doften av"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hum\u00e9rus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberarmknochen"
                        ],
                        "en": [
                            "humerus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0636\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "paler"
                        ],
                        "co": [
                            "umeru"
                        ],
                        "it": [
                            "omero"
                        ],
                        "oc": [
                            "umer\u00fas"
                        ],
                        "ro": [
                            "humerus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "humerus",
                            "\u00f6verarmsben"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat d\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Humor",
                            "Laune",
                            "Stimmung"
                        ],
                        "en": [
                            "humour",
                            "ou humor",
                            "mood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0627\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "humor"
                        ],
                        "da": [
                            "hum\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "humor"
                        ],
                        "et": [
                            "tuju"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielenlaatu"
                        ],
                        "it": [
                            "umore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "humor"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemoedsgesteldheid",
                            "humeur",
                            "humor",
                            "stemming"
                        ],
                        "no": [
                            "hum\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "humor",
                            "nastr\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "humor"
                        ],
                        "ro": [
                            "umor"
                        ],
                        "sv": [
                            "lynne",
                            "sinnelag",
                            "hum\u00f6r"
                        ],
                        "tr": [
                            "huy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "humoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00fdrur"
                        ],
                        "io": [
                            "humoro"
                        ],
                        "is": [
                            "skap"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a5f\u5acc"
                        ],
                        "oc": [
                            "umor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "humeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est charg\u00e9 de quelque substance ou vapeur aqueuse\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feucht"
                        ],
                        "en": [
                            "damp",
                            "humid",
                            "moist",
                            "wet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0637\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "heze"
                        ],
                        "ca": [
                            "humit"
                        ],
                        "da": [
                            "fugtig"
                        ],
                        "es": [
                            "h\u00famedo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kostea",
                            "m\u00e4rk\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "damp"
                        ],
                        "gl": [
                            "h\u00famido"
                        ],
                        "cy": [
                            "llaith"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10dd\u10e2\u10d8\u10dd",
                            "\u10dc\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10e1\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "humida"
                        ],
                        "it": [
                            "umido"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u044b\u043c\u049b\u044b\u043b",
                            "\u0434\u044b\u043c\u049b\u043e\u0441",
                            "\u044b\u043b\u0493\u0430\u043b\u0434\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "umectus",
                            "humidus"
                        ],
                        "nl": [
                            "klam",
                            "mottig",
                            "vochtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "umid"
                        ],
                        "pl": [
                            "wilgotny"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00famido"
                        ],
                        "ro": [
                            "umed",
                            "moi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u043e\u0439",
                            "\u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u043e\u043a\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fuktig",
                            "v\u00e5t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "dourek",
                            "gleborek",
                            "leizh"
                        ],
                        "eo": [
                            "malseketa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b3\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "basah"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u044b\u043c\u049b\u044b\u043b",
                            "\u044b\u043b\u0493\u0430\u043b\u0434\u044b",
                            "\u0441\u0443\u043b\u044b",
                            "\u0434\u044b\u043c\u049b\u043e\u0441",
                            "\u0441\u044b\u0437",
                            "\u0441\u044b\u0437\u0434\u044b"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0ba9"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlhk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "humides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "humidement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "it": [
                            "umidamente"
                        ],
                        "la": [
                            "humide",
                            "umide"
                        ],
                        "pt": [
                            "humidamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "mok\u0159e"
                        ],
                        "wa": [
                            "umidmain"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humidifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "humidify",
                            "dampen"
                        ],
                        "eu": [
                            "hezetu",
                            "hezatu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044f\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsekigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "humidificar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b3\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e7f\u3089\u305b\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevochtigen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est humide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuchte",
                            "Feuchtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "humidity",
                            "wetness",
                            "dampness"
                        ],
                        "eu": [
                            "hezetasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "humitat"
                        ],
                        "es": [
                            "humedad"
                        ],
                        "gl": [
                            "humidade"
                        ],
                        "io": [
                            "humideso"
                        ],
                        "it": [
                            "umidit\u00e0",
                            "umidezza",
                            "umido"
                        ],
                        "nl": [
                            "vochtigheid"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u043b\u0493\u0430\u043b\u0434\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0434\u044b\u043c\u049b\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b",
                            "\u0434\u044b\u043c\u049b\u043e\u0441\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "wilgo\u0107",
                            "wilgotno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "humidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "fuktighet",
                            "v\u00e4ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlhkost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Eau atmosph\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuchtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "moisture"
                        ],
                        "it": [
                            "umidit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u043b\u0493\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "humidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "humidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humiliant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmachvoll",
                            "erniedrigend"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u064a\u0646"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c5\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "umiliante"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernederend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humiliant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "humiliants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "humiliante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "humiliantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "humilier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verneder"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebrul"
                        ],
                        "de": [
                            "dem\u00fctigen",
                            "erniedrigen"
                        ],
                        "en": [
                            "humiliate",
                            "abase",
                            "mortify"
                        ],
                        "es": [
                            "ummili\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "humiligi"
                        ],
                        "fy": [
                            "fernederje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c5\u03c4\u03b5\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "vexar"
                        ],
                        "is": [
                            "au\u00f0m\u00fdkja"
                        ],
                        "it": [
                            "umiliare",
                            "abbassare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleinmaken",
                            "vernederen",
                            "verootmoedigen"
                        ],
                        "no": [
                            "ydmyke"
                        ],
                        "pt": [
                            "humildar",
                            "humilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenjosi",
                            "umili"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rnedra",
                            "f\u00f6r\u00f6dmjuka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "humilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "thjesht\u00ebsia"
                        ],
                        "de": [
                            "Demut",
                            "Bescheidenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "humility"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0636\u0639"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "pokora"
                        ],
                        "br": [
                            "izelegezh",
                            "uvelded"
                        ],
                        "ca": [
                            "humilitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8b19\u865b",
                            "\u8b19\u5351"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacb8\uc190"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokora",
                            "poniznost"
                        ],
                        "da": [
                            "ydmyghed",
                            "ydmyg"
                        ],
                        "es": [
                            "humildad"
                        ],
                        "eo": [
                            "humileco"
                        ],
                        "gl": [
                            "humildade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03bd\u03bf\u03c6\u03c1\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "gn": [
                            "\u1ef9"
                        ],
                        "ha": [
                            "u"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "al\u00e1zat",
                            "al\u00e1zatoss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "humileso"
                        ],
                        "id": [
                            "kerendahan hati"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f3gv\u00e6r\u00f0",
                            "au\u00f0m\u00fdkt"
                        ],
                        "it": [
                            "umilt\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b19\u905c"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca8\u0caf",
                            "\u0caf"
                        ],
                        "la": [
                            "humilitas"
                        ],
                        "lt": [
                            "nuolankumas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "nah": [
                            "m\u0101c\u0113hualli"
                        ],
                        "nl": [
                            "nederigheid",
                            "deemoed"
                        ],
                        "no": [
                            "ydmykhet",
                            "audmjukskap",
                            "audmykskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "umilitat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0648\u062a\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokora"
                        ],
                        "pt": [
                            "humildade"
                        ],
                        "ro": [
                            "umilitate",
                            "umilin\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0430",
                            "\u0441\u043c\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "pokora",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430",
                            "poniznost",
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "pokora",
                            "poniznost"
                        ],
                        "sk": [
                            "pokora"
                        ],
                        "sl": [
                            "poni\u017enost"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6dmjukhet"
                        ],
                        "sw": [
                            "unyenyekevu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokora"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c35",
                            "\u0c30\u0c24"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "khi\u00eam t\u1ed1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "humilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humoriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Komedian"
                        ],
                        "de": [
                            "Komiker"
                        ],
                        "en": [
                            "comedian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u559c\u5267\u6f14\u5458",
                            "\u7b11\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\uadf8\ub9e8"
                        ],
                        "da": [
                            "komiker",
                            "humorist"
                        ],
                        "es": [
                            "humorista"
                        ],
                        "io": [
                            "humuristo"
                        ],
                        "it": [
                            "umorista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3",
                            "\u304a\u7b11\u3044\u82b8\u4eba",
                            "\u82b8\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "komiek"
                        ],
                        "sk": [
                            "Komik"
                        ],
                        "sv": [
                            "komiker"
                        ],
                        "cs": [
                            "humorista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humoriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "humoristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "humour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Humor"
                        ],
                        "en": [
                            "humour",
                            "humor"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0582\u0574\u0561\u0580"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0443\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "humor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7d\u9ed8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uba38"
                        ],
                        "da": [
                            "humor"
                        ],
                        "es": [
                            "humor"
                        ],
                        "eo": [
                            "humuro"
                        ],
                        "et": [
                            "huumor"
                        ],
                        "fi": [
                            "huumori"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0bhachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "greann"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e3\u10db\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b9\u03bf\u03cd\u03bc\u03bf\u03c1"
                        ],
                        "io": [
                            "humuro"
                        ],
                        "it": [
                            "umorismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2"
                        ],
                        "lv": [
                            "humors"
                        ],
                        "lt": [
                            "humoras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0443\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "humor"
                        ],
                        "no": [
                            "humor",
                            "humor"
                        ],
                        "pl": [
                            "humor"
                        ],
                        "pt": [
                            "humor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0443\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "humor"
                        ],
                        "sl": [
                            "humor"
                        ],
                        "tl": [
                            "balantong"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 h\u00e0i h\u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "humour": [
                    "Singulier"
                ],
                "humours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "humus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Humusboden",
                            "Humuserde"
                        ],
                        "en": [
                            "humus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0628\u0627\u0644",
                            "\u062f\u062c\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "humus"
                        ],
                        "es": [
                            "humus"
                        ],
                        "eo": [
                            "humo"
                        ],
                        "fi": [
                            "multa"
                        ],
                        "io": [
                            "humuso"
                        ],
                        "it": [
                            "humus",
                            "umo"
                        ],
                        "nl": [
                            "humus",
                            "teelaarde"
                        ],
                        "sv": [
                            "humus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Hun": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hunne"
                        ],
                        "en": [
                            "Hun"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0647\u0648\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5308\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c8\uc871"
                        ],
                        "da": [
                            "Hunner"
                        ],
                        "es": [
                            "Huno"
                        ],
                        "eo": [
                            "Huno"
                        ],
                        "fi": [
                            "hunni"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30f3\u65cf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0492\u04b1\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Hun"
                        ],
                        "oc": [
                            "hun"
                        ],
                        "pl": [
                            "Hun"
                        ],
                        "pt": [
                            "Huno"
                        ],
                        "sl": [
                            "Hun"
                        ],
                        "tr": [
                            "hunlar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Hun": [
                    "Singulier"
                ],
                "Huns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plate-forme autour du m\u00e2t d\u2019un bateau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mars"
                        ],
                        "en": [
                            "top",
                            "foretop"
                        ],
                        "br": [
                            "lestr"
                        ],
                        "no": [
                            "mers"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4rs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hune": [
                    "Singulier"
                ],
                "hunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "huppe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiedehopf"
                        ],
                        "en": [
                            "hoopoe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062f\u0647\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u057a\u0578\u057a"
                        ],
                        "ca": [
                            "puput",
                            "palput"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Upupa epops"
                        ],
                        "es": [
                            "abulilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "upupo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e4\u10dd\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03b1\u03bb\u03b1\u03c0\u03b5\u03c4\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00fabos banka"
                        ],
                        "it": [
                            "upupa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04d9\u0431\u0456\u0441\u0435\u043a",
                            "\u0441\u0430\u0441\u044b\u049b\u043a\u04e9\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "upupa"
                        ],
                        "nl": [
                            "hop"
                        ],
                        "oc": [
                            "puput",
                            "peput",
                            "pepuda"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u067e\u06a9",
                            "\u0647\u062f\u0647\u062f"
                        ],
                        "lorrain": [
                            "hoppe"
                        ],
                        "pl": [
                            "dudek"
                        ],
                        "pt": [
                            "poupa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pup\u0103z\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u043e\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "dudek"
                        ],
                        "tr": [
                            "ibibik",
                            "h\u00fcth\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "huppe": [
                    "Singulier"
                ],
                "huppes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hupp\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hochrangig",
                            "hoch stehend",
                            "hoch gestellt"
                        ],
                        "en": [
                            "classy",
                            "crested",
                            "posh",
                            "sophisticated",
                            "worldly",
                            "senior",
                            "swanky"
                        ],
                        "es": [
                            "mo\u00f1udo"
                        ],
                        "eo": [
                            "monduma",
                            "altranga"
                        ],
                        "io": [
                            "penachoza"
                        ],
                        "it": [
                            "altolocato",
                            "facoltoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondain",
                            "werelds",
                            "hooggeplaatst",
                            "van standing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hupp\u00e9(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "hupp\u00e9s(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "hupp\u00e9e(h aspir\u00e9)": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "hupp\u00e9es(h aspir\u00e9)": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hurlement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschrei",
                            "Schreien"
                        ],
                        "en": [
                            "howl",
                            "howling",
                            "squeal",
                            "row"
                        ],
                        "es": [
                            "aullido",
                            "alarido"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriado",
                            "hurlado",
                            "blekado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03bb\u03b9\u03b1\u03c7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "ululo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gegil",
                            "geroep",
                            "geschreeuw",
                            "gehuil",
                            "geblaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wycie"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyt\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f\u0131r\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hurlement": [
                    "Singulier"
                ],
                "hurlements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hurler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pousser des cris prolong\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heulen"
                        ],
                        "en": [
                            "howl"
                        ],
                        "br": [
                            "youc\u02bchal",
                            "yudal"
                        ],
                        "ca": [
                            "udolar"
                        ],
                        "da": [
                            "hyle"
                        ],
                        "es": [
                            "aullar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriegi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammua",
                            "ulvoa",
                            "\u00e4l\u00e4ht\u00e4\u00e4",
                            "vonkua",
                            "hihkua",
                            "karjua"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03bb\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mengaung",
                            "meraung"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "ule",
                            "hyle"
                        ],
                        "pt": [
                            "uivar",
                            "urrar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pousser des cris humains",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cry",
                            "shout",
                            "yell",
                            "bawl",
                            "bellow",
                            "roar",
                            "squeal"
                        ],
                        "ca": [
                            "xisclar"
                        ],
                        "da": [
                            "hyle"
                        ],
                        "es": [
                            "chillar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u049b\u0430\u0439\u043b\u0430\u0443",
                            "\u0431\u0430\u049b\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "ule",
                            "hyle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heulen",
                            "bl\u00f6ken",
                            "br\u00fcllen",
                            "quaken",
                            "wiehern",
                            "schreien",
                            "iahen",
                            "gackern"
                        ],
                        "en": [
                            "bleat",
                            "neigh",
                            "bray",
                            "growl",
                            "whinny",
                            "moo",
                            "squeal"
                        ],
                        "ca": [
                            "udolar",
                            "bramar"
                        ],
                        "da": [
                            "hyle"
                        ],
                        "es": [
                            "aullar",
                            "ulular",
                            "rebuznar",
                            "balar",
                            "gritar",
                            "ladrar"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fata"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulvoa",
                            "ammua"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00e2lje",
                            "balte",
                            "brinzgje"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151k"
                        ],
                        "io": [
                            "ulular"
                        ],
                        "it": [
                            "ululare"
                        ],
                        "nl": [
                            "huilen",
                            "brullen",
                            "balken",
                            "blaten",
                            "grommen",
                            "hinniken",
                            "loeien",
                            "schreeuwen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "uivar",
                            "ulular",
                            "balar",
                            "berrar",
                            "bramir",
                            "gritar",
                            "grunhir",
                            "mugir",
                            "ornear"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0442\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0435\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "yla",
                            "br\u00e4ka",
                            "b\u00f6la",
                            "r\u00e5ma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hurluberlu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne \u00e9tourdie ou extravagante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wunderling",
                            "Kauz"
                        ],
                        "en": [
                            "eccentric",
                            "weirdo",
                            "oddball"
                        ],
                        "eo": [
                            "strangulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hupsu"
                        ],
                        "io": [
                            "extravaganto"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenbeentje",
                            "zonderling",
                            "kwibus",
                            "rare snuiter",
                            "snoeshaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziwak"
                        ],
                        "pt": [
                            "homem estranho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hurluberlu": [
                    "Singulier"
                ],
                "hurluberlus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "husky": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "husky"
                        ],
                        "ca": [
                            "husky"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0125askio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03c3\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0430\u0441\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "husky": [
                    "Singulier"
                ],
                "huskyshuskies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hussard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Husar"
                        ],
                        "en": [
                            "hussar"
                        ],
                        "ca": [
                            "h\u00fassar"
                        ],
                        "es": [
                            "h\u00fasar"
                        ],
                        "eo": [
                            "husaro"
                        ],
                        "hu": [
                            "husz\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "husaro"
                        ],
                        "it": [
                            "ussaro",
                            "ussero"
                        ],
                        "nl": [
                            "huzaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "huzar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "husar"
                        ],
                        "cs": [
                            "husar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hussard": [
                    "Singulier"
                ],
                "hussards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hussite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre du hussitisme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hussit"
                        ],
                        "en": [
                            "hussite"
                        ],
                        "pl": [
                            "husyta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "husit"
                        ],
                        "cs": [
                            "husita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hussite": [
                    "Singulier"
                ],
                "hussites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hutte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fctte",
                            "Ziegelh\u00fctte"
                        ],
                        "en": [
                            "hut",
                            "cabin",
                            "shack",
                            "shed",
                            "shanty"
                        ],
                        "ang": [
                            "byre",
                            "cyte",
                            "hus"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabana"
                        ],
                        "da": [
                            "hytte"
                        ],
                        "es": [
                            "caba\u00f1a",
                            "choza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kabano"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00e1tta",
                            "hola"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00f6kki"
                        ],
                        "fy": [
                            "hutte",
                            "klinte"
                        ],
                        "ha": [
                            "bukka"
                        ],
                        "io": [
                            "kabaneto"
                        ],
                        "id": [
                            "pondok"
                        ],
                        "it": [
                            "capanna"
                        ],
                        "la": [
                            "canaba",
                            "casa"
                        ],
                        "li": [
                            "hut"
                        ],
                        "nl": [
                            "hut",
                            "stulp"
                        ],
                        "no": [
                            "hytte"
                        ],
                        "oc": [
                            "ch\u00f2pa"
                        ],
                        "pl": [
                            "chata"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabana",
                            "cho\u00e7a",
                            "choupana"
                        ],
                        "ro": [
                            "caban\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0438\u0436\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydda",
                            "hytt"
                        ],
                        "sw": [
                            "kibanda"
                        ],
                        "cs": [
                            "bouda",
                            "chalupa"
                        ],
                        "tr": [
                            "kul\u00fcbe"
                        ],
                        "wa": [
                            "houte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hutte": [
                    "Singulier"
                ],
                "huttes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hybridation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Botanique) Croisement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hybridisation"
                        ],
                        "es": [
                            "hibridaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "hibridado"
                        ],
                        "it": [
                            "ibridazione"
                        ],
                        "sk": [
                            "hybridiz\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "hybridisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hybridation": [
                    "Singulier"
                ],
                "hybridations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hybride": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bastardartig",
                            "hybrid",
                            "hybridisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hybrid",
                            "mongrel",
                            "crossbred"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "h\u00edbrido",
                            "cruzado"
                        ],
                        "eo": [
                            "hibrida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b2\u03c1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "hibrida"
                        ],
                        "nl": [
                            "hybridisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "ibrid"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00edbrido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hybride": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "hybrides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hybridiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hybridize",
                            "hybridise"
                        ],
                        "ca": [
                            "hibridar"
                        ],
                        "mi": [
                            "whakamomorua"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0440\u043b\u0438\u0439\u0437\u0436\u04af\u04af\u043b\u044d\u0445"
                        ],
                        "ro": [
                            "hibridiza"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159\u00ed\u017eit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hydathode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydathode"
                        ],
                        "en": [
                            "hydathode"
                        ],
                        "es": [
                            "hid\u00e1todo"
                        ],
                        "it": [
                            "idatodo"
                        ],
                        "cs": [
                            "hydatoda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydathode": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydathodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydramine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydramin"
                        ],
                        "en": [
                            "hydramine"
                        ],
                        "es": [
                            "hidramina"
                        ],
                        "it": [
                            "idramina"
                        ],
                        "pt": [
                            "hydramina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hydrargyre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ancien nom du mercure",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hydrargyrum"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrargiro",
                            "hidrargirio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03ac\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "idrargirio"
                        ],
                        "la": [
                            "hydrargyrus",
                            "hydrargyrum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0438\u0434\u0440\u0430\u0440\u0433\u0438\u0440\u0443\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrargyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrargyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydratation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hydration"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrataci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "idratazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "idratacion"
                        ],
                        "cs": [
                            "hydratace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydratation": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydratations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrat"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrate"
                        ],
                        "br": [
                            "hidrat"
                        ],
                        "io": [
                            "hidrato"
                        ],
                        "it": [
                            "idrato"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidrato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrate": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Combiner un corps avec de l\u2019eau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4ssern",
                            "hydratisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrate",
                            "moisturize"
                        ],
                        "es": [
                            "hidratar"
                        ],
                        "it": [
                            "idratare"
                        ],
                        "oc": [
                            "idratar"
                        ],
                        "pl": [
                            "nawil\u017ca\u0107",
                            "nawadnia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidratar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hydraulique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tous sens:",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hydraulisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hydraulic"
                        ],
                        "da": [
                            "hydraulisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "hidra\u016dlika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03b1\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "hidraulikala"
                        ],
                        "it": [
                            "idraulico"
                        ],
                        "nl": [
                            "hydraulisch",
                            "waterbouwkundig"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydrauliczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydraulisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydraulique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "hydrauliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydravion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flugboot",
                            "Wasserflugzeug",
                            "Wasserflugschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "seaplane",
                            "flying boat"
                        ],
                        "eu": [
                            "hegazkin"
                        ],
                        "es": [
                            "hidroplano"
                        ],
                        "eo": [
                            "hidroplano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "idrovolante"
                        ],
                        "nl": [
                            "watervliegtuig"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodnosamolot"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidroavi\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydroplan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydravion": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydravions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydra",
                            "Wasserschlange"
                        ],
                        "en": [
                            "hydra"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidra"
                        ],
                        "es": [
                            "hidra"
                        ],
                        "eo": [
                            "hidro"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3gvormur"
                        ],
                        "gl": [
                            "hidra"
                        ],
                        "io": [
                            "hidro"
                        ],
                        "ia": [
                            "hydra"
                        ],
                        "it": [
                            "idra"
                        ],
                        "nl": [
                            "hydra",
                            "zoetwaterpoliep"
                        ],
                        "oc": [
                            "idra"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydre": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vase destin\u00e9 \u00e0 contenir ou \u00e0 puiser de l\u2019eau, muni de petites anses lat\u00e9rales et d\u2019une grande anse verticale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydria",
                            "Kalpis"
                        ],
                        "en": [
                            "hydria"
                        ],
                        "eu": [
                            "hidria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0438\u0434\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "h\u00eddria"
                        ],
                        "es": [
                            "hidria"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00fcdria"
                        ],
                        "fi": [
                            "hydria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00fcdria"
                        ],
                        "it": [
                            "hydria"
                        ],
                        "nl": [
                            "hydria"
                        ],
                        "no": [
                            "hydria"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydria"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00eddria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0438\u0434\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "hidrija"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidrija"
                        ],
                        "cs": [
                            "hydria"
                        ],
                        "tr": [
                            "hydria"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0456\u0434\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydroalcoolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "alkoholisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hydroalcoholic"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidroalcoh\u00f2lic"
                        ],
                        "es": [
                            "hidroalcoh\u00f3lico"
                        ],
                        "it": [
                            "idroalcolico"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidroalco\u00f3lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydroalcoolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "hydroalcooliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrobiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrobiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrobiology"
                        ],
                        "br": [
                            "dourvevoniezh",
                            "hidrobiologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0438\u0434\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03b2\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "idrobiologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydrobiologia"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidrobiologija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrobiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrobiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrocarbure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kohlenwasserstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrocarbon"
                        ],
                        "eu": [
                            "hidrokarburo"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrocarburo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karbonhidrogeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiilivety"
                        ],
                        "it": [
                            "idrocarburo"
                        ],
                        "nl": [
                            "koolwaterstof"
                        ],
                        "no": [
                            "hydrokarbon",
                            "hydrokarbon"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidrokarbon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrocarbure": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrocarbures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydroc\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserbruch"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrocele"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0644\u0629"
                        ],
                        "it": [
                            "idrocele"
                        ],
                        "la": [
                            "hydrocele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydroc\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydroc\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydroc\u00e9phalie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrozephalus",
                            "Wasserkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrocephalus"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidrocef\u00e0lia"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrocefalia"
                        ],
                        "id": [
                            "hydrocephalus"
                        ],
                        "nl": [
                            "hydrocephalus"
                        ],
                        "no": [
                            "hydrocephalus"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodog\u0142owie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "hydrocef\u00e1lia"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00e3o \u00fang th\u1ee7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydroc\u00e9phalie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydroc\u00e9phalies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrodynamique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrodynamik",
                            "Fluiddynamik"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrodynamics"
                        ],
                        "gl": [
                            "hidrodin\u00e1mica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "idrodinamica"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydrodynamika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "hydroensemencement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrosaat"
                        ],
                        "en": [
                            "hydroseeding"
                        ],
                        "es": [
                            "sembrado hidr\u00e1ulico"
                        ],
                        "it": [
                            "idrosemina"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydromulcz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydroensemencement": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydroensemencements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrofuge": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "repellent",
                            "resistant",
                            "hydrofuge"
                        ],
                        "io": [
                            "aquoespruva"
                        ],
                        "it": [
                            "idrofugo"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterafstotend"
                        ],
                        "oc": [
                            "idrofug"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrofuge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "hydrofuges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waterstof"
                        ],
                        "sq": [
                            "hidrogjeni"
                        ],
                        "de": [
                            "Wasserstoff",
                            "Hydrogen",
                            "Hydrogenium"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrogen",
                            "waterstuff"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "idroch\u00e9n"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u056e\u056b\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "hidr\u00f3xenu"
                        ],
                        "az": [
                            "hidrogen"
                        ],
                        "nds": [
                            "Waterstoff"
                        ],
                        "eu": [
                            "hidrogeno"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "vodonik"
                        ],
                        "br": [
                            "hidrogen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidrogen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c22"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc18c"
                        ],
                        "co": [
                            "idrogenu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vodik"
                        ],
                        "da": [
                            "brint"
                        ],
                        "es": [
                            "hidr\u00f3geno"
                        ],
                        "eo": [
                            "hidrogeno"
                        ],
                        "et": [
                            "vesinik"
                        ],
                        "fo": [
                            "hydrogen"
                        ],
                        "fi": [
                            "vety"
                        ],
                        "gd": [
                            "haidreagain"
                        ],
                        "ga": [
                            "hidrigin"
                        ],
                        "gl": [
                            "hidr\u00f3xeno"
                        ],
                        "cy": [
                            "hydrogen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e7\u10d0\u10da\u10d1\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9c\u0aa8"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wod\u017aik"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05de\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "hidrog\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "hidrogeno"
                        ],
                        "id": [
                            "hidrogen"
                        ],
                        "ia": [
                            "hydrogeno"
                        ],
                        "is": [
                            "vetni"
                        ],
                        "it": [
                            "idrogeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u7d20"
                        ],
                        "jv": [
                            "hidrogen"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0c9c\u0cb2\u0c9c\u0ca8\u0c95"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00eedrojen"
                        ],
                        "la": [
                            "hydrogenium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u016bde\u0146radis"
                        ],
                        "li": [
                            "waterstof"
                        ],
                        "ln": [
                            "n\u00ed"
                        ],
                        "lt": [
                            "vandenilis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "cidro"
                        ],
                        "lb": [
                            "Waasserstoff"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "hidrogen"
                        ],
                        "mt": [
                            "idro\u0121enu"
                        ],
                        "gv": [
                            "hiddragien",
                            "heedrageen"
                        ],
                        "mi": [
                            "hauwai"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091c\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u04e9\u0440\u04e9\u0433\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterstof"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091c\u0928"
                        ],
                        "no": [
                            "hydrogen",
                            "hydrogen"
                        ],
                        "oc": [
                            "idrog\u00e8n"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u0628\u06af\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "vodorod"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1c\u0a28"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u06cc\u062f\u0631\u0648\u0698\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wod\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidrog\u00e9nio"
                        ],
                        "qu": [
                            "yakuchaq"
                        ],
                        "ro": [
                            "hidrogen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091c\u0928"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "vodonik",
                            "vodik"
                        ],
                        "scn": [
                            "idr\u00f2gginu"
                        ],
                        "sk": [
                            "vod\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "vodik"
                        ],
                        "su": [
                            "hidrog\u00e9n"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4te"
                        ],
                        "sw": [
                            "hidrojeni"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b3\u0438\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "idroheno"
                        ],
                        "cs": [
                            "vod\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e2e\u0e42\u0e14\u0e23\u0e40\u0e08\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "hidrojen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "hi\u0111r\u00f4"
                        ],
                        "vo": [
                            "hidrin"
                        ],
                        "wa": [
                            "idrodjinne"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05d9\u05d3\u05e8\u05d0\u05d2\u05e2\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrog\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrog\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrog\u00e9ochimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrogeochemie"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrogeochemistry"
                        ],
                        "fi": [
                            "hydrogeokemia"
                        ],
                        "it": [
                            "idrogeochimica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrog\u00e9ochimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrog\u00e9ochimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrog\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrogeologie"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrogeology"
                        ],
                        "br": [
                            "dourzouarouriezh",
                            "hidrogeologiezh"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrogeolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "idrogeologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "hydrogeologie"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidrogeologia"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydrogeologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrog\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrog\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrog\u00e9ologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hydrogeologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrogeological"
                        ],
                        "da": [
                            "hydrogeologisk"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrogeol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "idrogeologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "hydrogeologische"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidrogeol\u00f3gica"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydrogeologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrog\u00e9ologique": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrog\u00e9ologiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de la topographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrographie",
                            "Hydrografie"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrography"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0438\u0434\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrograf\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "hidrografio"
                        ],
                        "it": [
                            "idrografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidrografija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science de la circulation de l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydrologie"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvoscienco"
                        ],
                        "it": [
                            "idrologia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0627\u0626\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u06cc\u062f\u0631\u0648\u0644\u0648\u0698\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7y v\u0103n h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrolyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hydrolysis"
                        ],
                        "es": [
                            "hidr\u00f3lisis"
                        ],
                        "fi": [
                            "hydrolyysi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03cc\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "hidrolizo"
                        ],
                        "it": [
                            "idrolisi"
                        ],
                        "no": [
                            "hydrolyse",
                            "hydrolyse"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidr\u00f3lise"
                        ],
                        "ro": [
                            "hidroliz\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "hydrol\u00fdza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrolyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrolyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydromassage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydromassage"
                        ],
                        "en": [
                            "hydromassage",
                            "hydro massage"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidromassatge"
                        ],
                        "es": [
                            "hidromasaje"
                        ],
                        "it": [
                            "idromassaggio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidromasa\u017ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydromassage": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydromassages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydromel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Met",
                            "Honigwein"
                        ],
                        "en": [
                            "mead"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062a\u0639"
                        ],
                        "ang": [
                            "medu"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0572\u0580\u0561\u0563\u056b\u0576\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "hidromiel"
                        ],
                        "eu": [
                            "ur"
                        ],
                        "bs": [
                            "medovina"
                        ],
                        "br": [
                            "chouchenn",
                            "mez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043c\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u0432\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidromel",
                            "aiguamel"
                        ],
                        "kw": [
                            "meth"
                        ],
                        "hr": [
                            "medovina",
                            "gvirc"
                        ],
                        "da": [
                            "mj\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "aguamiel",
                            "hidromel",
                            "hidromiel"
                        ],
                        "eo": [
                            "medo"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5du"
                        ],
                        "fi": [
                            "sima"
                        ],
                        "gl": [
                            "hidromel"
                        ],
                        "cy": [
                            "medd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03cc\u03bc\u03b5\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9zs\u00f6r",
                            "m\u00e9hs\u00f6r",
                            "m\u00e9zbor"
                        ],
                        "io": [
                            "aquo"
                        ],
                        "id": [
                            "mead"
                        ],
                        "is": [
                            "mj\u00f6\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "idromele"
                        ],
                        "la": [
                            "hydromeli",
                            "mulsum"
                        ],
                        "lv": [
                            "medus"
                        ],
                        "lt": [
                            "midus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "jough volley"
                        ],
                        "nl": [
                            "mede"
                        ],
                        "no": [
                            "mj\u00f8d"
                        ],
                        "oc": [
                            "melica",
                            "idrom\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u00f3d pitny"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidromel"
                        ],
                        "ro": [
                            "mied",
                            "hidromel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043e\u0432\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "medovina"
                        ],
                        "sk": [
                            "medovina",
                            "medovica"
                        ],
                        "sv": [
                            "mj\u00f6d"
                        ],
                        "cs": [
                            "medovina"
                        ],
                        "tr": [
                            "bal \u015farab\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041c\u0435\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydromel": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydromels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrom\u00e9t\u00e9orologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hydrometeorology"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrometeorolog\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03c4\u03b5\u03c9\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "idrometeorologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydrometeorologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidrometeorologija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrom\u00e9t\u00e9orologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrom\u00e9t\u00e9orologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydrom\u00e9t\u00e9orologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hydrometeorologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "hydrometeorological"
                        ],
                        "es": [
                            "hidrometeorol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "idrometeorologico"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidrometeorol\u00f3gico"
                        ],
                        "ro": [
                            "hidrometeorologic",
                            "meteorologic"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidrometeorolo\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydrometeorologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydrom\u00e9t\u00e9orologique": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydrom\u00e9t\u00e9orologiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "hydronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hydronyme",
                            "Gew\u00e4ssername"
                        ],
                        "en": [
                            "hydronym"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0576\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "douranv"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidr\u00f2nim"
                        ],
                        "da": [
                            "navn"
                        ],
                        "es": [
                            "hidr\u00f3nimo"
                        ],
                        "et": [
                            "veekogunimi",
                            "h\u00fcdron\u00fc\u00fcm"
                        ],
                        "gl": [
                            "hidr\u00f3nimo"
                        ],
                        "it": [
                            "idronimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hydroniem"
                        ],
                        "oc": [
                            "idronim",
                            "idronime"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydronim"
                        ],
                        "pt": [
                            "hidr\u00f3nimo",
                            "hidr\u00f4nimo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "hidronim"
                        ],
                        "sv": [
                            "hydronym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "hydronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "hydronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}