{
    "ic\u00f4ne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Image sainte, v\u00e9n\u00e9r\u00e9e par les adeptes de l'orthodoxie",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ikona"
                        ],
                        "de": [
                            "Ikone"
                        ],
                        "en": [
                            "icon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u064a\u0642\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u056f\u0565\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikono"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043a\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "icona"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5723\u50cf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ucf58"
                        ],
                        "hr": [
                            "ikona"
                        ],
                        "da": [
                            "ikon"
                        ],
                        "es": [
                            "icono",
                            "\u00edcono"
                        ],
                        "eo": [
                            "ikono"
                        ],
                        "et": [
                            "ikoon"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikoni"
                        ],
                        "gl": [
                            "icona"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "ikon"
                        ],
                        "it": [
                            "icona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8056\u50cf"
                        ],
                        "lv": [
                            "ikona"
                        ],
                        "lt": [
                            "ikona"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "icoon"
                        ],
                        "no": [
                            "ikon"
                        ],
                        "pl": [
                            "ikona"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edcone"
                        ],
                        "ro": [
                            "icoan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ikona"
                        ],
                        "sl": [
                            "ikona"
                        ],
                        "sv": [
                            "ikon"
                        ],
                        "cs": [
                            "ikona"
                        ],
                        "tr": [
                            "ikon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043a\u043e\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ic\u00f4ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ic\u00f4nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Informatique) Symbole graphique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Icon"
                        ],
                        "en": [
                            "icon"
                        ],
                        "eo": [
                            "ikono",
                            "piktogramo"
                        ],
                        "it": [
                            "icona"
                        ],
                        "pl": [
                            "ikona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ic\u00f4ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ic\u00f4nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iconoclasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bildersturm",
                            "Ikonoklasmus"
                        ],
                        "en": [
                            "iconoclasm"
                        ],
                        "br": [
                            "ikonoklasmiezh"
                        ],
                        "da": [
                            "billedstorm",
                            "ikonoklasme"
                        ],
                        "es": [
                            "iconoclasia",
                            "iconoclastia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikonoklasmi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03ba\u03bb\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "iconoclastia"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldenstorm",
                            "iconoclasme"
                        ],
                        "pl": [
                            "ikonoklazm",
                            "obrazoburstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "iconoclastia"
                        ],
                        "sv": [
                            "bildstorm",
                            "ikonoklasm"
                        ],
                        "cs": [
                            "obrazoborectv\u00ed",
                            "ikonoklasmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iconoclasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "iconoclasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iconoclaste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "iconoclastic"
                        ],
                        "br": [
                            "ikonoklast"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7834\u574f\u5723\u50cf\u7684",
                            "\u4f20\u7edf\u7684"
                        ],
                        "io": [
                            "ikonoklasta"
                        ],
                        "pl": [
                            "ikonoklastyczny",
                            "obrazoburczy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iconoclaste": [
                    "Singulier"
                ],
                "iconoclastes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bilderst\u00fcrmer",
                            "Ikonoklast"
                        ],
                        "en": [
                            "iconoclast"
                        ],
                        "br": [
                            "ikonoklast"
                        ],
                        "da": [
                            "billedstormer",
                            "ikonoklast"
                        ],
                        "es": [
                            "iconoclasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvainraastaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03ba\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ikonoklasto"
                        ],
                        "it": [
                            "iconoclasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldenstormer",
                            "iconoclast"
                        ],
                        "pl": [
                            "obrazoburca",
                            "ikonoklasta"
                        ],
                        "pt": [
                            "iconoclasta"
                        ],
                        "sv": [
                            "bildstormare",
                            "ikonoklast"
                        ],
                        "cs": [
                            "ikonoklast",
                            "obrazoborec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iconoclaste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "iconoclastes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "iconog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eikonogen"
                        ],
                        "en": [
                            "eikonogen"
                        ],
                        "es": [
                            "icon\u00f3geno"
                        ],
                        "it": [
                            "iconogeno"
                        ],
                        "pt": [
                            "iconogenio"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "iconostase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ikonostase"
                        ],
                        "en": [
                            "iconostasis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430\u0441"
                        ],
                        "hr": [
                            "ikonostas"
                        ],
                        "da": [
                            "ikonostase"
                        ],
                        "es": [
                            "iconostasio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikonostaasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "ikonoszt\u00e1z"
                        ],
                        "it": [
                            "iconostasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ikonostase"
                        ],
                        "no": [
                            "ikonostasis",
                            "ikonostas"
                        ],
                        "pl": [
                            "ikonostas"
                        ],
                        "pt": [
                            "icon\u00f3stase"
                        ],
                        "ro": [
                            "iconostas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "ikonostas"
                        ],
                        "sl": [
                            "ikonostas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ikonostas"
                        ],
                        "cs": [
                            "ikonostas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iconostase": [
                    "Singulier"
                ],
                "iconostases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "icosa\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "icosahedron"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ed\uba74\uccb4"
                        ],
                        "es": [
                            "icosaedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudekedro"
                        ],
                        "it": [
                            "icosaedro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u9762\u4f53"
                        ],
                        "pl": [
                            "ikosaedr",
                            "dwudziesto\u015bcian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "icosa\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "icosa\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "icosagone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "icosagon",
                            "gon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5341\u8fb9\u5f62"
                        ],
                        "eo": [
                            "dudeklatero"
                        ],
                        "it": [
                            "icosagono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5341\u89d2\u5f62"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "icosagone": [
                    "Singulier"
                ],
                "icosagones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ict\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "verdh\u00ebza"
                        ],
                        "de": [
                            "Gelbsucht"
                        ],
                        "en": [
                            "icterus",
                            "jaundice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u0627\u0631",
                            "\u064a\u0631\u0642\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "icter\u00edcia",
                            "aliacr\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u75b8"
                        ],
                        "es": [
                            "ictericia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03ba\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d4\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rgas\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "itterizia",
                            "ittero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u75b8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b \u0430\u0443\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "icterus"
                        ],
                        "mt": [
                            "suffejra"
                        ],
                        "nl": [
                            "geelzucht"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u00f3\u0142taczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0442\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gulsot"
                        ],
                        "tr": [
                            "sar\u0131l\u0131k"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho\u00e0ng \u0111\u1ea3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ict\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "ict\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ict\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gelbs\u00fcchtig"
                        ],
                        "en": [
                            "icteric"
                        ],
                        "ca": [
                            "ict\u00e8ric"
                        ],
                        "es": [
                            "ict\u00e9rico"
                        ],
                        "it": [
                            "itterico"
                        ],
                        "pt": [
                            "ict\u00e9rico"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "id\u00e9al": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ideaal"
                        ],
                        "de": [
                            "ideal",
                            "musterhaft",
                            "vorbildlich",
                            "ausgesucht"
                        ],
                        "en": [
                            "ideal"
                        ],
                        "da": [
                            "ideal"
                        ],
                        "es": [
                            "ideal"
                        ],
                        "eo": [
                            "ideala"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrimyndarligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "ideaal"
                        ],
                        "gl": [
                            "ideal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ideala"
                        ],
                        "it": [
                            "ideale"
                        ],
                        "nl": [
                            "ideaal"
                        ],
                        "no": [
                            "ideal"
                        ],
                        "oc": [
                            "ideal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u062f\u0647 \u0622\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "idealny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ideal"
                        ],
                        "ro": [
                            "ideal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ideal"
                        ],
                        "cs": [
                            "ide\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9al": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "id\u00e9alsou id\u00e9aux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "id\u00e9ale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "id\u00e9ales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui donnerait une satisfaction parfaite (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ideal"
                        ],
                        "id": [
                            "cita"
                        ],
                        "no": [
                            "ideal"
                        ],
                        "oc": [
                            "ideal"
                        ],
                        "pl": [
                            "idea\u0142"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9al": [
                    "Singulier"
                ],
                "id\u00e9als": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9aliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "idealize"
                        ],
                        "es": [
                            "idealizar"
                        ],
                        "it": [
                            "idealizzare"
                        ],
                        "pl": [
                            "idealizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "idealizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "idealizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "id\u00e9alisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "idealism"
                        ],
                        "it": [
                            "idealismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "idealismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "idealism"
                        ],
                        "cs": [
                            "idealismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9alisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "id\u00e9alismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9aliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "idealist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b5\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "idealista"
                        ],
                        "it": [
                            "idealista"
                        ],
                        "pt": [
                            "idealista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "idealist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9aliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "id\u00e9alistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "idee",
                            "opvatting",
                            "begrip",
                            "benul"
                        ],
                        "sq": [
                            "ide"
                        ],
                        "de": [
                            "Einfall",
                            "Idee",
                            "Gedanke",
                            "Vorstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "idea",
                            "thought",
                            "notion",
                            "conception"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0643\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u057f\u0584"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430",
                            "\u0438\u0434\u0435\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "idea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0dd\uac01"
                        ],
                        "da": [
                            "begreb",
                            "id\u00e9",
                            "opfattelse"
                        ],
                        "es": [
                            "idea"
                        ],
                        "eo": [
                            "ideo"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5te"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugmynd",
                            "hugsj\u00f3n",
                            "hugskot"
                        ],
                        "fi": [
                            "aate",
                            "ajatus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d3\u10d4\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03ad\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6tlet"
                        ],
                        "io": [
                            "ideo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14f1\u14aa"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lit"
                        ],
                        "it": [
                            "idea",
                            "nozione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7740\u60f3",
                            "\u610f\u56f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "ideja",
                            "doma"
                        ],
                        "lt": [
                            "id\u0117ja",
                            "mintis"
                        ],
                        "ms": [
                            "ide",
                            "pikiran"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrip",
                            "benul",
                            "denkbeeld",
                            "voorstelling",
                            "idee",
                            "notie"
                        ],
                        "no": [
                            "oppfatning"
                        ],
                        "oc": [
                            "id\u00e8a",
                            "id\u00e8ia"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomys\u0142",
                            "idea",
                            "my\u015bl"
                        ],
                        "pt": [
                            "id\u00e9ia"
                        ],
                        "ro": [
                            "idee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u044f",
                            "\u043c\u044b\u0441\u043b\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1pad"
                        ],
                        "sl": [
                            "predstava"
                        ],
                        "sv": [
                            "id\u00e9"
                        ],
                        "tl": [
                            "kur\u00f2",
                            "palag\u00e1y"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1pad"
                        ],
                        "tr": [
                            "fikir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0434\u0435\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00fd ni\u1ec7m"
                        ],
                        "wa": [
                            "id\u00eaye",
                            "avizance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "id\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9el": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ideel"
                        ],
                        "en": [
                            "ideal"
                        ],
                        "oc": [
                            "ideal"
                        ],
                        "pl": [
                            "ideowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "ideal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9el": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "id\u00e9els": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "id\u00e9elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "id\u00e9elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "idem": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "idem",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ditto",
                            "idem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0630\u0644\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00eddem"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fd\u017e",
                            "tent\u00fd\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6ge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "identificateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En programmation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "identifier",
                            "ID"
                        ],
                        "ko": [
                            "ID"
                        ],
                        "it": [
                            "identificatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "ID",
                            "\u8b58\u5225\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "identificatiecode"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "identificateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "identificateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "identification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "identification"
                        ],
                        "eu": [
                            "identifikazio"
                        ],
                        "io": [
                            "identigo"
                        ],
                        "it": [
                            "identificazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "identificare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "identification": [
                    "Singulier"
                ],
                "identifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "identifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "identifizieren",
                            "auszeichnen",
                            "hervorheben",
                            "unterscheiden",
                            "auseinanderhalten",
                            "auseinanderhalten k\u00f6nnen",
                            "wahrnehmen",
                            "erkennen",
                            "bemerken",
                            "kennzeichnen",
                            "charakterisieren",
                            "ehrend hervorheben"
                        ],
                        "en": [
                            "identify",
                            "recognize",
                            "spot"
                        ],
                        "ca": [
                            "identificar",
                            "distingir"
                        ],
                        "da": [
                            "identificere"
                        ],
                        "es": [
                            "identificar",
                            "distinguir"
                        ],
                        "eo": [
                            "identigi",
                            "distingi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skilja",
                            "skilja fr\u00e1",
                            "sermerkja",
                            "ey\u00f0kenna",
                            "hei\u00f0ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "erottaa"
                        ],
                        "io": [
                            "identigar",
                            "rikonocar"
                        ],
                        "it": [
                            "distinguere"
                        ],
                        "nl": [
                            "identificeren",
                            "vereenzelvigen",
                            "onderkennen",
                            "onderscheiden",
                            "onderscheid maken tussen"
                        ],
                        "pt": [
                            "identificar",
                            "diferen\u00e7ar",
                            "distinguir"
                        ],
                        "ro": [
                            "identifica",
                            "distinge",
                            "deosebi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "identique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "identisch"
                        ],
                        "en": [
                            "identical",
                            "similar",
                            "equal"
                        ],
                        "bs": [
                            "identicno"
                        ],
                        "io": [
                            "identa"
                        ],
                        "it": [
                            "identico"
                        ],
                        "oc": [
                            "identic"
                        ],
                        "pt": [
                            "id\u00eantico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0442\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "toto\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "identique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "identiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "identit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui fait qu\u2019une chose est la m\u00eame qu\u2019une autre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleichheit"
                        ],
                        "en": [
                            "identity",
                            "sameness"
                        ],
                        "br": [
                            "hevelepted"
                        ],
                        "ca": [
                            "identitat"
                        ],
                        "da": [
                            "identitet"
                        ],
                        "es": [
                            "identidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "sameco",
                            "identeco"
                        ],
                        "it": [
                            "identit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "identiteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "identidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "identitate"
                        ],
                        "cs": [
                            "toto\u017enost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Personnalit\u00e9 civile d\u2019un individu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Identit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "identity"
                        ],
                        "ca": [
                            "identitat"
                        ],
                        "eo": [
                            "identeco",
                            "memeco",
                            "personeco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10d0\u10d3\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10d5\u10d8\u10dc\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "personeso"
                        ],
                        "it": [
                            "identit\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "toto\u017enost"
                        ],
                        "vi": [
                            "danh t\u00ednh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Alg\u00e8bre) \u00e9galit\u00e9 math\u00e9matique\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleichheit"
                        ],
                        "en": [
                            "identity"
                        ],
                        "ca": [
                            "identitat"
                        ],
                        "it": [
                            "identit\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "toto\u017enost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "identit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "identit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9ogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ideogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "ideogram",
                            "ideograph"
                        ],
                        "ca": [
                            "ideograma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f62\u610f\u6587\u5b57",
                            "\u8868\u610f\u6587\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\uc758 \ubb38\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "ideograma"
                        ],
                        "eo": [
                            "ideogramo"
                        ],
                        "et": [
                            "ideogramm"
                        ],
                        "fi": [
                            "ideogrammi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ideograma"
                        ],
                        "it": [
                            "ideogramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8868\u610f\u6587\u5b57"
                        ],
                        "nl": [
                            "ideogram"
                        ],
                        "no": [
                            "ideogram"
                        ],
                        "oc": [
                            "ideograma"
                        ],
                        "pl": [
                            "ideogram"
                        ],
                        "pt": [
                            "ideograma"
                        ],
                        "ro": [
                            "ideogram\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "ideogram"
                        ],
                        "sv": [
                            "ideogram"
                        ],
                        "cs": [
                            "ideogram"
                        ],
                        "tr": [
                            "ideogram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9ogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "id\u00e9ogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ideologie"
                        ],
                        "en": [
                            "ideology"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub370\uc62c\ub85c\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "ideolog\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "ideolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b5\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ideologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc"
                        ],
                        "ro": [
                            "ideologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "id\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9ologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ideologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ideological"
                        ],
                        "br": [
                            "kealiadek"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub370\uc62c\ub85c\uae30\uc801"
                        ],
                        "gl": [
                            "ideol\u00f3xico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b5\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ideologiala"
                        ],
                        "it": [
                            "ideologico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30c7\u30aa\u30ed\u30ae\u30fc\u7684"
                        ],
                        "ro": [
                            "ideologic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9ologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "id\u00e9ologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9ologisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ideologisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "ideologization"
                        ],
                        "ca": [
                            "ideologitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "ideologizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "ideoloxizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ideologizzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ideologiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ideologizare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "id\u00e9ologisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "id\u00e9ologisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "id\u00e9ologiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ideologisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "ideologize"
                        ],
                        "es": [
                            "ideologizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "ideoloxizar"
                        ],
                        "it": [
                            "ideologizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "ideologizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "idiolecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Idiolekt"
                        ],
                        "en": [
                            "idiolect"
                        ],
                        "ca": [
                            "idiolecte"
                        ],
                        "it": [
                            "idioletto"
                        ],
                        "oc": [
                            "idiol\u00e8cte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0438\u043e\u043b\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "idiolekt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiolecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "idiolectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "idiomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "idiomatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "idiomatic"
                        ],
                        "da": [
                            "idiomatisk"
                        ],
                        "es": [
                            "idiom\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "idiomala"
                        ],
                        "it": [
                            "idiomatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "idiomatisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "idiomatyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "idiomatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "idiomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "idiophone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "idiophon"
                        ],
                        "en": [
                            "idiophone"
                        ],
                        "ca": [
                            "idi\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "idi\u00f3fono"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d3\u05d9\u05d5\u05e4\u05d5\u05e0\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "idiofono"
                        ],
                        "nl": [
                            "idiofonen"
                        ],
                        "pl": [
                            "idiofony"
                        ],
                        "sl": [
                            "idiofoni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "idiophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "idiosyncrasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Idiosynkrasie"
                        ],
                        "en": [
                            "idiosyncrasy"
                        ],
                        "ca": [
                            "idiosincr\u00e0sia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e56\u50fb"
                        ],
                        "es": [
                            "idiosincrasia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "idiosincrasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "idiosyncrasie",
                            "eigenheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "idiosynkrazja"
                        ],
                        "pt": [
                            "idiossincrasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0438\u043e\u0441\u0438\u043d\u043a\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0434\u0456\u043e\u0441\u0438\u043d\u043a\u0440\u0430\u0437\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiosyncrasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "idiosyncrasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "idiot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant sans id\u00e9es, sans connaissances, sans intelligence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gowk",
                            "stupid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50bb\u5b50",
                            "\u50bb\u74dc",
                            "\u50bb\u5192",
                            "\u7b28\u86cb",
                            "\u5446\u5b50",
                            "\u767d\u75f4",
                            "\u4e8c\u767e\u4e94"
                        ],
                        "hr": [
                            "idiot"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac\u9e7f",
                            "\u99ac\u9e7f\u91ce\u90ce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0438\u043e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "idiot",
                            "f\u00e5ne",
                            "dummer"
                        ],
                        "tr": [
                            "budala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00f6dsinniger",
                            "Idiot",
                            "Stumpfsinniger"
                        ],
                        "en": [
                            "idiot",
                            "stooge",
                            "moron"
                        ],
                        "br": [
                            "amboubal",
                            "genaoueg",
                            "genaoueien"
                        ],
                        "ca": [
                            "idiota"
                        ],
                        "da": [
                            "idiot",
                            "tosse"
                        ],
                        "es": [
                            "idiota"
                        ],
                        "eo": [
                            "idioto"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6lm\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "idioat"
                        ],
                        "io": [
                            "idioto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99ac\u9e7f"
                        ],
                        "mg": [
                            "vendrana",
                            "vendrana"
                        ],
                        "nl": [
                            "idioot",
                            "zwakhoofd"
                        ],
                        "pl": [
                            "idiota"
                        ],
                        "pt": [
                            "imbecil",
                            "parvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5ne",
                            "idiot"
                        ],
                        "cs": [
                            "blbec",
                            "debil",
                            "idiot"
                        ],
                        "tr": [
                            "allahl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiot": [
                    "Singulier"
                ],
                "idiots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "stupide, imb\u00e9cile",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dom"
                        ],
                        "sq": [
                            "marr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "albern",
                            "dumm"
                        ],
                        "en": [
                            "idiotic",
                            "foolish",
                            "stupid",
                            "addled",
                            "sheepish",
                            "silly",
                            "dull"
                        ],
                        "eu": [
                            "kelon"
                        ],
                        "ca": [
                            "beneit",
                            "estult",
                            "est\u00fapid",
                            "neci",
                            "nici",
                            "toix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50bb",
                            "\u7b28",
                            "\u611a\u8822",
                            "\u7b28\u62d9",
                            "\u611a\u7b28",
                            "\u8822\u7b28",
                            "\u75f4\u50bb",
                            "\u5f31\u667a",
                            "\u4f4e\u80fd",
                            "\u75f4\u5446",
                            "\u50bb\u4e0d\u6123\u767b",
                            "\u50bb\u6c14",
                            "\u5446\u50bb",
                            "\u5446\u6839",
                            "\u5446\u75f4"
                        ],
                        "da": [
                            "dum"
                        ],
                        "es": [
                            "zote",
                            "est\u00f3lido"
                        ],
                        "eo": [
                            "stulta",
                            "idiota"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e1puligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyhm\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "buta"
                        ],
                        "id": [
                            "bebal"
                        ],
                        "it": [
                            "ignorante",
                            "sciocco",
                            "stupido"
                        ],
                        "la": [
                            "bardus",
                            "blennus",
                            "stultus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bot",
                            "dom",
                            "onbenullig",
                            "schaapachtig",
                            "stom",
                            "zwakhoofdig"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00e8c",
                            "p\u00e8ga"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upi"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00fapido",
                            "imbecil",
                            "tolo",
                            "estulto",
                            "lerdo",
                            "lorpa",
                            "parvo"
                        ],
                        "ro": [
                            "idiot",
                            "idioata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dum",
                            "idiotisk",
                            "absurd"
                        ],
                        "cs": [
                            "hloup\u00fd",
                            "blb\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahmak",
                            "ak\u0131ls\u0131z"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec7ch",
                            "ngu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiot": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "idiots": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "idiote": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "idiotes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "idiotie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Idiotie"
                        ],
                        "en": [
                            "idiocy"
                        ],
                        "ca": [
                            "idi\u00f2cia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u75f4"
                        ],
                        "da": [
                            "idioti"
                        ],
                        "es": [
                            "1 idiocia",
                            "2 idiotez"
                        ],
                        "eo": [
                            "idioteco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "idioteso"
                        ],
                        "it": [
                            "idiozia"
                        ],
                        "nl": [
                            "idiotie"
                        ],
                        "no": [
                            "idioti"
                        ],
                        "oc": [
                            "idiocia"
                        ],
                        "ro": [
                            "prostie"
                        ],
                        "sv": [
                            "idioti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiotie": [
                    "Singulier"
                ],
                "idioties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "idiotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Construction, locution propre \u00e0 une langue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "idiom"
                        ],
                        "es": [
                            "idiotismo"
                        ],
                        "it": [
                            "idiotismo"
                        ],
                        "la": [
                            "idiotismus"
                        ],
                        "pl": [
                            "idiom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idiotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "idiotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ido": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ido"
                        ],
                        "en": [
                            "Ido"
                        ],
                        "es": [
                            "ido"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "Ido"
                        ],
                        "oc": [
                            "ido"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "idoine": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geeignet"
                        ],
                        "en": [
                            "suitable",
                            "fit",
                            "proper",
                            "appropriate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "kevazas"
                        ],
                        "ca": [
                            "idoni"
                        ],
                        "es": [
                            "id\u00f3neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u016dga",
                            "celkonforma"
                        ],
                        "io": [
                            "apta"
                        ],
                        "it": [
                            "idoneo"
                        ],
                        "la": [
                            "idoneus"
                        ],
                        "ln": [
                            "oyo ekoki"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschikt",
                            "passend"
                        ],
                        "oc": [
                            "idon\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "id\u00f4neo"
                        ],
                        "ro": [
                            "adaptat"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e30\u0e2a\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "uygun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idoine": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "idoines": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "idol\u00e2tre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "idolatrous"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03b4\u03c9\u03bb\u03bf\u03bb\u03ac\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05d1\u05d3 \u05db\u05d5\u05db\u05d1\u05d9\u05dd \u05d5\u05de\u05d6\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "idolatra"
                        ],
                        "oc": [
                            "idolatra"
                        ],
                        "pt": [
                            "id\u00f3latra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idol\u00e2tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "idol\u00e2tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "idol\u00e2trer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "adoreer",
                            "aanbid"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhuroj"
                        ],
                        "de": [
                            "anbeten",
                            "verehren",
                            "verg\u00f6ttern",
                            "abg\u00f6ttisch lieben",
                            "tief bewundern",
                            "schw\u00e4rmen",
                            "schw\u00e4rmen f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "adore",
                            "worship"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorar",
                            "idolatrar"
                        ],
                        "da": [
                            "dyrke"
                        ],
                        "es": [
                            "adorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "adori"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilbi\u00f0ja"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferearje",
                            "oanbidde"
                        ],
                        "hu": [
                            "im\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "idoligar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendewakan"
                        ],
                        "it": [
                            "adorare",
                            "venerare"
                        ],
                        "la": [
                            "adorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbidden",
                            "adoreren",
                            "verafgoden",
                            "vereren"
                        ],
                        "pt": [
                            "adorar",
                            "idolatrar",
                            "reverenciar"
                        ],
                        "ro": [
                            "diviniza",
                            "venera",
                            "adora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e4ra",
                            "tillbedja",
                            "avguda"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuabudu"
                        ],
                        "tr": [
                            "taparcas\u0131na sevmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "idol\u00e2trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Adoration des idoles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abg\u00f6tterei"
                        ],
                        "en": [
                            "idolatry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "idolerezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5076\u50cf\u5d07\u62dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc0c1\uc22d\ubc30"
                        ],
                        "es": [
                            "idolatr\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "kulto"
                        ],
                        "it": [
                            "idolatria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u50cf\u5d07\u62dd"
                        ],
                        "oc": [
                            "idolatria"
                        ],
                        "cs": [
                            "modloslu\u017eba",
                            "idolatrie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idol\u00e2trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "idol\u00e2tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "idole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Idol",
                            "Abgott",
                            "Abg\u00f6ttin",
                            "G\u00f6tze",
                            "G\u00f6tzenbild",
                            "Leitfigur",
                            "Schwarm"
                        ],
                        "en": [
                            "idol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062b\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc0c1"
                        ],
                        "da": [
                            "idol"
                        ],
                        "es": [
                            "idolo"
                        ],
                        "eo": [
                            "idolo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03b4\u03c9\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "idolo"
                        ],
                        "id": [
                            "berhala"
                        ],
                        "it": [
                            "idolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u50cf"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgod",
                            "idool"
                        ],
                        "no": [
                            "idol"
                        ],
                        "oc": [
                            "idola"
                        ],
                        "pl": [
                            "idol"
                        ],
                        "pt": [
                            "idolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "idol"
                        ],
                        "cs": [
                            "idol",
                            "b\u016f\u017eek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idole": [
                    "Singulier"
                ],
                "idoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "idolop\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eidolopoeia",
                            "eidolopeia",
                            "idolopoeia",
                            "idolopeia"
                        ],
                        "eu": [
                            "idolopeia"
                        ],
                        "es": [
                            "idolopeya"
                        ],
                        "it": [
                            "idolopea",
                            "idolopeia"
                        ],
                        "nl": [
                            "idolopeia"
                        ],
                        "pt": [
                            "idolopeia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idolop\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "idolop\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "idylle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "idyll"
                        ],
                        "ca": [
                            "li"
                        ],
                        "es": [
                            "idilio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03b4\u03cd\u03bb\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "idillio"
                        ],
                        "pl": [
                            "idylla"
                        ],
                        "pt": [
                            "id\u00edlio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0438\u043b\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "idyla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idylle": [
                    "Singulier"
                ],
                "idylles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "idyllique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "idyllisch"
                        ],
                        "en": [
                            "idyllic"
                        ],
                        "ca": [
                            "lic"
                        ],
                        "it": [
                            "idillico"
                        ],
                        "oc": [
                            "idillic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0438\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "idyllisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "idyllique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "idylliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "iel": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom neutre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es"
                        ],
                        "en": [
                            "they",
                            "he or she",
                            "she"
                        ],
                        "es": [
                            "elle"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dli",
                            "\u011di",
                            "ri"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4n"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "lu"
                        ],
                        "id": [
                            "dia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u306e\u4eba",
                            "\u3042\u306e\u4eba",
                            "\u305d\u3044\u3064",
                            "\u3042\u3044\u3064"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "hen"
                        ],
                        "sw": [
                            "yeye"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "o"
                        ],
                        "vo": [
                            "on"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iel": [
                    "Singulier"
                ],
                "iels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "if": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Taxus"
                        ],
                        "af": [
                            "taksisboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Eibe"
                        ],
                        "en": [
                            "yew",
                            "yew tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0642\u0633\u0648\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "agin",
                            "hagin",
                            "hagintze"
                        ],
                        "br": [
                            "ivin",
                            "ivinenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "teix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ubaa9\uc18d"
                        ],
                        "co": [
                            "tassu"
                        ],
                        "hr": [
                            "tisa"
                        ],
                        "da": [
                            "taks"
                        ],
                        "es": [
                            "tejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "taksuso"
                        ],
                        "et": [
                            "jugapuu"
                        ],
                        "fi": [
                            "marjakuusi"
                        ],
                        "gd": [
                            "iubhar"
                        ],
                        "ga": [
                            "i\u00far"
                        ],
                        "cy": [
                            "ywen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ac\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tiszafa"
                        ],
                        "io": [
                            "taxuso"
                        ],
                        "ia": [
                            "taxo"
                        ],
                        "it": [
                            "tasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30c1\u30a4",
                            "\u6adf"
                        ],
                        "la": [
                            "taxus",
                            "smilax"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bve"
                        ],
                        "lt": [
                            "kukmedis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u8c46\u6749\u5c5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "venijnboom",
                            "ijf",
                            "taxus"
                        ],
                        "no": [
                            "barlind"
                        ],
                        "oc": [
                            "teis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u062e\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "cis"
                        ],
                        "pt": [
                            "teixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "tis\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "tis"
                        ],
                        "sl": [
                            "tisa"
                        ],
                        "sv": [
                            "idegran"
                        ],
                        "cs": [
                            "tis"
                        ],
                        "tr": [
                            "porsuk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "if": [
                    "Singulier"
                ],
                "ifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "igloo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Iglu"
                        ],
                        "en": [
                            "igloo"
                        ],
                        "ast": [
                            "igl\u00fa"
                        ],
                        "eu": [
                            "iglu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0987\u0997\u09b2"
                        ],
                        "ca": [
                            "igl\u00fa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u5c4b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uae00\ub8e8"
                        ],
                        "da": [
                            "iglo"
                        ],
                        "es": [
                            "igl\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011ddomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "iglu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d2\u05dc\u05d5"
                        ],
                        "io": [
                            "igluo"
                        ],
                        "id": [
                            "igloo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a1\u14d7"
                        ],
                        "it": [
                            "igl\u00f9",
                            "igl\u00f2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30b0\u30eb\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "iglo"
                        ],
                        "pl": [
                            "igloo"
                        ],
                        "pt": [
                            "iglu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0443"
                        ],
                        "su": [
                            "igloo"
                        ],
                        "sv": [
                            "iglo"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ec1u tuy\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "igloo": [
                    "Singulier"
                ],
                "igloos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iglou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Iglu"
                        ],
                        "en": [
                            "igloo"
                        ],
                        "ast": [
                            "igl\u00fa"
                        ],
                        "eu": [
                            "iglu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0987\u0997\u09b2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u5c4b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uae00\ub8e8"
                        ],
                        "da": [
                            "iglo"
                        ],
                        "es": [
                            "igl\u00fa",
                            "igl\u00faes"
                        ],
                        "eo": [
                            "iglo"
                        ],
                        "fi": [
                            "iglu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d2\u05dc\u05d5"
                        ],
                        "io": [
                            "igluo"
                        ],
                        "id": [
                            "igloo"
                        ],
                        "it": [
                            "igloo"
                        ],
                        "nl": [
                            "iglo"
                        ],
                        "pl": [
                            "igloo"
                        ],
                        "pt": [
                            "iglu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043b\u0443"
                        ],
                        "su": [
                            "igloo"
                        ],
                        "sv": [
                            "iglo"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ec1u tuy\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iglou": [
                    "Singulier"
                ],
                "iglous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "igname": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre de plantes grimpantes",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dioscorea"
                        ],
                        "de": [
                            "Yamswurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "yam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u064a\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "nyam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u836f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "jam"
                        ],
                        "da": [
                            "yamsrod"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f1ame"
                        ],
                        "eo": [
                            "ignamo"
                        ],
                        "fo": [
                            "jams"
                        ],
                        "fj": [
                            "uvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "jamssi"
                        ],
                        "hu": [
                            "yamgy\u00f6k\u00e9r"
                        ],
                        "id": [
                            "ubi"
                        ],
                        "it": [
                            "igname"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e4\u30e0"
                        ],
                        "ms": [
                            "ubi keladi"
                        ],
                        "nl": [
                            "yam",
                            "yamswortel"
                        ],
                        "pt": [
                            "inhame"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "jams",
                            "jamsrot"
                        ],
                        "tl": [
                            "kam\u00f3te"
                        ],
                        "cs": [
                            "jam"
                        ],
                        "tpi": [
                            "yam",
                            "mami"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "igname": [
                    "Singulier"
                ],
                "ignames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ignare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onbelese"
                        ],
                        "de": [
                            "unwissend"
                        ],
                        "en": [
                            "ignorant"
                        ],
                        "ca": [
                            "ignorant"
                        ],
                        "es": [
                            "ignorante"
                        ],
                        "eo": [
                            "senscia",
                            "malklera"
                        ],
                        "fi": [
                            "oppimaton"
                        ],
                        "io": [
                            "nulsavanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "onwetend",
                            "ongeletterd",
                            "onontwikkeld"
                        ],
                        "pl": [
                            "ignorancki"
                        ],
                        "tr": [
                            "cahil"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00ea mu\u1ed9i",
                            "d\u1ed1t \u0111\u1eb7c",
                            "g\u00e0 m\u1edd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ignare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ignares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ign\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "igneous"
                        ],
                        "es": [
                            "igneo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajra"
                        ],
                        "io": [
                            "fairoza"
                        ],
                        "it": [
                            "igneo"
                        ],
                        "oc": [
                            "igne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ign\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ign\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ign\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ign\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ignifuge": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fireproof"
                        ],
                        "es": [
                            "ign\u00edfugo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fairoespruya"
                        ],
                        "it": [
                            "ignifugo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuurbestendig"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohnivzdorn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ignifuge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ignifuges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ignoble": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ignoble"
                        ],
                        "br": [
                            "hudur"
                        ],
                        "eo": [
                            "malnobla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ignobile"
                        ],
                        "no": [
                            "trassig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ignoble": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ignobles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ignominie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "turp i madh"
                        ],
                        "de": [
                            "Schmach",
                            "Schande",
                            "Sch\u00e4ndlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "ignominy",
                            "sleaze",
                            "phi"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "ignom\u00ednia"
                        ],
                        "es": [
                            "ignominia"
                        ],
                        "eo": [
                            "fio",
                            "fia\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03af\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03c6\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "desnobligo"
                        ],
                        "it": [
                            "ignominia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schande",
                            "rottigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "van\u00e6re",
                            "skam"
                        ],
                        "pt": [
                            "ignom\u00ednia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ignominie"
                        ],
                        "cs": [
                            "podlost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ignominie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ignominies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ignorance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de celui qui est ignorant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unwissenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "ignorance"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezjakintasun"
                        ],
                        "eo": [
                            "nescio",
                            "nescieco"
                        ],
                        "gl": [
                            "ignorancia"
                        ],
                        "it": [
                            "ignoranza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onwetendheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ignorance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ignorances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ignorant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "ezjakin"
                        ],
                        "br": [
                            "diouiziek"
                        ],
                        "eo": [
                            "malklera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b1\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ignorante"
                        ],
                        "pl": [
                            "ignorancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "ignorante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ignorant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ignorants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ignorante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ignorantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unwissender"
                        ],
                        "en": [
                            "simpleton",
                            "idiot"
                        ],
                        "eo": [
                            "malklerulo"
                        ],
                        "gd": [
                            "amadan"
                        ],
                        "io": [
                            "nulsavanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "onwetende"
                        ],
                        "pt": [
                            "ignorante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ignorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "ignorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ignorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ignoreer"
                        ],
                        "en": [
                            "to not know",
                            "to be ignorant",
                            "ignore",
                            "leave out of account",
                            "disregard"
                        ],
                        "eu": [
                            "ez jakin"
                        ],
                        "ca": [
                            "ignorar"
                        ],
                        "es": [
                            "pasar por alto"
                        ],
                        "eo": [
                            "nescii"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "negearje"
                        ],
                        "gl": [
                            "ignorar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03bf\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "nesavar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengingkari"
                        ],
                        "ia": [
                            "ignorar"
                        ],
                        "it": [
                            "ignorare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u8996\u3059\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengabaikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "onkundig zijn van",
                            "negeren",
                            "onder tafel schuiven",
                            "passeren",
                            "wegcijferen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ignorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ignora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043d\u043e\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilmemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "iguane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "iguana"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u063a\u0648\u0627\u0646\u0627",
                            "\u0639\u064a\u062f\u0634\u0648\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b23\u8725"
                        ],
                        "es": [
                            "iguana"
                        ],
                        "it": [
                            "iguana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30b0\u30a2\u30ca"
                        ],
                        "oc": [
                            "iguana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iguane": [
                    "Singulier"
                ],
                "iguanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ijolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche magmatique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ijolith"
                        ],
                        "en": [
                            "ijolite"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9713\u971e\u5ca9"
                        ],
                        "es": [
                            "ijolita"
                        ],
                        "it": [
                            "ijolite"
                        ],
                        "pt": [
                            "ijolito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ijolite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ijolites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ikebana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ikebana"
                        ],
                        "en": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63d2\u82b1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf43\uaf42\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "eo": [
                            "ikebano"
                        ],
                        "et": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d9\u10d4\u10d1\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "id": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "it": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83ef\u9053"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "pl": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "pt": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "ro": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "cs": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "tr": [
                            "ikebana"
                        ],
                        "vi": [
                            "ikebana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ikebana": [
                    "Singulier"
                ],
                "ikebanas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "il": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne, animal ou chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hy"
                        ],
                        "sq": [
                            "ai"
                        ],
                        "de": [
                            "er"
                        ],
                        "en": [
                            "he",
                            "it"
                        ],
                        "az": [
                            "o"
                        ],
                        "br": [
                            "e\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "ell"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13c0\u13a2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8",
                            "\uadf8 \uc0ac\ub78c",
                            "\uadf8\uac83"
                        ],
                        "kw": [
                            "ef"
                        ],
                        "da": [
                            "han"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9l"
                        ],
                        "eo": [
                            "li"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4n",
                            "se"
                        ],
                        "gd": [
                            "e"
                        ],
                        "cy": [
                            "ef"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d5\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "hann"
                        ],
                        "it": [
                            "lui",
                            "egli"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u306e\u4eba",
                            "\u3042\u306e\u4eba",
                            "\u5f7c",
                            "\u305d\u308c",
                            "\u3042\u308c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ew",
                            "w\u00ee"
                        ],
                        "lb": [
                            "hien"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "hij"
                        ],
                        "no": [
                            "han"
                        ],
                        "oc": [
                            "el"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "on"
                        ],
                        "pt": [
                            "ele"
                        ],
                        "ro": [
                            "el"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sv": [
                            "han"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "on"
                        ],
                        "tr": [
                            "o"
                        ],
                        "tk": [
                            "ol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043d\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "anh \u1ea5y",
                            "\u00f4ng \u1ea5y",
                            "n\u00f3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Expl\u00e9tif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es"
                        ],
                        "en": [
                            "it"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "se"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fea\u00f0"
                        ],
                        "pl": [
                            "ono"
                        ],
                        "ro": [
                            "el"
                        ],
                        "sv": [
                            "den",
                            "det"
                        ],
                        "cs": [
                            "ono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "il": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00eele": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terre entour\u00e9e d\u2019eau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eiland"
                        ],
                        "sq": [
                            "ishull",
                            "ujdhes\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Insel"
                        ],
                        "en": [
                            "island",
                            "isle"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u012be\u0121"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "isla"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0572\u0566\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "islla"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0622\u062f\u0627",
                            "ada"
                        ],
                        "nds": [
                            "Insel"
                        ],
                        "eu": [
                            "irla",
                            "uharte"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09aa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u045e"
                        ],
                        "bs": [
                            "otok",
                            "ostrvo"
                        ],
                        "br": [
                            "enez",
                            "enezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "illa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c9b",
                            "\u5c9b\u5c7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc12c"
                        ],
                        "co": [
                            "isula"
                        ],
                        "hr": [
                            "otok"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8",
                            "holm",
                            "sk\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "isla"
                        ],
                        "eo": [
                            "insulo"
                        ],
                        "et": [
                            "saar",
                            "ohutussaar"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy",
                            "oyggj",
                            "h\u00f3lmur"
                        ],
                        "fj": [
                            "yanuyanu"
                        ],
                        "fi": [
                            "saari"
                        ],
                        "fy": [
                            "eil\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "eilean"
                        ],
                        "ga": [
                            "oile\u00e1n",
                            "inis"
                        ],
                        "gl": [
                            "illa"
                        ],
                        "cy": [
                            "ynys"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e3\u10dc\u10eb\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b7\u03c3\u03af"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aaa"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsibiri"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kupa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "hu": [
                            "sziget"
                        ],
                        "io": [
                            "insulo"
                        ],
                        "id": [
                            "pulau",
                            "nusa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u146d\u1585\u1455\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "ey",
                            "eyja"
                        ],
                        "it": [
                            "isola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5cf6"
                        ],
                        "jv": [
                            "pulo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "girav"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94\u0ead\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "insula"
                        ],
                        "lv": [
                            "sala"
                        ],
                        "lt": [
                            "sala"
                        ],
                        "lb": [
                            "Insel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "ms": [
                            "pulau"
                        ],
                        "mg": [
                            "nosy"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u017cira"
                        ],
                        "mi": [
                            "motu"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "eiland"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8y",
                            "\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "iscla",
                            "illa"
                        ],
                        "uz": [
                            "orol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0632\u06cc\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyspa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilha"
                        ],
                        "qu": [
                            "wat\u02bca",
                            "tisqu",
                            "tara"
                        ],
                        "ro": [
                            "insul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "sm": [
                            "motu"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u0432\u043e",
                            "ostrvo"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00ecsula"
                        ],
                        "sk": [
                            "ostrov"
                        ],
                        "sl": [
                            "otok"
                        ],
                        "su": [
                            "pulo"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6",
                            "holme",
                            "kobbe",
                            "sk\u00e4r"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisiwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "pul\u00f2",
                            "\u00edsla"
                        ],
                        "tt": [
                            "utraw",
                            "\u0443\u0442\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostrov"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e01\u0e32\u0e30"
                        ],
                        "tpi": [
                            "ailan"
                        ],
                        "tr": [
                            "ada",
                            "aral",
                            "cezire"
                        ],
                        "tk": [
                            "ada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea3o"
                        ],
                        "wa": [
                            "iye"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d3\u05d6\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00eele": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00eeles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00eele-prison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gef\u00e4ngnisinsel",
                            "Insel"
                        ],
                        "en": [
                            "prison island"
                        ],
                        "ca": [
                            "pres\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uc625\uc12c"
                        ],
                        "es": [
                            "prisi\u00f3n",
                            "presidio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "prigione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76e3\u7344\u5cf6"
                        ],
                        "nl": [
                            "eilandgevangenis"
                        ],
                        "pt": [
                            "pris\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenchisoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ngelse\u00f6"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00eele-prison": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00eeles-prisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "il\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ileum",
                            "Krummdarm"
                        ],
                        "en": [
                            "ileum"
                        ],
                        "eu": [
                            "ileon"
                        ],
                        "ca": [
                            "ili",
                            "\u00edleum"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edleon"
                        ],
                        "fi": [
                            "sykkyr\u00e4suoli"
                        ],
                        "it": [
                            "ileo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "il\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "il\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ill\u00e9gal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ilegjitim"
                        ],
                        "de": [
                            "illegal",
                            "unrechtm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "illegal",
                            "unlawful",
                            "illicit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0634\u0631\u0639\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "legal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\ubc95"
                        ],
                        "da": [
                            "illegal"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dle\u011da"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiton",
                            "lainvastainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03ad\u03bc\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6rv\u00e9nytelen"
                        ],
                        "io": [
                            "deslegitima"
                        ],
                        "it": [
                            "illegale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9055\u6cd5"
                        ],
                        "nl": [
                            "illegaal",
                            "onwettig",
                            "wederrechtelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "ulovig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "olaglig"
                        ],
                        "cs": [
                            "protipr\u00e1vn\u00ed",
                            "protiz\u00e1konn\u00fd",
                            "ileg\u00e1ln\u00ed",
                            "bezpr\u00e1vn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ill\u00e9gal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ill\u00e9gaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ill\u00e9gale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ill\u00e9gales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "illico": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dadelik",
                            "almeteens",
                            "direk"
                        ],
                        "sq": [
                            "fill",
                            "menj\u00ebher\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "alsbald",
                            "flugs",
                            "gleich",
                            "sofort",
                            "sogleich",
                            "umgehend"
                        ],
                        "en": [
                            "ASAP",
                            "at once",
                            "directly",
                            "immediately",
                            "right now",
                            "forthwith",
                            "instantaneously",
                            "straightaway",
                            "straightway"
                        ],
                        "ca": [
                            "de seguida",
                            "tot seguit"
                        ],
                        "da": [
                            "straks"
                        ],
                        "es": [
                            "ahora mismo",
                            "en el acto",
                            "en seguida",
                            "inmediatamente",
                            "ahorita"
                        ],
                        "eo": [
                            "tuj"
                        ],
                        "fo": [
                            "alt fyri eitt",
                            "beinan vegin",
                            "uttan naka\u00f0 honk"
                        ],
                        "fi": [
                            "heti"
                        ],
                        "fy": [
                            "aansen",
                            "aanst",
                            "aanst\u00fbns",
                            "dalik",
                            "daliks"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03bc\u03ad\u03c3\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fra poco",
                            "immediatamente",
                            "subito"
                        ],
                        "ms": [
                            "serera"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstonds",
                            "dadelijk",
                            "meteen",
                            "op staande voet",
                            "schielijk",
                            "subiet",
                            "zo"
                        ],
                        "oc": [
                            "immediatament",
                            "sulc\u00f2p"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaraz",
                            "natychmiast"
                        ],
                        "pt": [
                            "directamente",
                            "imediatamente",
                            "sem demora",
                            "logo",
                            "depressa"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u0442 \u0436\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "meddetsamma",
                            "direkt"
                        ],
                        "sw": [
                            "sasa hivi"
                        ],
                        "tr": [
                            "aniden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "illimit\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbegrenzt"
                        ],
                        "en": [
                            "absolute",
                            "boundless",
                            "infinite",
                            "limitless",
                            "unconfined",
                            "unlimited"
                        ],
                        "eo": [
                            "senlima"
                        ],
                        "fo": [
                            "markleysur"
                        ],
                        "fy": [
                            "grinsleas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03cc\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senlimita"
                        ],
                        "it": [
                            "illimitato"
                        ],
                        "nl": [
                            "grenzeloos",
                            "onbegrensd"
                        ],
                        "ro": [
                            "nem\u0103rginit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4nsl\u00f6s",
                            "hejdl\u00f6s",
                            "obegr\u00e4nsad",
                            "o\u00e4ndlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezmezn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illimit\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "illimit\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "illimit\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "illimit\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Illinois": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Illinois"
                        ],
                        "en": [
                            "Illinois"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05dc\u05d9\u05e0\u05d5\u05d9"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1404\u14da\u14c4\u1403\u1505"
                        ],
                        "oc": [
                            "Illinois"
                        ],
                        "sl": [
                            "Illinois"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "illisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unreadable",
                            "illegible"
                        ],
                        "eu": [
                            "irakurtezin"
                        ],
                        "br": [
                            "dilennadus"
                        ],
                        "eo": [
                            "nelegebla"
                        ],
                        "it": [
                            "illeggibile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "illisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "illogique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unlogisch"
                        ],
                        "en": [
                            "illogical"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2gic"
                        ],
                        "es": [
                            "il\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallogika"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "illogico"
                        ],
                        "sv": [
                            "ologisk",
                            "absurd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illogique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "illogiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "illuminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "illuminieren"
                        ],
                        "en": [
                            "enlighten",
                            "illuminate",
                            "illumine",
                            "light up"
                        ],
                        "ca": [
                            "luminar"
                        ],
                        "da": [
                            "belyse"
                        ],
                        "es": [
                            "iluminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilumini"
                        ],
                        "io": [
                            "lumizar"
                        ],
                        "it": [
                            "illuminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "illumineren",
                            "verlichten"
                        ],
                        "oc": [
                            "illuminar"
                        ],
                        "pt": [
                            "iluminar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "illusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fausse apparence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Illusion",
                            "T\u00e4uschung",
                            "Verschleierung"
                        ],
                        "en": [
                            "illusion"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0580\u0561\u0576\u0584"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043b\u044e\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7b\u89c9",
                            "\u5e7b\u60f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud658\uac01",
                            "\ud658\uc0c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "iluzija",
                            "opsena"
                        ],
                        "da": [
                            "synsbedrag",
                            "illusion"
                        ],
                        "es": [
                            "ilusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "iluzio"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00e4iline"
                        ],
                        "fi": [
                            "illuusio",
                            "harha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c3\u03b8\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ill\u00fazi\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "iluziono"
                        ],
                        "it": [
                            "illusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e7b\u899a",
                            "\u5e7b\u60f3"
                        ],
                        "la": [
                            "illusio"
                        ],
                        "lv": [
                            "acu m\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "iliuzija"
                        ],
                        "nl": [
                            "illusie"
                        ],
                        "no": [
                            "illusjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142udzenie",
                            "iluzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "iluzie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043b\u043b\u044e\u0437\u0438\u044f",
                            "\u043d\u0430\u0432\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043b\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430",
                            "\u043e\u043f\u0441\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "il\u00fazia"
                        ],
                        "sl": [
                            "iluzija"
                        ],
                        "sv": [
                            "illusion"
                        ],
                        "cs": [
                            "iluze"
                        ],
                        "tr": [
                            "yan\u0131lsama"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043b\u044e\u0437\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "illusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "illusoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "illusory"
                        ],
                        "de": [
                            "illusorisch"
                        ],
                        "br": [
                            "touellus"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusori",
                            "lus\u00f2ria"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilus\u00f3rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illusoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "illusoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "illustrateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dessinateur d\u2019illustrations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Illustrator"
                        ],
                        "en": [
                            "illustrator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0648\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63d2\u5716\u756b\u5bb6",
                            "\u63d2\u753b\u5e08"
                        ],
                        "es": [
                            "ilustrador",
                            "ilustradora"
                        ],
                        "it": [
                            "illustratore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "illustrat\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "ilustr\u00e1tor",
                            "ilustr\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illustrateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "illustrateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "illustration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abbildung"
                        ],
                        "en": [
                            "illustration"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63d2\u753b"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilustra\u0135o"
                        ],
                        "hu": [
                            "illusztr\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "ilustruro"
                        ],
                        "it": [
                            "illustrazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u633f\u3057\u7d75"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0432\u0441\u0430\u0440\u0433\u0430\u0441\u0430\u043d \u0437\u0443\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "oc": [
                            "illustracion",
                            "image"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilustra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "illustration"
                        ],
                        "cs": [
                            "ilustrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illustration": [
                    "Singulier"
                ],
                "illustrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "illustratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Illustratorin"
                        ],
                        "en": [
                            "illustrator",
                            "illustratress"
                        ],
                        "ca": [
                            "lustradora"
                        ],
                        "es": [
                            "ilustradora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilustristino"
                        ],
                        "it": [
                            "illustratrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "ilustratore"
                        ],
                        "nl": [
                            "illustratrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "ilustratorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilustradora"
                        ],
                        "sl": [
                            "ilustratorka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ilustr\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illustratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "illustratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "illustre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemd",
                            "befaamd"
                        ],
                        "de": [
                            "ber\u00fchmt"
                        ],
                        "en": [
                            "illustrious",
                            "famous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u064a\u062d"
                        ],
                        "da": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "es": [
                            "conocido",
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "famkonata"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10e5\u10db\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d2\u10d0\u10dc\u10d7\u10e5\u10db\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "famoza"
                        ],
                        "it": [
                            "celebre",
                            "famoso",
                            "rinomato"
                        ],
                        "nl": [
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "gevierd",
                            "roemruchtig",
                            "vermaard",
                            "wijdvermaard"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilustre"
                        ],
                        "ro": [
                            "ilustru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "illustre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "illustres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "illustrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "illustrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to make illustrious",
                            "illustrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "illustrar"
                        ],
                        "da": [
                            "anskueligg\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "ilustrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilustri"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00fd\u00f0a vi\u00f0 myndum"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvittaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "ilustrar"
                        ],
                        "io": [
                            "ilustrar"
                        ],
                        "nl": [
                            "illustreren",
                            "veraanschouwelijken",
                            "verluchten"
                        ],
                        "no": [
                            "anskueliggj\u00f8re"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilustrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a ilustra"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra ber\u00f6md",
                            "illustrera",
                            "belysa",
                            "f\u00f6rklara"
                        ],
                        "cs": [
                            "ilustrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00eelot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tr\u00e8s petite \u00eele",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "islet"
                        ],
                        "da": [
                            "holm"
                        ],
                        "eo": [
                            "insuleto"
                        ],
                        "gl": [
                            "illote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u5cf6"
                        ],
                        "sk": [
                            "ostrov\u010dek"
                        ],
                        "sv": [
                            "holme"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostr\u016fvek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00eelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00eelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ils": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hulle"
                        ],
                        "de": [
                            "sie"
                        ],
                        "en": [
                            "they"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0645\u0627",
                            "\u0647\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "onlar"
                        ],
                        "eu": [
                            "eurak"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435"
                        ],
                        "shy": [
                            "nehni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed6\u4eec"
                        ],
                        "es": [
                            "ellos"
                        ],
                        "eo": [
                            "ili"
                        ],
                        "fi": [
                            "he",
                            "ne"
                        ],
                        "gd": [
                            "iad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03af"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "loro",
                            "essi",
                            "esse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f7c\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u0434 \u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zij"
                        ],
                        "no": [
                            "de",
                            "de"
                        ],
                        "pl": [
                            "oni"
                        ],
                        "pt": [
                            "eles"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sk": [
                            "oni"
                        ],
                        "sl": [
                            "oni"
                        ],
                        "sv": [
                            "de"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "oni"
                        ],
                        "tr": [
                            "onlar"
                        ],
                        "tk": [
                            "olar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ecd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "il": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "image": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation artistique d\u2019\u00eatres ou d\u2019objets\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beeld",
                            "beeltenis"
                        ],
                        "de": [
                            "Ansicht",
                            "Bild"
                        ],
                        "en": [
                            "picture",
                            "image",
                            "pic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "imajina",
                            "irudi",
                            "iduri"
                        ],
                        "br": [
                            "skeudenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "figura",
                            "imatge"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9bc",
                            "\uc0c1",
                            "\uc774\ubbf8\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "afbildning",
                            "billede"
                        ],
                        "es": [
                            "imagen"
                        ],
                        "eo": [
                            "bildo"
                        ],
                        "it": [
                            "immagine"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeld"
                        ],
                        "pt": [
                            "imagem"
                        ],
                        "sw": [
                            "picha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Optique) Repr\u00e9sentation sur une surface plane\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bild",
                            "Abbildung"
                        ],
                        "en": [
                            "image"
                        ],
                        "br": [
                            "skeudenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "imatge"
                        ],
                        "da": [
                            "billede",
                            "afbildning"
                        ],
                        "es": [
                            "imagen"
                        ],
                        "eo": [
                            "bildo"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeld"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ressemblance\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spiegelbild"
                        ],
                        "en": [
                            "reflection",
                            "image"
                        ],
                        "ca": [
                            "imatge"
                        ],
                        "da": [
                            "billede",
                            "spejlbillede"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiegelbeeld",
                            "evenbeeld"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Id\u00e9e\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bild"
                        ],
                        "en": [
                            "image",
                            "picture"
                        ],
                        "ca": [
                            "imatge"
                        ],
                        "es": [
                            "imagen"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorstelling",
                            "beeld"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "bildo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mynd"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuva"
                        ],
                        "fy": [
                            "byld"
                        ],
                        "gd": [
                            "dealbh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "festm\u00e9ny",
                            "k\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "imajo"
                        ],
                        "id": [
                            "gambar",
                            "bayang"
                        ],
                        "it": [
                            "immagine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u50cf"
                        ],
                        "la": [
                            "imago"
                        ],
                        "no": [
                            "bilde"
                        ],
                        "oc": [
                            "imatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "obraz"
                        ],
                        "pt": [
                            "imagem",
                            "figura",
                            "gravura"
                        ],
                        "ro": [
                            "imagine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bild"
                        ],
                        "cs": [
                            "obraz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "image": [
                    "Singulier"
                ],
                "images": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imaginaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Issu de l\u2019imagination",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "imagin\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "imaginary"
                        ],
                        "ca": [
                            "imaginari"
                        ],
                        "es": [
                            "imaginario"
                        ],
                        "it": [
                            "immaginario"
                        ],
                        "oc": [
                            "imaginari"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439",
                            "\u043c\u043d\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vymy\u0161len\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5djin\u00e9",
                            "forveyou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualifie un nombre dont le carr\u00e9 est un nombre n\u00e9gatif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imaginary"
                        ],
                        "ca": [
                            "imaginari"
                        ],
                        "es": [
                            "imaginario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u865a"
                        ],
                        "oc": [
                            "imaginari"
                        ],
                        "cs": [
                            "imagin\u00e1rn\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ea3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imaginaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imaginaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imagination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Facult\u00e9 d\u2019imaginer, de se repr\u00e9senter quelque chose dans l\u2019esprit. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "imagjinat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "imagination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u064a\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0587\u0561\u056f\u0561\u0575\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "irudimen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "imaginaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60f3\u50cf\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uc0c1\ub825"
                        ],
                        "hr": [
                            "ma\u0161ta",
                            "imaginacija"
                        ],
                        "da": [
                            "fantasi"
                        ],
                        "es": [
                            "imaginaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "imago"
                        ],
                        "et": [
                            "ettekujutus"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielikuvitus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05de\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9pzelet"
                        ],
                        "io": [
                            "imaginado"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edmyndunarafl"
                        ],
                        "it": [
                            "immaginazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60f3\u50cf\u529b"
                        ],
                        "lv": [
                            "izt\u0113le"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaizduot\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbeelding"
                        ],
                        "no": [
                            "fantasi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u062e\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyobra\u017ania"
                        ],
                        "pt": [
                            "imagina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "imagina\u021bia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0442\u0430",
                            "\u0438\u043c\u0430\u0433\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "predstavivos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "domi\u0161ljija"
                        ],
                        "sv": [
                            "fantasi"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edstavivost",
                            "obraznost",
                            "imaginace"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u044f\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imagination": [
                    "Singulier"
                ],
                "imaginations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imaginer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verbeeld hom"
                        ],
                        "de": [
                            "erdichten",
                            "sich einbilden",
                            "sich vorstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "fancy",
                            "imagine",
                            "conceive",
                            "picture",
                            "visualize"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062e\u064a\u0644",
                            "\u064a\u062a\u0635\u0648\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "irudikatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "imaginar"
                        ],
                        "da": [
                            "forestille"
                        ],
                        "es": [
                            "imaginar"
                        ],
                        "eo": [
                            "imagi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugsa s\u00e6r"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbyldzje"
                        ],
                        "io": [
                            "imaginar"
                        ],
                        "id": [
                            "membayangkan"
                        ],
                        "it": [
                            "figurarsi"
                        ],
                        "rw": [
                            "kwibwira"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedenken",
                            "zich verbeelden",
                            "zich voorstellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "imaginar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyobra\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "imaginar"
                        ],
                        "ro": [
                            "imagina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5djiner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imam"
                        ],
                        "en": [
                            "imam"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "im\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "imamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bc\u03ac\u03bc\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "imam"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043c\u0430\u043c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "imam"
                        ],
                        "pt": [
                            "im\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0430\u043c"
                        ],
                        "tr": [
                            "imam"
                        ],
                        "tk": [
                            "ymam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imam": [
                    "Singulier"
                ],
                "imams": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imb\u00e9cile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est peu capable de raisonner, de comprendre et d\u2019agir judicieusement. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dumm",
                            "bl\u00f6d"
                        ],
                        "en": [
                            "foolish"
                        ],
                        "ca": [
                            "imb\u00e8cil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50bb\u74dc",
                            "\u7b28\u86cb",
                            "\u50bb\u5b50",
                            "\u8822\u8d27"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba4d\uccad\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "dum",
                            "t\u00e5belig"
                        ],
                        "es": [
                            "imb\u00e9cil"
                        ],
                        "eo": [
                            "stultulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03af\u03b8\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d9\u05e4\u05e9"
                        ],
                        "io": [
                            "imbecila"
                        ],
                        "it": [
                            "imbecille"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3070\u304b"
                        ],
                        "nl": [
                            "imbeciel",
                            "zwakzinnig"
                        ],
                        "pl": [
                            "imbecyl",
                            "idiota"
                        ],
                        "ro": [
                            "imbecil",
                            "imbecil\u00e0",
                            "imbecil",
                            "imbecil",
                            "imbecil\u00e0",
                            "imbecili"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430",
                            "\u0442\u0443\u043f\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "embesil"
                        ],
                        "wa": [
                            "boirgnasse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imb\u00e9cile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imb\u00e9ciles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui manque de capacit\u00e9 de compr\u00e9hension ou qui n\u2019est pas capable d\u2019agir judicieusement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dummkopf",
                            "Schwachkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "imbecile",
                            "gowk"
                        ],
                        "br": [
                            "amboubal",
                            "genaoueg",
                            "genaoueien"
                        ],
                        "da": [
                            "fjols",
                            "idiot"
                        ],
                        "eo": [
                            "malplenkapulo",
                            "malplenkapulino"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d9\u05e4\u05e9"
                        ],
                        "it": [
                            "imbecille"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0438\u0493\u04b1\u043b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "imbeciel",
                            "idioot"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upiec"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlup\u00e1k"
                        ],
                        "wa": [
                            "boubi\u00e8",
                            "f\u00f4 mv\u00e9",
                            "boirgnasse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imb\u00e9cile": [
                    "Singulier"
                ],
                "imb\u00e9ciles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imb\u00e9cillit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "litat"
                        ],
                        "es": [
                            "imbecilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "imbecillit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "imbecillitas"
                        ],
                        "oc": [
                            "imbecillitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imb\u00e9cillit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "imb\u00e9cillit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imberbe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "twink",
                            "bartlos"
                        ],
                        "en": [
                            "beardless"
                        ],
                        "br": [
                            "blouc\u02bch",
                            "divarv"
                        ],
                        "es": [
                            "imberbe"
                        ],
                        "eo": [
                            "senbarba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senbarba"
                        ],
                        "nl": [
                            "baardloos"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4ggl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imberbe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imberbes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imbouffable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "immangeable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungenie\u00dfbar"
                        ],
                        "en": [
                            "inedible",
                            "uneatable"
                        ],
                        "es": [
                            "incomible"
                        ],
                        "it": [
                            "immangiabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u7528\u306b\u9069\u3055\u306a\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "oneetbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "niejadalne"
                        ],
                        "pt": [
                            "intrag\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "nem\u00e2ncat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u044a\u0435\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "insupportable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungenie\u00dfbar",
                            "unausstehlich"
                        ],
                        "en": [
                            "unbearable"
                        ],
                        "es": [
                            "insoportable"
                        ],
                        "it": [
                            "insopportabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondraaglijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezno\u015bny"
                        ],
                        "pt": [
                            "insuport\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "insuportabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imbouffable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imbouffables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imbuvable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untrinkbar"
                        ],
                        "en": [
                            "undrinkable"
                        ],
                        "eo": [
                            "netrinkebla"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbndrinkber"
                        ],
                        "io": [
                            "nedrinkebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondrinkbaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "odrickbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imbuvable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imbuvables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imidazoline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imidazolin"
                        ],
                        "en": [
                            "imidazoline"
                        ],
                        "eo": [
                            "imidazolino"
                        ],
                        "hu": [
                            "imidazolin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30df\u30c0\u30be\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "imidazoline"
                        ],
                        "pl": [
                            "imidazolina"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u0438\u0434\u0430\u0437\u043e\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "imidazolin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imidazoline": [
                    "Singulier"
                ],
                "imidazolines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imide"
                        ],
                        "en": [
                            "imide"
                        ],
                        "es": [
                            "imida"
                        ],
                        "it": [
                            "immide"
                        ],
                        "cs": [
                            "imid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imide": [
                    "Singulier"
                ],
                "imides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imitateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui imite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachahmer"
                        ],
                        "en": [
                            "imitator"
                        ],
                        "es": [
                            "imitador"
                        ],
                        "it": [
                            "imitatore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imitateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "imitateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachahmung"
                        ],
                        "en": [
                            "imitation"
                        ],
                        "eo": [
                            "imitado",
                            "imita\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03af\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bc\u03af\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "imitazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "imitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imitatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imitatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "imitatrix",
                            "imitatress",
                            "imitator",
                            "impressionist"
                        ],
                        "it": [
                            "imitatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "imitadora"
                        ],
                        "sl": [
                            "imitatorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imitatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "imitatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire ou s\u2019efforcer de faire exactement la m\u00eame chose que fait une personne.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachahmen",
                            "nachmachen",
                            "imitieren"
                        ],
                        "en": [
                            "mimic",
                            "imitate"
                        ],
                        "br": [
                            "dezrevella\u00f1"
                        ],
                        "id": [
                            "meniru"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rma",
                            "g\u00f6ra efter",
                            "efterapa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre la conduite, les actions d\u2019une personne pour mod\u00e8le.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachahmen"
                        ],
                        "en": [
                            "emulate",
                            "imitate"
                        ],
                        "id": [
                            "mencontoh"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0456\u043a\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rma",
                            "ta efter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agternadoen"
                        ],
                        "de": [
                            "imitieren",
                            "nachahmen",
                            "nachbilden"
                        ],
                        "ca": [
                            "imitar"
                        ],
                        "da": [
                            "efterligne"
                        ],
                        "es": [
                            "imitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "imiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ljitell\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "imitar"
                        ],
                        "id": [
                            "meniru"
                        ],
                        "it": [
                            "imitare"
                        ],
                        "ms": [
                            "tiru",
                            "meniru"
                        ],
                        "nl": [
                            "imiteren",
                            "nabootsen",
                            "nadoen"
                        ],
                        "pt": [
                            "copiar",
                            "imitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "imita"
                        ],
                        "sv": [
                            "efterbilda",
                            "imitera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "immacul\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sans tache",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbescholten",
                            "makellos"
                        ],
                        "en": [
                            "immaculate",
                            "pristine",
                            "spotless",
                            "undefiled",
                            "untainted"
                        ],
                        "es": [
                            "inmaculado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senmakula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c0\u03b9\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senmakula"
                        ],
                        "it": [
                            "immacolato"
                        ],
                        "nl": [
                            "blank",
                            "onbesmet",
                            "rein",
                            "smetteloos",
                            "vlekkeloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "immaculat"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepokalany",
                            "niepokalana"
                        ],
                        "pt": [
                            "imaculado"
                        ],
                        "cs": [
                            "neposkvrn\u011bn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immacul\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "immacul\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "immacul\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "immacul\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immature": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immature",
                            "unripe"
                        ],
                        "eo": [
                            "malmatura",
                            "nematura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "immaturo"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezral\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immature": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "immatures": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imm\u00e9diat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "direk"
                        ],
                        "de": [
                            "sofortig",
                            "unverz\u00fcglich",
                            "direkt"
                        ],
                        "en": [
                            "immediate",
                            "direct",
                            "instant",
                            "instantaneous",
                            "outright",
                            "prompt",
                            "independent"
                        ],
                        "ca": [
                            "directe",
                            "immediat"
                        ],
                        "es": [
                            "directo",
                            "inmediato"
                        ],
                        "eo": [
                            "tuja",
                            "senpera"
                        ],
                        "io": [
                            "nemediata"
                        ],
                        "it": [
                            "immediato"
                        ],
                        "la": [
                            "incunctatus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ogenblikkelijk",
                            "prompt",
                            "direct",
                            "live",
                            "onmiddellijk",
                            "rechtstreeks"
                        ],
                        "pt": [
                            "imediato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "omedelbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imm\u00e9diat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "imm\u00e9diats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "imm\u00e9diate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imm\u00e9diates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imm\u00e9diatement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dadelik",
                            "almeteens",
                            "direk"
                        ],
                        "sq": [
                            "fill",
                            "menj\u00ebher\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "alsbald",
                            "flugs",
                            "gleich",
                            "sofort",
                            "sogleich",
                            "umgehend"
                        ],
                        "en": [
                            "at once",
                            "directly",
                            "immediately",
                            "right now",
                            "forthwith",
                            "instantaneously",
                            "straightaway",
                            "straightway"
                        ],
                        "br": [
                            "diouzhtu",
                            "raktal"
                        ],
                        "ca": [
                            "de seguida",
                            "tot seguit",
                            "immediatament"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmah"
                        ],
                        "da": [
                            "straks"
                        ],
                        "es": [
                            "ahora mismo",
                            "en el acto",
                            "en seguida",
                            "inmediatamente",
                            "desde luego"
                        ],
                        "eo": [
                            "tuj"
                        ],
                        "fo": [
                            "alt fyri eitt",
                            "beinan vegin",
                            "uttan naka\u00f0 honk"
                        ],
                        "fi": [
                            "heti"
                        ],
                        "fy": [
                            "aansen",
                            "aanst",
                            "aanst\u00fbns",
                            "dalik",
                            "daliks"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03bc\u03ad\u03c3\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "segera"
                        ],
                        "it": [
                            "fra poco",
                            "immediatamente",
                            "subito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3059\u3050",
                            "\u3059\u3050\u306b",
                            "\u76f4\u3061\u306b"
                        ],
                        "la": [
                            "indisjunctim",
                            "nunc"
                        ],
                        "ms": [
                            "serera"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstonds",
                            "dadelijk",
                            "meteen",
                            "op staande voet",
                            "schielijk",
                            "subiet",
                            "zo"
                        ],
                        "oc": [
                            "immediatament",
                            "sulc\u00f2p"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaraz",
                            "natychmiast"
                        ],
                        "pt": [
                            "directamente",
                            "imediatamente",
                            "sem demora",
                            "logo",
                            "depressa"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u0441\u0440\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "omedelbart",
                            "\u00f6gonblickligen",
                            "genast"
                        ],
                        "sw": [
                            "sasa hivi"
                        ],
                        "tr": [
                            "aniden"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eadp t\u1ee9c",
                            "lu\u00f4n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "immense": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "immens"
                        ],
                        "en": [
                            "immense"
                        ],
                        "br": [
                            "divent"
                        ],
                        "es": [
                            "inmenso"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhal"
                        ],
                        "io": [
                            "imensa"
                        ],
                        "it": [
                            "immenso"
                        ],
                        "la": [
                            "ingens"
                        ],
                        "nl": [
                            "immens"
                        ],
                        "ro": [
                            "imens",
                            "nem\u0103rginit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u044a\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "o\u00e4ndlig",
                            "ofantlig",
                            "oerh\u00f6rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immense": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "immenses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immensit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immensity",
                            "vastness"
                        ],
                        "es": [
                            "inmensidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "inmensidade"
                        ],
                        "it": [
                            "immensit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "imensidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4nsl\u00f6shet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immensit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "immensit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}