{
    "immersion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immersion"
                        ],
                        "io": [
                            "imerso"
                        ],
                        "it": [
                            "immersione"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderdompeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "zanurzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "imers\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immersion": [
                    "Singulier"
                ],
                "immersions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immeuble": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebou"
                        ],
                        "sq": [
                            "nd\u00ebrtes\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Bau",
                            "Bauwerk",
                            "Geb\u00e4ude",
                            "Immobilie"
                        ],
                        "en": [
                            "construction",
                            "mansion"
                        ],
                        "ca": [
                            "immoble",
                            "edifici"
                        ],
                        "da": [
                            "bygning"
                        ],
                        "es": [
                            "inmueble",
                            "construcci\u00f3n",
                            "edificio"
                        ],
                        "eo": [
                            "domego",
                            "konstrua\u0135o"
                        ],
                        "fy": [
                            "gebou"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9p\u00fclet"
                        ],
                        "io": [
                            "imoblo"
                        ],
                        "is": [
                            "bygging"
                        ],
                        "it": [
                            "immobile",
                            "edificio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0436\u044b\u043c\u0430\u0439\u0442\u044b\u043d \u043c\u04af\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "aedificatio",
                            "aedificium"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangunan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bouwwerk",
                            "gebouw",
                            "perceel",
                            "bouwsel",
                            "constructie",
                            "herenhuis"
                        ],
                        "no": [
                            "bygning"
                        ],
                        "oc": [
                            "imm\u00f2ble"
                        ],
                        "pl": [
                            "budowla",
                            "gmach"
                        ],
                        "pt": [
                            "constru\u00e7\u00e3o",
                            "edif\u00edcio",
                            "mans\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cl\u0103dire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "fastighet",
                            "fast"
                        ],
                        "tl": [
                            "gusal\u00ec"
                        ],
                        "cs": [
                            "budova",
                            "nemovit\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immeuble": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "immeubles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immigrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "inmigrante"
                        ],
                        "it": [
                            "immigrante"
                        ],
                        "oc": [
                            "immigrant"
                        ],
                        "pt": [
                            "imigrante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0442",
                            "\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immigrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "immigrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "immigrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "immigrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einwanderer",
                            "Zuwanderer",
                            "Immigrant"
                        ],
                        "en": [
                            "immigrant"
                        ],
                        "es": [
                            "inmigrante"
                        ],
                        "it": [
                            "immigrante"
                        ],
                        "pt": [
                            "imigrante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "immigrant"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u043c\u0456\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immigrant": [
                    "Singulier"
                ],
                "immigrants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immigration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einwanderung",
                            "Zuwanderung",
                            "Immigration"
                        ],
                        "en": [
                            "immigration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062c\u0631\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "enmigrado"
                        ],
                        "gl": [
                            "inmigraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "enmigro"
                        ],
                        "it": [
                            "immigrazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0448\u0456\u043f \u043a\u0435\u043b\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "innvandring"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "imigra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "invandring"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ist\u011bhovalectv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immigration": [
                    "Singulier"
                ],
                "immigrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immigrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einwandern",
                            "zuwandern",
                            "immigrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "immigrate"
                        ],
                        "br": [
                            "enbroa\u00f1",
                            "enbroi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "inmigrar"
                        ],
                        "gl": [
                            "inmigrar"
                        ],
                        "io": [
                            "enmigrar"
                        ],
                        "it": [
                            "immigrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "immigreren"
                        ],
                        "no": [
                            "innvandre"
                        ],
                        "pt": [
                            "imigrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "invandra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "immiscer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einmischen"
                        ],
                        "en": [
                            "pry"
                        ],
                        "it": [
                            "interferire",
                            "intromettersi",
                            "immischiarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "inmengen"
                        ],
                        "cs": [
                            "vm\u00edsit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "immobile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immobile",
                            "motionless"
                        ],
                        "br": [
                            "difi\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "imm\u00f2bil"
                        ],
                        "da": [
                            "ubev\u00e6gelig"
                        ],
                        "es": [
                            "inm\u00f3vil"
                        ],
                        "gl": [
                            "inm\u00f3bil"
                        ],
                        "io": [
                            "nemovanta"
                        ],
                        "it": [
                            "immobile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbeweeglijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "immobil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immobile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "immobiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immobiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maintenir dans l\u2019immobilit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immobile"
                        ],
                        "ca": [
                            "immobilitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "inmovilizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "inmobilizar"
                        ],
                        "it": [
                            "immobilizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "immobilizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "immobilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immobility"
                        ],
                        "ca": [
                            "immobilitat"
                        ],
                        "es": [
                            "inmovilidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "inmobilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "immobilit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "immobilita"
                        ],
                        "pt": [
                            "imobilidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immobilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "immobilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immolation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019immoler",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immolation"
                        ],
                        "es": [
                            "inmolaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "imolo"
                        ],
                        "it": [
                            "immolazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "offeren"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015bwi\u0119cenie",
                            "ofiara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immolation": [
                    "Singulier"
                ],
                "immolations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "opfern",
                            "sich selbst opfern",
                            "sich opfern"
                        ],
                        "en": [
                            "immolate",
                            "immolate"
                        ],
                        "br": [
                            "aberzha\u00f1",
                            "aberzhi\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u711a"
                        ],
                        "da": [
                            "ofre"
                        ],
                        "es": [
                            "inmolar"
                        ],
                        "eo": [
                            "oferbu\u0109i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "immoral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contraire \u00e0 la morale, sans morale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unmoralisch",
                            "unsittlich",
                            "sittenlos",
                            "sittenwidrig"
                        ],
                        "en": [
                            "immoral"
                        ],
                        "es": [
                            "inmoral"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4siveellinen",
                            "moraaliton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ae\u03b8\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senetika"
                        ],
                        "it": [
                            "immorale"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemoralny"
                        ],
                        "pt": [
                            "imoral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "omoralisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "nemor\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immoral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "immoraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "immorale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "immorales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immoralit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ce qui est immoral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immorality"
                        ],
                        "es": [
                            "inmoralidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "moraalittomuus"
                        ],
                        "hu": [
                            "erk\u00f6lcstelens\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "immoralit\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "nemor\u00e1lnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahlaks\u0131zl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immoralit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "immoralit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immortalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unsterblichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "immortality"
                        ],
                        "br": [
                            "divarvelezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u673d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uc0ac\uc2e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "b\u00e8smrtnost"
                        ],
                        "es": [
                            "inmortalidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "senmorteco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolemattomuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "halhatatlans\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "nemortiveso"
                        ],
                        "ia": [
                            "immortalitate"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3dau\u00f0leiki"
                        ],
                        "it": [
                            "immortalit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u8001\u4e0d\u6b7b"
                        ],
                        "pl": [
                            "nie\u015bmiertelno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "imortalidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "nemurire",
                            "imortalitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043c\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "od\u00f6dlighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "nesmrtelnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immortalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "immortalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immortel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immortal",
                            "deathless"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u673d",
                            "\u4e0d\u673d\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "inmortal"
                        ],
                        "eo": [
                            "senmorta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03ac\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nemortiva"
                        ],
                        "id": [
                            "abadi"
                        ],
                        "it": [
                            "immortale"
                        ],
                        "oc": [
                            "immortal"
                        ],
                        "pl": [
                            "nie\u015bmiertelny"
                        ],
                        "pt": [
                            "imortal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "od\u00f6dlig",
                            "evig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nesmrteln\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea5t h\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immortel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "immortels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "immortelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "immortelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immortelle": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Helichrysum"
                        ],
                        "af": [
                            "kooigoed"
                        ],
                        "en": [
                            "everlasting"
                        ],
                        "co": [
                            "murza"
                        ],
                        "es": [
                            "perpetua"
                        ],
                        "sv": [
                            "eternell"
                        ],
                        "zu": [
                            "imphepho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immortelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "immortelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immuable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas sujet \u00e0 changer, en parlant des choses \u00e9ternelles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immutable",
                            "unalterable"
                        ],
                        "br": [
                            "digemm"
                        ],
                        "es": [
                            "immutable"
                        ],
                        "it": [
                            "immutabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onveranderlijk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immuable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "immuables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immun": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "immun"
                        ],
                        "en": [
                            "immune"
                        ],
                        "es": [
                            "inmune"
                        ],
                        "eo": [
                            "imuna"
                        ],
                        "pt": [
                            "imune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "immuns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "immune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "immunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunitaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immune"
                        ],
                        "ca": [
                            "immunitari"
                        ],
                        "it": [
                            "immunitario"
                        ],
                        "pt": [
                            "imune",
                            "imunit\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "imunitn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunitaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "immunitaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exemption d\u2019imp\u00f4ts, de devoirs, de charges, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Immunit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "immunity"
                        ],
                        "ca": [
                            "immunitat"
                        ],
                        "es": [
                            "inmunidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "imuneco"
                        ],
                        "io": [
                            "imuneso"
                        ],
                        "id": [
                            "kekebalan"
                        ],
                        "it": [
                            "immunit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "immuniteit",
                            "onvatbaarheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "immunitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "beztrestnost",
                            "imunita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "immunit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunoglobuline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immunoglobulin"
                        ],
                        "ca": [
                            "immunoglobulina"
                        ],
                        "es": [
                            "immunoglobulina"
                        ],
                        "it": [
                            "immunoglobulina"
                        ],
                        "nl": [
                            "immunoglobuline"
                        ],
                        "pt": [
                            "immunoglobulina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunoglobuline": [
                    "Singulier"
                ],
                "immunoglobulines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "immunology"
                        ],
                        "eu": [
                            "immunologia"
                        ],
                        "br": [
                            "hangaeoniezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u514d\u75ab\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "inmunolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "immunologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u514d\u75ab\u5b66"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "immunologi"
                        ],
                        "vi": [
                            "mi\u1ec5n d\u1ecbch h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "immunologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Immunologe"
                        ],
                        "en": [
                            "immunologist"
                        ],
                        "br": [
                            "hangaeoniour",
                            "hangaeoniourez"
                        ],
                        "it": [
                            "immunologo",
                            "immunologa"
                        ],
                        "pt": [
                            "imunologista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "immunologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunosuppresseur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "immunsuppressiv"
                        ],
                        "en": [
                            "immunosuppressive",
                            "immunosuppressant"
                        ],
                        "hu": [
                            "immunszupressz\u00edv"
                        ],
                        "it": [
                            "immunosoppressore"
                        ],
                        "pl": [
                            "immunosupresor"
                        ],
                        "sh": [
                            "imunosupresiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunosuppresseur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "immunosuppresseurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "immunosuppresseuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "immunosuppresseuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Immunsuppressivum"
                        ],
                        "en": [
                            "immunosuppressive drug",
                            "immunosuppressive agent",
                            "immunosuppressor",
                            "immunosuppressant"
                        ],
                        "eu": [
                            "immunosupresore"
                        ],
                        "ca": [
                            "immunosupressor"
                        ],
                        "es": [
                            "inmunosupresor"
                        ],
                        "fi": [
                            "immunosuppressiivinen l\u00e4\u00e4ke",
                            "hylkimisenestol\u00e4\u00e4ke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "immunszupressz\u00edv gy\u00f3gyszerek"
                        ],
                        "it": [
                            "immunosoppressore"
                        ],
                        "nl": [
                            "immuunsuppressivum",
                            "immunosuppressivum"
                        ],
                        "pl": [
                            "lek immunosupresyjny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "imunosupresiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "imunosupresivum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunosuppresseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "immunosuppresseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunosuppression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Immunsuppression"
                        ],
                        "en": [
                            "immunosuppression"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043c\u0443\u043da\u0441\u0443\u043f\u0440e\u0441\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "imunosupresija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u0443\u043d\u043e\u0441\u0443\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "immunosupressi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "inmunosupresi\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "immunosupressioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "immunosuppressio"
                        ],
                        "ga": [
                            "sochtadh imdh\u00edonachta"
                        ],
                        "gl": [
                            "inmunosupresi\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwrthimiwnedd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "immunszuppresszi\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "immunosoppressione"
                        ],
                        "lt": [
                            "imunosupresija"
                        ],
                        "pl": [
                            "immunosupresja"
                        ],
                        "pt": [
                            "imunossupress\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0441\u0443\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "imunosupresija",
                            "imunoinhibicija"
                        ],
                        "sv": [
                            "immunsuppression"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u0443\u043d\u043e\u0441\u0443\u043f\u0440\u0435\u0441\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunosuppression": [
                    "Singulier"
                ],
                "immunosuppressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "immunoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Immuntherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "immunotherapy"
                        ],
                        "ca": [
                            "immunoter\u00e0pia"
                        ],
                        "es": [
                            "inmunoterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "immunoterapia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u514d\u75ab\u7642\u6cd5"
                        ],
                        "cs": [
                            "imunoterapie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "immunoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "immunoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impact": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Choc d\u2019un projectile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "impact"
                        ],
                        "es": [
                            "impacto"
                        ],
                        "it": [
                            "impatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u885d\u6483",
                            "\u30a4\u30f3\u30d1\u30af\u30c8"
                        ],
                        "pt": [
                            "impacto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Cons\u00e9quence tr\u00e8s importante, effet d\u2019une grande violence\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wirkung"
                        ],
                        "en": [
                            "impact"
                        ],
                        "id": [
                            "dampak"
                        ],
                        "it": [
                            "impatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f71\u97ff",
                            "\u52b9\u679c",
                            "\u30a4\u30f3\u30d1\u30af\u30c8"
                        ],
                        "pt": [
                            "impacto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impact": [
                    "Singulier"
                ],
                "impacts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impair": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungeradzahlig",
                            "ungerade"
                        ],
                        "en": [
                            "odd"
                        ],
                        "ca": [
                            "imparell",
                            "escarser",
                            "senar"
                        ],
                        "da": [
                            "ulige"
                        ],
                        "es": [
                            "impar"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepara"
                        ],
                        "fi": [
                            "pariton"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "nepara"
                        ],
                        "it": [
                            "dispari"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5947"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsiankasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "oneven"
                        ],
                        "oc": [
                            "impar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00e4k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impair": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impairs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impaire": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impaires": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impala": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce d\u2019antilope\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aepyceros melampus"
                        ],
                        "de": [
                            "Impala"
                        ],
                        "en": [
                            "impala"
                        ],
                        "eu": [
                            "inpala"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc784\ud314\ub77c"
                        ],
                        "es": [
                            "impala"
                        ],
                        "eo": [
                            "impalo"
                        ],
                        "ga": [
                            "iomp\u00e1la"
                        ],
                        "it": [
                            "impala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0430\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impala": [
                    "Singulier"
                ],
                "impalas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imparfait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas parfait\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imperfect"
                        ],
                        "ca": [
                            "imperfecte"
                        ],
                        "es": [
                            "imperfecto"
                        ],
                        "da": [
                            "imperfekt"
                        ],
                        "eo": [
                            "neperfekta"
                        ],
                        "it": [
                            "imperfetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "imperfect"
                        ],
                        "oc": [
                            "imperfi\u00e8ch",
                            "imperf\u00e8it"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas achev\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvollkommen"
                        ],
                        "da": [
                            "ufuldst\u00e6ndig"
                        ],
                        "it": [
                            "imperfetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u904e\u53bb"
                        ],
                        "la": [
                            "imperfectus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvolkomen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dont un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sentent des d\u00e9fauts\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvollkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "flawed"
                        ],
                        "da": [
                            "aff\u00e6ldig"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebrekkig",
                            "imperfect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imparfait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "imparfaits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "imparfaite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imparfaites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Syst\u00e8me de formes temporelles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imperfekt"
                        ],
                        "en": [
                            "imperfect"
                        ],
                        "ca": [
                            "imperfet"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6teritum",
                            "imperfektum"
                        ],
                        "es": [
                            "imperfecto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "imperfetto"
                        ],
                        "la": [
                            "imperfectum"
                        ],
                        "oc": [
                            "imperfach",
                            "imperfeit"
                        ],
                        "wa": [
                            "erirece durant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imparfait": [
                    "Singulier"
                ],
                "imparfaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imparisyllabique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungleichsilbig"
                        ],
                        "en": [
                            "imparisyllabic"
                        ],
                        "br": [
                            "amparsilabennek"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bf\u03c3\u03cd\u03bb\u03bb\u03b1\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "imparasyllabe"
                        ],
                        "it": [
                            "imparisillabico"
                        ],
                        "la": [
                            "perittosyllabus"
                        ],
                        "pl": [
                            "nier\u00f3wnozg\u0142oskowy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imparisyllabique": [
                    "Singulier"
                ],
                "imparisyllabiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impartial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unparteiisch",
                            "unparteilich"
                        ],
                        "en": [
                            "impartial",
                            "unbiased"
                        ],
                        "io": [
                            "senpartisa"
                        ],
                        "it": [
                            "imparziale"
                        ],
                        "no": [
                            "upartisk",
                            "upartisk"
                        ],
                        "sv": [
                            "opartisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "nestrann\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impartial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impartiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impartiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impartiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impartialit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unparteilichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "impartiality"
                        ],
                        "br": [
                            "neptuegezh"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfogulatlans\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "senpartiseso"
                        ],
                        "it": [
                            "imparzialit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u662f\u3005\u975e\u3005"
                        ],
                        "sv": [
                            "opartiskhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "nestrannost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impartialit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "impartialit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "voie sans issue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sackgasse"
                        ],
                        "en": [
                            "sac"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzucac"
                        ],
                        "da": [
                            "blindgyde"
                        ],
                        "es": [
                            "callej\u00f3n sin salida"
                        ],
                        "eo": [
                            "senelirejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "umpikuja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ad\u03be\u03bf\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "vicolo cieco"
                        ],
                        "la": [
                            "fundula"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodlopende"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepa uliczka",
                            "si\u0119gacz"
                        ],
                        "cs": [
                            "slep\u00e1 ulice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "situation bloqu\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzweg"
                        ],
                        "en": [
                            "impasse"
                        ],
                        "es": [
                            "estancamiento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ad\u03be\u03bf\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "impasse"
                        ],
                        "pl": [
                            "impas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "impasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impatiemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungeduldig"
                        ],
                        "en": [
                            "impatiently",
                            "longingly",
                            "yearningly"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpacience"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03cc\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "impazientemente"
                        ],
                        "la": [
                            "impatienter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "impatience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manque de patience",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ungeduld"
                        ],
                        "en": [
                            "impatience"
                        ],
                        "eu": [
                            "egonezin"
                        ],
                        "ca": [
                            "impaci\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "impaciencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsim\u00e4tt\u00f6myys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03bf\u03bc\u03bf\u03bd\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "impazienza"
                        ],
                        "la": [
                            "impatientia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongeduld"
                        ],
                        "oc": [
                            "fr\u00e9cia",
                            "fresa",
                            "impaci\u00e9ncia",
                            "fressa",
                            "despaci\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "impaci\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "impacien\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "nestrpljenje",
                            "nestrpljivost"
                        ],
                        "sv": [
                            "ot\u00e5lighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "netrp\u011blivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impatience": [
                    "Singulier"
                ],
                "impatiences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impatient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impatient"
                        ],
                        "br": [
                            "hiraezhus"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsim\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03cc\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nepacienta"
                        ],
                        "it": [
                            "impaziente"
                        ],
                        "sv": [
                            "ot\u00e5lig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impatient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impatients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impatiente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impatientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impavide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "furchtlos"
                        ],
                        "en": [
                            "fearless"
                        ],
                        "br": [
                            "dizaon"
                        ],
                        "ca": [
                            "imp\u00e0vid"
                        ],
                        "es": [
                            "imp\u00e1vido"
                        ],
                        "it": [
                            "impavido"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvervaard",
                            "onverschrokken",
                            "stoutmoedig"
                        ],
                        "oc": [
                            "impavid"
                        ],
                        "pt": [
                            "imp\u00e1vido"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131lmaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impavide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impavides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impeccable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Th\u00e9ologie) Qui est incapable de p\u00e9cher.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sinless"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpeka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c8\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "incapace di peccare",
                            "senza peccato",
                            "impeccabile",
                            "senza peccati",
                            "senza difetti",
                            "infallibile"
                        ],
                        "pl": [
                            "nienaruszony",
                            "bezgrzeszny"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est incapable de faillir.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unfehlbar"
                        ],
                        "en": [
                            "perfect"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendifekta"
                        ],
                        "it": [
                            "incapace di fallire",
                            "incapace di sbagliare",
                            "senza colpe",
                            "infallibile",
                            "infallibile",
                            "impeccabile",
                            "perfetto",
                            "senza difetto",
                            "senza difetti"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieskazitelny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impeccable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impeccables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9dance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "impedanca elektrike"
                        ],
                        "de": [
                            "Impedanz"
                        ],
                        "en": [
                            "impedance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u0648\u0642\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "inpedantzia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0434\u0430\u043d\u0441",
                            "\u043f\u044a\u043b\u043d\u043e \u0441\u044a\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "imped\u00e0ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u963b\u6297"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc784\ud53c\ub358\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "impedancija"
                        ],
                        "da": [
                            "impedans"
                        ],
                        "es": [
                            "impedancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "impedanco"
                        ],
                        "et": [
                            "impedants",
                            "n\u00e4ivtakistus"
                        ],
                        "fi": [
                            "impedanssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03ad\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05db\u05d1\u05d4 \u05d7\u05e9\u05de\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "impedancia"
                        ],
                        "id": [
                            "impedansi"
                        ],
                        "is": [
                            "samvi\u00f0n\u00e1m"
                        ],
                        "it": [
                            "impedenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30d4\u30fc\u30c0\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "impedansas",
                            "kompleksin\u0117 grandin\u0117s var\u017ea"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0434\u0430\u043d\u0441\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "impedantie"
                        ],
                        "no": [
                            "impedans"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u067e\u062f\u0627\u0646\u0633 \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u06cc\u06a9\u06cc",
                            "\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u062a \u0638\u0627\u0647\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "impedancja"
                        ],
                        "pt": [
                            "imped\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "impedan\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0434\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0434\u0430\u043d\u0441\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "impedansa"
                        ],
                        "sk": [
                            "impedancia"
                        ],
                        "sl": [
                            "impedanca"
                        ],
                        "sv": [
                            "impedans"
                        ],
                        "tl": [
                            "impedance"
                        ],
                        "cs": [
                            "impedance"
                        ],
                        "tr": [
                            "empedans"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0434\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1edf kh\u00e1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9dance": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9dances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9n\u00e9trable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impenetrable"
                        ],
                        "es": [
                            "impenetrable"
                        ],
                        "gl": [
                            "impenetr\u00e1bel",
                            "impenetrable"
                        ],
                        "io": [
                            "nepenetrebla"
                        ],
                        "it": [
                            "impenetrabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "impenetrable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9n\u00e9trable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imp\u00e9n\u00e9trables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9nitent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est endurci dans le p\u00e9ch\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbu\u00dffertig"
                        ],
                        "en": [
                            "unrepentant"
                        ],
                        "br": [
                            "dibened",
                            "digeuzidik"
                        ],
                        "co": [
                            "impenitente"
                        ],
                        "pl": [
                            "zatwardzia\u0142y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9nitent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "imp\u00e9nitents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "imp\u00e9nitente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imp\u00e9nitentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impensable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "undenkbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unthinkable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepensebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "impensabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondenkbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "impensable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impensable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impensables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9ratif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befehlsform",
                            "Imperativ"
                        ],
                        "en": [
                            "imperative",
                            "indispensable"
                        ],
                        "shy": [
                            "anna\u1e0d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba85\ub839\ubc95"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperativo"
                        ],
                        "io": [
                            "imperativo"
                        ],
                        "it": [
                            "imperativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u547d\u4ee4\u6cd5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b \u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0439\u0440\u0443\u043a \u044b\u04a3\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebiedend",
                            "imperatief",
                            "broodnodig",
                            "hoognodig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9ratif": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9ratifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9ratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Imp\u00e9ratrice r\u00e9gnante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaiserin"
                        ],
                        "en": [
                            "empress",
                            "empress regnant",
                            "imperatrix"
                        ],
                        "br": [
                            "impalaerez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u7687"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ud669"
                        ],
                        "da": [
                            "kejserinde"
                        ],
                        "es": [
                            "emperatriz"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperiestrino"
                        ],
                        "fi": [
                            "keisarinna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1sz\u00e1rn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "imperatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u5e1d"
                        ],
                        "lv": [
                            "imperatore"
                        ],
                        "lt": [
                            "imperator\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "keizerin"
                        ],
                        "no": [
                            "keiserinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "emperairitz"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesarzowa",
                            "imperatorowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperatriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "cis\u00e1rovn\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "cesarica"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edsa\u0159ovna"
                        ],
                        "tr": [
                            "imparatori\u00e7e"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef ho\u00e0ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Imp\u00e9ratrice consort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kaiserin"
                        ],
                        "en": [
                            "empress",
                            "empress consort",
                            "imperatrix"
                        ],
                        "br": [
                            "impalaerez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7687\u540e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\ud6c4"
                        ],
                        "da": [
                            "kejserinde"
                        ],
                        "es": [
                            "emperatriz"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperiestredzino"
                        ],
                        "fi": [
                            "keisarinna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1sz\u00e1rn\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "imperatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7687\u540e"
                        ],
                        "lv": [
                            "imperatore"
                        ],
                        "lt": [
                            "imperator\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "keizerin"
                        ],
                        "no": [
                            "keiserinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesarzowa",
                            "imperatorowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperatriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "cis\u00e1rovn\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "cesarica"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edsa\u0159ovna"
                        ],
                        "tr": [
                            "imparatori\u00e7e"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho\u00e0ng h\u1eadu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9ratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9ratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imperceptible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "imperceptible"
                        ],
                        "io": [
                            "neperceptebla"
                        ],
                        "it": [
                            "impercettibile"
                        ],
                        "la": [
                            "imperceptus",
                            "indeprehensibilis"
                        ],
                        "sv": [
                            "om\u00e4rklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imperceptible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imperceptibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imperfection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fehler"
                        ],
                        "en": [
                            "imperfection"
                        ],
                        "ca": [
                            "imperfecci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "imperfecci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "imperfecci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "neperfekteso"
                        ],
                        "it": [
                            "imperfezione"
                        ],
                        "la": [
                            "imperfectio"
                        ],
                        "oc": [
                            "imperfeccion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofullkomlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imperfection": [
                    "Singulier"
                ],
                "imperfections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9rial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kaiserlich"
                        ],
                        "en": [
                            "imperial"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "imperial"
                        ],
                        "hr": [
                            "carski",
                            "imperijalni"
                        ],
                        "da": [
                            "kejserlig"
                        ],
                        "es": [
                            "imperial"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperia"
                        ],
                        "fi": [
                            "keisarillinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "imperial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1sz\u00e1ri",
                            "birodalmi"
                        ],
                        "io": [
                            "imperiala"
                        ],
                        "it": [
                            "imperiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "keizerlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "keiserlig",
                            "keisarleg"
                        ],
                        "oc": [
                            "imperial"
                        ],
                        "pl": [
                            "cesarski",
                            "imperialny"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperial"
                        ],
                        "ro": [
                            "imperial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438",
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "cis\u00e1rsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "cesarsko"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejserlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00ed\u0161sk\u00fd",
                            "imperi\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9rial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "imp\u00e9riaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "imp\u00e9riale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imp\u00e9riales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9rialement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imperially"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "imperialmente"
                        ],
                        "la": [
                            "imperatorie"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperialmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imp\u00e9rialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imperialism"
                        ],
                        "ca": [
                            "imperialisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uad6d\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "imperialisme"
                        ],
                        "es": [
                            "imperialismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperiismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "imperialismo"
                        ],
                        "id": [
                            "imperialisme"
                        ],
                        "it": [
                            "imperialismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e1d\u56fd\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "imperialisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "imperialisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperialismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "imperialism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9rialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9rialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9rialiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "imperialistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "imperialist"
                        ],
                        "it": [
                            "imperialista"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperialista"
                        ],
                        "sv": [
                            "imperialistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9rialiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9rialistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Imperialist"
                        ],
                        "en": [
                            "imperialist"
                        ],
                        "fi": [
                            "imperialisti"
                        ],
                        "it": [
                            "imperialista"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperialista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "imperialist"
                        ],
                        "cs": [
                            "imperialista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9rialiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9rialistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9rieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commandant avec hauteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrisch",
                            "gebieterisch"
                        ],
                        "en": [
                            "imperious"
                        ],
                        "es": [
                            "imperioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordonema",
                            "nekontra\u016dstarebla"
                        ],
                        "it": [
                            "imperioso"
                        ],
                        "la": [
                            "imperiosus"
                        ],
                        "oc": [
                            "imperi\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperioso"
                        ],
                        "sv": [
                            "befallande",
                            "stolt",
                            "myndig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pressant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dringend",
                            "zwingend"
                        ],
                        "en": [
                            "pressing",
                            "urgent"
                        ],
                        "es": [
                            "imperioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "ur\u011da"
                        ],
                        "it": [
                            "imperioso"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperioso"
                        ],
                        "sv": [
                            "oavvislig",
                            "tr\u00e4ngande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9rieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imp\u00e9rieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9rissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imperishable"
                        ],
                        "la": [
                            "sempiternus",
                            "immortalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvergankelijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rg\u00e4nglig"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea5t di\u1ec7t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9rissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imp\u00e9rissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9ritie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Incapacit\u00e9, inhabilet\u00e9\u00a0; ignorance de ce qu\u2019on doit savoir dans sa profession\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "divarregezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "imper\u00edcia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkompetenco",
                            "nekapableco",
                            "mallerteco"
                        ],
                        "es": [
                            "impericia"
                        ],
                        "it": [
                            "imperizia"
                        ],
                        "nl": [
                            "onwetentheid",
                            "onhandigheid",
                            "onbekwaamheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "imper\u00edcia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9ritie": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9rities": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imperm\u00e9abilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "waterproofing"
                        ],
                        "es": [
                            "impermeabilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "impermeabilizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9632\u6c34"
                        ],
                        "pt": [
                            "impermeabiliza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imperm\u00e9abilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "imperm\u00e9abilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imperm\u00e9able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wasserbest\u00e4ndig",
                            "wasserfest",
                            "wasserundurchl\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "waterproof",
                            "watertight",
                            "impenetrable",
                            "impermeable",
                            "impervious"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvoimuna",
                            "nepenetrebla",
                            "akvimuna"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesitiivis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03ad\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03b2\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "es\u0151k\u00f6peny"
                        ],
                        "io": [
                            "nepermeebla"
                        ],
                        "it": [
                            "impermeabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondoordringbaar",
                            "waterdicht",
                            "waterproef",
                            "waterproof"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperme\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "impermeabel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imperm\u00e9able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imperm\u00e9ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "raincoat",
                            "mackintosh"
                        ],
                        "es": [
                            "impermeable",
                            "chubasquero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03b2\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "impermeabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30a4\u30f3\u30b3\u30fc\u30c8",
                            "\u96e8\u5408\u7fbd",
                            "\u5408\u7fbd"
                        ],
                        "nl": [
                            "regenjas"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperme\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imperm\u00e9able": [
                    "Singulier"
                ],
                "imperm\u00e9ables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impersonnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impersonal"
                        ],
                        "br": [
                            "dibersonel"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepersona"
                        ],
                        "io": [
                            "nepersonala"
                        ],
                        "it": [
                            "impersonale"
                        ],
                        "nl": [
                            "onpersoonlijk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "opersonlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "neosobit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impersonnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impersonnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impersonnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impersonnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impertinent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impertinent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "impertinent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653e\u8086",
                            "\u65e0\u793c"
                        ],
                        "da": [
                            "uforskammet"
                        ],
                        "es": [
                            "impertinente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malrespekta"
                        ],
                        "io": [
                            "impertinenta"
                        ],
                        "it": [
                            "impertinente",
                            "petulante"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbeschaamd",
                            "impertinent"
                        ],
                        "oc": [
                            "impertinent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0433\u043b\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impertinent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impertinents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impertinente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impertinentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impesanteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwerelosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "weightlessness",
                            "g",
                            "zero gravity"
                        ],
                        "ca": [
                            "apesantor"
                        ],
                        "es": [
                            "ingravidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpezeco",
                            "sengravito"
                        ],
                        "io": [
                            "senpezanteso",
                            "nepezanteso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewichtloosheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewa\u017cko\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103r\u0103 gravita\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezt\u00ed\u017ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impesanteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "impesanteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9tigo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impetigo"
                        ],
                        "en": [
                            "impetigo"
                        ],
                        "es": [
                            "imp\u00e9tigo"
                        ],
                        "it": [
                            "impetigine"
                        ],
                        "pt": [
                            "impetigo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9tigo": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9tigos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9tueusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impetuously",
                            "passionately",
                            "tempestuously"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "impetuosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "impetuosamente"
                        ],
                        "la": [
                            "impetuose"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imp\u00e9tueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne sait pas se refr\u00e9ner.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungest\u00fcm",
                            "st\u00fcrmisch"
                        ],
                        "en": [
                            "impetuous"
                        ],
                        "br": [
                            "froudennek",
                            "taer"
                        ],
                        "es": [
                            "impetuoso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b1\u03c1\u03c1\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "irruente",
                            "impetuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "onstuimig"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppbrusande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9tueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imp\u00e9tueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00e9tuosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impetuosity"
                        ],
                        "es": [
                            "impetuosidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bc\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "impetuosit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "onstuimigheid",
                            "vurigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "impetuositat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00e9tuosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00e9tuosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impie": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "impie, sacril\u00e8ge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gottvergessen"
                        ],
                        "en": [
                            "impious",
                            "ungodly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u062d\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "fedegabeek"
                        ],
                        "ca": [
                            "impiu"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpia"
                        ],
                        "gd": [
                            "impious"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b8\u03c1\u03b7\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "empio"
                        ],
                        "mi": [
                            "karakiakore"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edmpio",
                            "irreligioso"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezbo\u017en\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4ng t\u00ednh ng\u01b0\u1edfng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impitoyable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schonungslos",
                            "erbarmungslos",
                            "mitleidslos",
                            "mitleidslos"
                        ],
                        "en": [
                            "ruthless",
                            "merciless",
                            "pitiless",
                            "relentless",
                            "intransigent",
                            "obdurate",
                            "uncompromising",
                            "callous",
                            "hardline",
                            "remorseless",
                            "unforgiving"
                        ],
                        "eu": [
                            "errukigabe"
                        ],
                        "br": [
                            "didruez",
                            "dizamant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc790\ube44\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "desalmado",
                            "despiadado",
                            "impiadoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkompata",
                            "malcedema"
                        ],
                        "fi": [
                            "armoton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03bb\u03ad\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senkompata"
                        ],
                        "it": [
                            "impietoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u6148\u60b2",
                            "\u5bb9\u8d66\u306a\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "hard",
                            "hardvochtig",
                            "meedogenloos",
                            "onbarmhartig",
                            "star",
                            "halsstarrig",
                            "onbuigzaam",
                            "volhoudend",
                            "weerbarstig"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabe\u00e7udo",
                            "inflex\u00edvel",
                            "intransigente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0436\u0430\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0449\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "amans\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impitoyable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impitoyables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "implacable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne peut \u00eatre apais\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvers\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "implacable",
                            "unforgiving"
                        ],
                        "es": [
                            "implacable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b5\u03af\u03bb\u03b9\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nepacigebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "meedogenloos"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e5del\u00f8s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0443\u043c\u043e\u043b\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "implacable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "implacables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impl\u00e9mentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mise en \u0153uvre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Implementierung"
                        ],
                        "en": [
                            "implementation",
                            "implementing"
                        ],
                        "it": [
                            "implementazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "implementare"
                        ],
                        "cs": [
                            "implementace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impl\u00e9mentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "impl\u00e9mentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impl\u00e9menter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "implementieren"
                        ],
                        "en": [
                            "implement"
                        ],
                        "es": [
                            "implementar"
                        ],
                        "eo": [
                            "efektivigi"
                        ],
                        "pt": [
                            "implementar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "implementera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "implication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einbeziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "implication",
                            "involvement"
                        ],
                        "eo": [
                            "implico"
                        ],
                        "id": [
                            "keterlibatan"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaanga\u017cowanie",
                            "implikacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "implication": [
                    "Singulier"
                ],
                "implications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "implicature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Implikatur"
                        ],
                        "es": [
                            "implicatura"
                        ],
                        "fi": [
                            "piilomerkitys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bd\u03cc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "implikat\u00fara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u542b\u610f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u542b\u610f"
                        ],
                        "nl": [
                            "implicatie"
                        ],
                        "cs": [
                            "implikatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "implicature": [
                    "Singulier"
                ],
                "implicatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impliquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engager dans une affaire f\u00e2cheuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwickeln",
                            "einbeziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "involve",
                            "implicate"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwikkelen"
                        ],
                        "ro": [
                            "implica"
                        ],
                        "sv": [
                            "inveckla",
                            "indraga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "implicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "implici"
                        ],
                        "fo": [
                            "fevna \u00fatyvir"
                        ],
                        "io": [
                            "implikar"
                        ],
                        "id": [
                            "belit",
                            "membelit",
                            "melibatkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "impliceren",
                            "insluiten"
                        ],
                        "pt": [
                            "abranger",
                            "compreender",
                            "implicar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "implorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "smeek"
                        ],
                        "de": [
                            "beschw\u00f6ren",
                            "flehen"
                        ],
                        "en": [
                            "implore"
                        ],
                        "br": [
                            "azgoulenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6073\u6c42"
                        ],
                        "es": [
                            "implorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "petegi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8na"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "implorar"
                        ],
                        "it": [
                            "implorare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e5e\u3044\u9858\u3046"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezweren",
                            "bidden",
                            "smeken"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142aga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "implorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "anropa",
                            "\u00e5kalla"
                        ],
                        "tr": [
                            "istirham etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imploser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "implode"
                        ],
                        "it": [
                            "implodere"
                        ],
                        "no": [
                            "implodere",
                            "kollapse"
                        ],
                        "sv": [
                            "implodera"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131k\u0131lmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "implosion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Implosion"
                        ],
                        "en": [
                            "implosion"
                        ],
                        "da": [
                            "implosion"
                        ],
                        "es": [
                            "implosi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "imploosio"
                        ],
                        "it": [
                            "implosione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u043b\u043e\u0437\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "implosie"
                        ],
                        "no": [
                            "implosjon",
                            "implosjon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "implozja"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u043b\u043e\u0437\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "implosion"
                        ],
                        "cs": [
                            "imploze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "implosion": [
                    "Singulier"
                ],
                "implosions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impoli": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unh\u00f6flich",
                            "barsch",
                            "ungezogen",
                            "unverfroren"
                        ],
                        "en": [
                            "rude",
                            "impolite",
                            "vulgar"
                        ],
                        "wo": [
                            "yaradiku",
                            "reew",
                            "\u00f1\u00e0kk teggiin"
                        ],
                        "da": [
                            "uh\u00f8flig"
                        ],
                        "es": [
                            "descort\u00e9s",
                            "grosero",
                            "insolente"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u011dentila"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4kohtelias"
                        ],
                        "fy": [
                            "bot"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "desafabla"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3kurteis"
                        ],
                        "it": [
                            "rozzo",
                            "scortese"
                        ],
                        "nl": [
                            "honds",
                            "lomp",
                            "onbeleefd",
                            "onheus",
                            "vlegelachtig"
                        ],
                        "no": [
                            "uh\u00f8flig"
                        ],
                        "oc": [
                            "impolit"
                        ],
                        "pt": [
                            "descort\u00eas",
                            "grosseiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "gensvarig",
                            "oartig",
                            "oblyg",
                            "of\u00f6rsynt",
                            "oh\u00f6vlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "ars\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impoli": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impolis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impolie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impolies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impond\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unw\u00e4gbar"
                        ],
                        "en": [
                            "imponderable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepesebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03b8\u03bc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03cc\u03bf\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "imponderabile"
                        ],
                        "ro": [
                            "imponderabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impond\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impond\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impopulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unpopul\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "unpopular"
                        ],
                        "da": [
                            "upopul\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "impopolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u4eba\u6c17"
                        ],
                        "sv": [
                            "impopul\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "importance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wichtigkeit",
                            "Rolle"
                        ],
                        "en": [
                            "importance"
                        ],
                        "ast": [
                            "importancia"
                        ],
                        "eu": [
                            "garrantzi"
                        ],
                        "br": [
                            "grevusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "import\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "importancia",
                            "relevancia"
                        ],
                        "fi": [
                            "suuruus",
                            "t\u00e4rkeys"
                        ],
                        "fy": [
                            "betsjutting"
                        ],
                        "gl": [
                            "importancia"
                        ],
                        "io": [
                            "importo"
                        ],
                        "it": [
                            "importanza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u044b\u0437\u0434\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "li": [
                            "wichtigheid"
                        ],
                        "nl": [
                            "belang",
                            "belangrijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "import\u00e0ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "import\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "importan\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vikt",
                            "betydenhet",
                            "betydelse",
                            "inflytande"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fle\u017eitost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "importance": [
                    "Singulier"
                ],
                "importances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "important": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui importe\u00a0; qui est majeur, cons\u00e9quent, consid\u00e9rable ou d\u2019un grand int\u00e9r\u00eat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belangrik"
                        ],
                        "de": [
                            "wichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "important"
                        ],
                        "br": [
                            "pouezus"
                        ],
                        "es": [
                            "importante"
                        ],
                        "eo": [
                            "grava"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dc\u10d8\u10e8\u10d5\u10dc\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10e7\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10e6\u10d4\u10d1\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fontos"
                        ],
                        "io": [
                            "importanta"
                        ],
                        "id": [
                            "penting"
                        ],
                        "it": [
                            "importante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91cd\u8981"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u044b\u0437\u0434\u044b"
                        ],
                        "no": [
                            "viktig"
                        ],
                        "pl": [
                            "wa\u017cny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00f4le\u017eit\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "viktig",
                            "betydelsefull"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fle\u017eit\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "imp\u00f4rtant",
                            "consecant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "important": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "importants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "importante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "importantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "importation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "import",
                            "importation"
                        ],
                        "ca": [
                            "importaci\u00f3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c3\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "importaco"
                        ],
                        "it": [
                            "importazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "dovoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "importation": [
                    "Singulier"
                ],
                "importations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "importer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "invoer"
                        ],
                        "de": [
                            "importieren",
                            "einf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "import"
                        ],
                        "ca": [
                            "importar"
                        ],
                        "da": [
                            "importere",
                            "indf\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "importar"
                        ],
                        "eo": [
                            "importi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hava t\u00fddning"
                        ],
                        "fy": [
                            "ymportearje",
                            "ynfiere"
                        ],
                        "io": [
                            "importar"
                        ],
                        "it": [
                            "importare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengimpor"
                        ],
                        "nl": [
                            "importeren",
                            "invoeren",
                            "erg zijn",
                            "ter zake doen",
                            "van belang zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "importere"
                        ],
                        "pt": [
                            "importar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0432\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "dov\u00e9st",
                            "importovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "care"
                        ],
                        "es": [
                            "importar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravi"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re viktig"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1le\u017eet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "importun": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00e4stig"
                        ],
                        "en": [
                            "importune",
                            "meddlesome"
                        ],
                        "br": [
                            "arabadus"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5tr\u00e6ngende",
                            "ubelejlig"
                        ],
                        "it": [
                            "importuno"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervelend"
                        ],
                        "pt": [
                            "importuno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0437\u043e\u0439\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "importun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "importuns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "importune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "importunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "importuner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bel\u00e4stigen"
                        ],
                        "en": [
                            "pester",
                            "importune"
                        ],
                        "da": [
                            "genere",
                            "plage",
                            "ulejlige"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011deni",
                            "maloportuni"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4irit\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "tedar"
                        ],
                        "it": [
                            "importunare",
                            "infastidire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imposable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "taxable"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcizopaga"
                        ],
                        "io": [
                            "impostebla"
                        ],
                        "it": [
                            "imponibile"
                        ],
                        "no": [
                            "skattepliktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imposable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imposables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imposant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmerklik",
                            "behartigenswaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "erhaben",
                            "majest\u00e4tisch",
                            "imposant"
                        ],
                        "en": [
                            "imposing"
                        ],
                        "br": [
                            "meurdezus"
                        ],
                        "ca": [
                            "majestu\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "majestuoso",
                            "considerable",
                            "notable"
                        ],
                        "eo": [
                            "majesta",
                            "konsiderinda",
                            "impona"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "danich",
                            "grut"
                        ],
                        "io": [
                            "konsiderinda"
                        ],
                        "it": [
                            "considerevole",
                            "notevole",
                            "ragguardevole"
                        ],
                        "nl": [
                            "majestueus",
                            "statig",
                            "plechtstatig",
                            "verheven",
                            "aanmerkelijk",
                            "aanzienlijk",
                            "geruim",
                            "imponerend",
                            "indrukwekkend"
                        ],
                        "pt": [
                            "majestoso",
                            "soberbo",
                            "apreci\u00e1vel",
                            "consider\u00e1vel",
                            "imponente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imposant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "imposants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "imposante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imposantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre dessus\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gen"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "imposar"
                        ],
                        "es": [
                            "imponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "surmeti"
                        ],
                        "id": [
                            "meletakkan"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5l\u00e4gga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prescrire ou infliger\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auferlegen",
                            "aufb\u00fcrden"
                        ],
                        "en": [
                            "to compel",
                            "to constrain",
                            "to require"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezarri"
                        ],
                        "eo": [
                            "preskribi",
                            "altrudi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyrkytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "memaksakan"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5l\u00e4gga",
                            "bjuda",
                            "p\u00e5bjuda",
                            "p\u00e5tvinga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aansit",
                            "aantrek",
                            "omsit",
                            "opsit",
                            "belas",
                            "dwing",
                            "verplig"
                        ],
                        "sq": [
                            "detyroj"
                        ],
                        "de": [
                            "aufdr\u00e4ngen",
                            "aufn\u00f6tigen",
                            "dringen",
                            "aufdringen",
                            "antun",
                            "anziehen",
                            "auflegen",
                            "anlegen",
                            "zwingen",
                            "anmuten",
                            "andrehen"
                        ],
                        "en": [
                            "impose",
                            "impose upon",
                            "force",
                            "coerce"
                        ],
                        "da": [
                            "tvinge"
                        ],
                        "fo": [
                            "noy\u00f0a"
                        ],
                        "fy": [
                            "oandwaan",
                            "bel\u00easte",
                            "ferplichtsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1tesz"
                        ],
                        "io": [
                            "impozar"
                        ],
                        "is": [
                            "ney\u00f0a",
                            "\u00fevinga"
                        ],
                        "it": [
                            "tassare",
                            "costringere",
                            "forzare"
                        ],
                        "la": [
                            "coercere"
                        ],
                        "ms": [
                            "memaksa"
                        ],
                        "nl": [
                            "forceren",
                            "opdringen",
                            "aandoen",
                            "aantrekken",
                            "opleggen",
                            "opbrengen",
                            "aanbrengen",
                            "aanslaan",
                            "belasten",
                            "belasting heffen op",
                            "veraccijnzen",
                            "dwingen",
                            "noodzaken",
                            "verplichten",
                            "zich opdringen"
                        ],
                        "no": [
                            "tvinge"
                        ],
                        "oc": [
                            "impausar"
                        ],
                        "pl": [
                            "na\u0142o\u017cy\u0107",
                            "zmusi\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a impune",
                            "a for\u021ba",
                            "a se \u00eenc\u0103l\u021ba",
                            "a sili"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4nga sig in",
                            "framtvingas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "imposici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "imposici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "imposizione"
                        ],
                        "no": [
                            "beskatning"
                        ],
                        "oc": [
                            "imposicion"
                        ],
                        "sv": [
                            "handp\u00e5l\u00e4ggning",
                            "\u00e5s\u00e4ttande",
                            "\u00e5l\u00e4ggande",
                            "p\u00e5laga",
                            "skatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "impositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impossibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unm\u00f6gliches",
                            "Unm\u00f6glichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "impossibility"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcmk\u00fcnl\u00fck"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchallusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "impossibilitat"
                        ],
                        "es": [
                            "imposibilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "neebleco",
                            "neebla\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "impossibilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondoenlijkheid",
                            "onmogelijkheid",
                            "onmogelijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "impossibilitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "impossibilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "om\u00f6jlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impossibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "impossibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impossible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unm\u00f6glich"
                        ],
                        "en": [
                            "impossible"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u062d\u064a\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcmk\u00fcn"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezinezkoa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0430\u0433\u0447\u044b\u043c\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "hallus"
                        ],
                        "ca": [
                            "impossible"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uac00\ub2a5\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "imposible"
                        ],
                        "eo": [
                            "neebla",
                            "neeble"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05dc\u05ea\u05d9 \u05d0\u05e4\u05e9\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lehetetlen"
                        ],
                        "io": [
                            "neposibla"
                        ],
                        "it": [
                            "impossibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u80fd"
                        ],
                        "nl": [
                            "onmogelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "impossible"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemo\u017cliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "imposs\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "imposibil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nemo\u017ene"
                        ],
                        "tr": [
                            "imkanziz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impossible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impossibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imposte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impost",
                            "K\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "impost",
                            "transom"
                        ],
                        "es": [
                            "imposta"
                        ],
                        "it": [
                            "imposta"
                        ],
                        "nl": [
                            "impost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imposte": [
                    "Singulier"
                ],
                "impostes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imposteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui se fait passer pour ce qu\u2019il n\u2019est pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betr\u00fcger",
                            "Hochstapler",
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "impostor"
                        ],
                        "br": [
                            "darrizher"
                        ],
                        "eo": [
                            "trompanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrieger"
                        ],
                        "pt": [
                            "impostor"
                        ],
                        "cs": [
                            "podvodn\u00edk",
                            "hoch\u0161tapler"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imposteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "imposteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imposteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochstaplerin",
                            "Betr\u00fcgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "impostor",
                            "impostrix",
                            "impostress"
                        ],
                        "ca": [
                            "impostora"
                        ],
                        "es": [
                            "impostora"
                        ],
                        "eo": [
                            "trompantino"
                        ],
                        "it": [
                            "impostora"
                        ],
                        "pt": [
                            "impostora"
                        ],
                        "ro": [
                            "impostoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imposteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "imposteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imposture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrug",
                            "Etikettenschwindel",
                            "F\u00e4lschung",
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "imposture",
                            "sham"
                        ],
                        "es": [
                            "impostura"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrog",
                            "misleiding",
                            "vervalsing",
                            "misleiding"
                        ],
                        "pt": [
                            "fraude",
                            "embuste",
                            "impostura"
                        ],
                        "tr": [
                            "aldatmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imposture": [
                    "Singulier"
                ],
                "impostures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imp\u00f4t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belasting"
                        ],
                        "de": [
                            "Steuer",
                            "Abgabe",
                            "Steuerabgabe"
                        ],
                        "en": [
                            "tax",
                            "toll"
                        ],
                        "ast": [
                            "impuestu"
                        ],
                        "eu": [
                            "zerga"
                        ],
                        "br": [
                            "tailh",
                            "tell"
                        ],
                        "ca": [
                            "impost"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uae08"
                        ],
                        "da": [
                            "skat"
                        ],
                        "es": [
                            "impuesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "imposto"
                        ],
                        "fo": [
                            "avgjald",
                            "skattur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vero"
                        ],
                        "fy": [
                            "belesting"
                        ],
                        "gl": [
                            "imposto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ad\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "imposto"
                        ],
                        "id": [
                            "pajak"
                        ],
                        "ia": [
                            "imposto",
                            "taxa"
                        ],
                        "is": [
                            "skattur"
                        ],
                        "it": [
                            "imposta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a0e",
                            "\u7a0e\u91d1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "vectigal"
                        ],
                        "ms": [
                            "pajak"
                        ],
                        "nl": [
                            "belasting",
                            "taks",
                            "recht"
                        ],
                        "no": [
                            "skatt"
                        ],
                        "pl": [
                            "podatek"
                        ],
                        "pt": [
                            "imposto"
                        ],
                        "ro": [
                            "impozit"
                        ],
                        "sv": [
                            "skatt",
                            "taxa",
                            "tribut"
                        ],
                        "tl": [
                            "buw\u00eds"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imp\u00f4t": [
                    "Singulier"
                ],
                "imp\u00f4ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impr\u00e9cation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "curse",
                            "imprecation"
                        ],
                        "io": [
                            "impreko"
                        ],
                        "it": [
                            "imprecazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervloeking"
                        ],
                        "oc": [
                            "imprecacion",
                            "escomenja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impr\u00e9cation": [
                    "Singulier"
                ],
                "impr\u00e9cations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impr\u00e9cis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungenau"
                        ],
                        "en": [
                            "imprecise"
                        ],
                        "br": [
                            "diresis"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4tarkka"
                        ],
                        "io": [
                            "nepreciza"
                        ],
                        "it": [
                            "impreciso"
                        ],
                        "pt": [
                            "impreciso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impr\u00e9cise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impr\u00e9cises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impr\u00e9gner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "impr\u00e4gnieren"
                        ],
                        "en": [
                            "impregnate",
                            "imbue"
                        ],
                        "es": [
                            "impregnar"
                        ],
                        "it": [
                            "impregnare"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0641\u0648\u0630 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "impregnar"
                        ],
                        "ro": [
                            "impregna"
                        ],
                        "sv": [
                            "indr\u00e4nka",
                            "impregnera",
                            "fylla",
                            "genomsyra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "impr\u00e9sario": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui dirige une entreprise th\u00e9\u00e2trale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manager",
                            "Managerin",
                            "Impresario",
                            "Impresaria"
                        ],
                        "en": [
                            "impresario",
                            "booking agent",
                            "promoter"
                        ],
                        "es": [
                            "impresario"
                        ],
                        "io": [
                            "impresario"
                        ],
                        "it": [
                            "impresario",
                            "impresaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "empres\u00e1rio",
                            "empres\u00e1ria",
                            "intendente"
                        ],
                        "ro": [
                            "impresar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impr\u00e9sario": [
                    "Singulier"
                ],
                "impr\u00e9sarios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "effek",
                            "impak",
                            "indruk"
                        ],
                        "de": [
                            "Eindruck",
                            "Druck",
                            "Abdruck",
                            "Effekt",
                            "Wirkung",
                            "Auswirkung"
                        ],
                        "en": [
                            "impression",
                            "imprint",
                            "printing",
                            "printout",
                            "trace",
                            "track",
                            "spoor",
                            "trail",
                            "printed matter",
                            "air",
                            "aura",
                            "effect"
                        ],
                        "ca": [
                            "impressi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "indtryk"
                        ],
                        "es": [
                            "impresi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "presado",
                            "spuro",
                            "presa\u0135o",
                            "premsigno",
                            "impreso",
                            "efekto"
                        ],
                        "fo": [
                            "spor",
                            "farvegur",
                            "\u00e1virkan"
                        ],
                        "fi": [
                            "paino",
                            "painatus",
                            "j\u00e4lki",
                            "vaikutus",
                            "teho"
                        ],
                        "fy": [
                            "least",
                            "print"
                        ],
                        "gd": [
                            "lorg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03cd\u03c0\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03b5\u03ba\u03c4\u03cd\u03c0\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "impreso"
                        ],
                        "it": [
                            "impressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdruk",
                            "spoor",
                            "voetspoor",
                            "drukwerk",
                            "spoor",
                            "belichting",
                            "effect",
                            "impressie",
                            "indruk"
                        ],
                        "no": [
                            "trykk"
                        ],
                        "oc": [
                            "impression",
                            "estampari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "impresja",
                            "wra\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "impress\u00e3o",
                            "impresso",
                            "sensa\u00e7\u00e3o",
                            "efeito"
                        ],
                        "ro": [
                            "imprimare",
                            "tip\u0103rire",
                            "impresie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "tryck",
                            "p\u00e5tryckning",
                            "grundf\u00e4rg",
                            "intryck",
                            "f\u00f6rnimmelse",
                            "verkan"
                        ],
                        "cs": [
                            "tisk",
                            "vytisknut\u00ed",
                            "vyti\u0161t\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impression": [
                    "Singulier"
                ],
                "impressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impressionnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui impressionne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eindrucksvoll",
                            "beeindruckend"
                        ],
                        "en": [
                            "impressive"
                        ],
                        "es": [
                            "impresionante"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d7\u10d0\u10db\u10d1\u10d4\u10ed\u10d3\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "impresanta"
                        ],
                        "id": [
                            "mentereng"
                        ],
                        "it": [
                            "impressionante",
                            "notevole"
                        ],
                        "nl": [
                            "impressionant",
                            "indrukwekkend"
                        ],
                        "ro": [
                            "impresionant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impressionnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impressionnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impressionnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impressionnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}