{
    "impressionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impressionism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u8c61\u6d3e"
                        ],
                        "es": [
                            "impresionismo"
                        ],
                        "it": [
                            "impressionismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5370\u8c61\u6d3e"
                        ],
                        "nl": [
                            "impressionisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "impresjonizm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "impressionism"
                        ],
                        "cs": [
                            "impresionismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impressionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "impressionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impressionniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impressionistic"
                        ],
                        "es": [
                            "impresionista"
                        ],
                        "it": [
                            "impressionista"
                        ],
                        "nl": [
                            "impressionistisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "impresjonistyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impressionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impressionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impressionist"
                        ],
                        "es": [
                            "impresionista"
                        ],
                        "it": [
                            "impressionista"
                        ],
                        "nl": [
                            "impressionist"
                        ],
                        "pl": [
                            "impresjonista"
                        ],
                        "cs": [
                            "impresionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impressionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impressionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impr\u00e9visiblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvorhersehbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unpredictably",
                            "unforeseeably"
                        ],
                        "es": [
                            "imprevisiblemente",
                            "impredeciblemente"
                        ],
                        "it": [
                            "imprevedibilmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvoorspelbaar",
                            "onverwacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "niespodziewanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "imprevisivelmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "impr\u00e9vu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unversehens",
                            "unerwartet"
                        ],
                        "en": [
                            "unexpected",
                            "unforeseen"
                        ],
                        "eo": [
                            "neanta\u016dvidita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03cc\u03bf\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "neprevidita"
                        ],
                        "it": [
                            "imprevisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvoorzien"
                        ],
                        "pt": [
                            "imprevisto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rutsedd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impr\u00e9vu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impr\u00e9vus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impr\u00e9vue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impr\u00e9vues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imprimante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9riph\u00e9rique informatique \u00e0 imprimer sur du papier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drucker"
                        ],
                        "en": [
                            "printer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0628\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0582\u056f\u0582"
                        ],
                        "az": [
                            "printer"
                        ],
                        "br": [
                            "moullerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "impressora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u5370\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub9b0\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "pisa\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "printer"
                        ],
                        "es": [
                            "impresora"
                        ],
                        "eo": [
                            "printilo",
                            "presilo"
                        ],
                        "et": [
                            "printer"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulostin",
                            "kirjoitin"
                        ],
                        "fy": [
                            "printer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10d8\u10dc\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c4\u03c5\u03c0\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d3\u05e4\u05e1\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyomtat\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "pencetak"
                        ],
                        "it": [
                            "stampante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ea\u30f3\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7aper"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1"
                        ],
                        "lv": [
                            "printeris"
                        ],
                        "lt": [
                            "spausdintuvas"
                        ],
                        "ms": [
                            "pencetak"
                        ],
                        "nl": [
                            "printer"
                        ],
                        "no": [
                            "skriver"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0627\u067e\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "drukarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "impressora"
                        ],
                        "ro": [
                            "imprimant\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0442\u0430\u043c\u043f\u0430\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "tla\u010diare\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "tiskalnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrivare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tisk\u00e1rna"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaz\u0131c\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y in"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprimante": [
                    "Singulier"
                ],
                "imprimantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imprim\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "print"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u5237\u54c1",
                            "\u4e66\u7c4d"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5370\u5237\u7269"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdtisk"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ea5n ph\u1ea9m",
                            "t\u00e0i li\u1ec7u in"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprim\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "imprim\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "printed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u5237\u7684",
                            "\u5370\u7684"
                        ],
                        "it": [
                            "stampato"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "vytisknut\u00fd",
                            "vyti\u0161t\u011bn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprim\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "imprim\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "imprim\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imprim\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imprimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "reproduire en utilisant les techniques de l'imprimerie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drucken"
                        ],
                        "en": [
                            "print"
                        ],
                        "ca": [
                            "imprimir"
                        ],
                        "da": [
                            "trykke",
                            "udskrive"
                        ],
                        "es": [
                            "imprimir",
                            "estampar"
                        ],
                        "eo": [
                            "presi"
                        ],
                        "fo": [
                            "prenta"
                        ],
                        "fi": [
                            "painaa",
                            "tulostaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "printsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c4\u03c5\u03c0\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03c4\u03c5\u03c0\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyomtat"
                        ],
                        "io": [
                            "imprimar"
                        ],
                        "ia": [
                            "imprimer"
                        ],
                        "it": [
                            "stampare"
                        ],
                        "nl": [
                            "drukken",
                            "afdrukken",
                            "boekdrukken",
                            "printen"
                        ],
                        "no": [
                            "trykke"
                        ],
                        "oc": [
                            "imprimir"
                        ],
                        "pl": [
                            "drukowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estampar",
                            "imprimir"
                        ],
                        "ro": [
                            "tip\u0103ri"
                        ],
                        "sv": [
                            "trycka"
                        ],
                        "cs": [
                            "tisknout"
                        ],
                        "tr": [
                            "basmak",
                            "yazd\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imprimerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Art d\u2019imprimer, m\u00e9tier d\u2019imprimeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Typographie"
                        ],
                        "en": [
                            "printing"
                        ],
                        "br": [
                            "moulerezh",
                            "moullerezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "impremta"
                        ],
                        "es": [
                            "imprenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "presejo",
                            "presarto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjapaino"
                        ],
                        "fy": [
                            "printerij"
                        ],
                        "io": [
                            "imprimado"
                        ],
                        "it": [
                            "tipografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "drukkerij",
                            "boekdrukkerij",
                            "drukkunst",
                            "boekdrukkunst"
                        ],
                        "oc": [
                            "imprimari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "druk",
                            "drukarstwo"
                        ],
                        "sv": [
                            "tryckeri"
                        ],
                        "cs": [
                            "tisk",
                            "tiska\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement o\u00f9 l\u2019on imprime\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "printing house",
                            "printery",
                            "printshop"
                        ],
                        "br": [
                            "moulerezh",
                            "moullerezh"
                        ],
                        "es": [
                            "impresora"
                        ],
                        "pl": [
                            "drukarnia"
                        ],
                        "cs": [
                            "tisk\u00e1rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprimerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "imprimeries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imprimeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drucker"
                        ],
                        "en": [
                            "printer"
                        ],
                        "eu": [
                            "inprimatzaile"
                        ],
                        "da": [
                            "trykker",
                            "bogtrykker"
                        ],
                        "es": [
                            "impresor"
                        ],
                        "eo": [
                            "presisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjanpainaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "printer"
                        ],
                        "gd": [
                            "bhualadair"
                        ],
                        "it": [
                            "tipografo"
                        ],
                        "nl": [
                            "drukker",
                            "boekdrukker"
                        ],
                        "pt": [
                            "impressor",
                            "tip\u00f3grafo"
                        ],
                        "ro": [
                            "tipograf"
                        ],
                        "sv": [
                            "tryckare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tiska\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprimeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "imprimeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imprimeuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Druckerin"
                        ],
                        "en": [
                            "printer",
                            "printeress"
                        ],
                        "ast": [
                            "imprentadora"
                        ],
                        "ca": [
                            "impressora"
                        ],
                        "es": [
                            "impresora"
                        ],
                        "it": [
                            "stampatrice"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "impressora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "tiska\u0159ka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprimeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "imprimeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "improbable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unwahrscheinlich"
                        ],
                        "en": [
                            "unlikely"
                        ],
                        "ca": [
                            "improbable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neprobabla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03af\u03b8\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "improbabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "improv\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "improbable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "improbables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "improbit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "improbity"
                        ],
                        "gl": [
                            "improbidade"
                        ],
                        "it": [
                            "improbit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "improbitas"
                        ],
                        "pt": [
                            "improbidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "o\u00e4rlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "improbit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "improbit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "improductif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unproductive"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "improduttivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u751f\u7523\u7684"
                        ],
                        "ro": [
                            "improductiv",
                            "neproductiv"
                        ],
                        "sv": [
                            "improduktiv",
                            "ofruktbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "improductif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "improductifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "improductive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "improductives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impromptu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impromptu",
                            "Improvisation"
                        ],
                        "en": [
                            "impromptu"
                        ],
                        "es": [
                            "impromptu"
                        ],
                        "io": [
                            "improvizata"
                        ],
                        "cs": [
                            "impromptu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impromptu": [
                    "Singulier"
                ],
                "impromptus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impropre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pas propre \u00e0",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "improper"
                        ],
                        "es": [
                            "impropio"
                        ],
                        "oc": [
                            "impr\u00f2pri"
                        ],
                        "pt": [
                            "impr\u00f3prio"
                        ],
                        "ro": [
                            "impropriu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impropre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impropres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "improprement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "improperly",
                            "incorrectly",
                            "unfitly"
                        ],
                        "es": [
                            "impropiamente"
                        ],
                        "it": [
                            "impropriamente"
                        ],
                        "la": [
                            "improprie"
                        ],
                        "oc": [
                            "impropriamen",
                            "enpropriamen"
                        ],
                        "pt": [
                            "impropriamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "improvisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Improvisation"
                        ],
                        "en": [
                            "improvisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0631\u062a\u062c\u0627\u0644"
                        ],
                        "it": [
                            "improvvisazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "improvisation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "improvisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "improvisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "improviser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "improvisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "improvise",
                            "lib",
                            "extemporize",
                            "s pants",
                            "make it up as one goes along",
                            "play by ear",
                            "wing it"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "improvisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "improvizi"
                        ],
                        "fi": [
                            "improvisoida"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ekstemporowa\u0107"
                        ],
                        "io": [
                            "improvizar"
                        ],
                        "it": [
                            "improvvisare"
                        ],
                        "nl": [
                            "improviseren"
                        ],
                        "pt": [
                            "improvisar"
                        ],
                        "cs": [
                            "improvizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imprudemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leichtsinnig"
                        ],
                        "en": [
                            "imprudently",
                            "unwisely",
                            "carelessly",
                            "incautiously"
                        ],
                        "it": [
                            "imprudentemente"
                        ],
                        "la": [
                            "imprudenter",
                            "improspecte"
                        ],
                        "oc": [
                            "imprudentament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imprudence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "absurdity",
                            "folly",
                            "senselessness"
                        ],
                        "br": [
                            "dievezhiegezh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "eo": [
                            "senprudenteco",
                            "nesingardemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "varomattomuus"
                        ],
                        "io": [
                            "neprudenteso"
                        ],
                        "it": [
                            "imprudenza"
                        ],
                        "la": [
                            "incautela"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdwaasdheid",
                            "zinneloosheid",
                            "onvoorzichtigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "imprud\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rsiktighet",
                            "of\u00f6rst\u00e5nd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprudence": [
                    "Singulier"
                ],
                "imprudences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imprudent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui manque de prudence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvorsichtig",
                            "fahrl\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "imprudent",
                            "incautious"
                        ],
                        "es": [
                            "imprudente"
                        ],
                        "eo": [
                            "nesingardema"
                        ],
                        "io": [
                            "neprudentesa"
                        ],
                        "it": [
                            "imprudente"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvoorzichtig"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rsiktig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Qui d\u00e9note un manque de prudence\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imprudent"
                        ],
                        "es": [
                            "imprudente"
                        ],
                        "eo": [
                            "nesingarda"
                        ],
                        "id": [
                            "gegabah"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rsiktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imprudent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "imprudents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "imprudente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "imprudentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impudemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impudently"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b9\u03b4\u03ce\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "impudentemente"
                        ],
                        "la": [
                            "impudenter"
                        ],
                        "oc": [
                            "impudentament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "impudique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shameless"
                        ],
                        "fi": [
                            "rietas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03b8\u03c1\u03b1\u03c3\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "impudico"
                        ],
                        "la": [
                            "impudefactus",
                            "impudicus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impudique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "impudiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impuissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manque de pouvoir, de moyens pour faire quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Machtlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "impotence",
                            "helplessness"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchalloudezh",
                            "dic\u02bchalloudegezh"
                        ],
                        "io": [
                            "nepotenteso"
                        ],
                        "it": [
                            "impotenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onmacht"
                        ],
                        "no": [
                            "hjelpel\u00f8shet"
                        ],
                        "oc": [
                            "impot\u00e9ncia",
                            "despoder"
                        ],
                        "pt": [
                            "impot\u00eancia"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezmocnost",
                            "bezmoc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Incapacit\u00e9 sexuelle.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impotence"
                        ],
                        "it": [
                            "impotenza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0441\u0456\u0437\u0434\u0456\u043a",
                            "\u04d9\u0442\u0435\u043a\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "impotentie"
                        ],
                        "no": [
                            "impotens"
                        ],
                        "oc": [
                            "impot\u00e9ncia",
                            "despoder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impuissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "impuissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impuissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas de pouvoir, de moyens pour faire quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unf\u00e4hig",
                            "machtlos"
                        ],
                        "en": [
                            "powerless",
                            "helpless"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchalloud"
                        ],
                        "it": [
                            "impotente"
                        ],
                        "pt": [
                            "incapaz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Atteint d\u2019impuissance sexuelle.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "impotent"
                        ],
                        "en": [
                            "impotent"
                        ],
                        "id": [
                            "impoten",
                            "peloh"
                        ],
                        "it": [
                            "impotente"
                        ],
                        "pt": [
                            "impotente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impuissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impuissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impuissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impuissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "impulsif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impulsive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0641\u0639\u0627\u0644\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "buanek"
                        ],
                        "io": [
                            "impulsanta"
                        ],
                        "it": [
                            "impulsivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5drivande",
                            "impulsiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impulsif": [
                    "Singulier"
                ],
                "impulsifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "impur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une impuret\u00e9 religieuse.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unrein"
                        ],
                        "en": [
                            "unclean",
                            "defiled"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchlan"
                        ],
                        "nl": [
                            "onrein"
                        ],
                        "sw": [
                            "chafu",
                            "najisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unrein"
                        ],
                        "en": [
                            "impure",
                            "mixed",
                            "unclean"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchlan"
                        ],
                        "es": [
                            "impuro"
                        ],
                        "io": [
                            "nepura"
                        ],
                        "it": [
                            "impuro"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u062e\u0627\u0644\u0635"
                        ],
                        "pt": [
                            "impuro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "impur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "impurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "impure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "impures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "imputation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action ou r\u00e9sultat d'imputer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "imputation"
                        ],
                        "ca": [
                            "imputaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "imputaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "imputaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "imputo"
                        ],
                        "it": [
                            "imputazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschuldiging",
                            "aantijging"
                        ],
                        "pt": [
                            "imputa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imputation": [
                    "Singulier"
                ],
                "imputations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "imputer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attribuer \u00e0 quelqu\u2019un une chose digne de bl\u00e2me\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "andichten",
                            "anh\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "impute"
                        ],
                        "da": [
                            "tilskrive"
                        ],
                        "es": [
                            "imputar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijten"
                        ],
                        "pl": [
                            "imputowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "imputar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "imputrescible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imputrescible",
                            "rotproof"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0647\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "imputrescible"
                        ],
                        "it": [
                            "imputrescibile"
                        ],
                        "la": [
                            "imputribilis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "imputrescible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "imputrescibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inabordable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "trop cher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unerschwinglich"
                        ],
                        "en": [
                            "unaffordable"
                        ],
                        "da": [
                            "for dyr"
                        ],
                        "it": [
                            "inabbordabile",
                            "inaccessibile"
                        ],
                        "sv": [
                            "o\u00f6verkomlig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inacceptabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unacceptability"
                        ],
                        "ca": [
                            "inacceptabilitat"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfogadhatatlans\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "inaccettabilit\u00e0"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracter inacceptabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inacceptabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inacceptabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inacceptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unannehmbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unacceptable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neakceptinda"
                        ],
                        "it": [
                            "inaccettabile"
                        ],
                        "la": [
                            "inacceptibilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietontvankelijk",
                            "onontvankelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "inacceptable"
                        ],
                        "pt": [
                            "inaceit\u00e1vel",
                            "inadmiss\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "inacceptabil",
                            "neacceptabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inacceptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inacceptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inaccessibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unzug\u00e4nglichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "inaccessibility"
                        ],
                        "es": [
                            "inaccesibilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "inaccessibilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegankelijkheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "inacessibilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "otillg\u00e4nglighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inaccessibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inaccessibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inaccessible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unerreichbar",
                            "nicht zu erwerben"
                        ],
                        "en": [
                            "inaccessible",
                            "unattainable",
                            "out of range",
                            "out of reach",
                            "s league"
                        ],
                        "es": [
                            "inaccesible"
                        ],
                        "eo": [
                            "neakirebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiet\u00f6n"
                        ],
                        "gl": [
                            "inaccesible",
                            "inacces\u00edbel"
                        ],
                        "it": [
                            "inaccessibile"
                        ],
                        "la": [
                            "incongressibilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbereikbaar",
                            "onverkrijgbaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "otillg\u00e4nglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inaccessible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inaccessibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inachev\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unfinished",
                            "incomplete"
                        ],
                        "it": [
                            "incompiuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u5b8c"
                        ],
                        "la": [
                            "inconfectus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvoltooid"
                        ],
                        "oc": [
                            "inacabat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inachev\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inachev\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inachev\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inachev\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inactif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inactive",
                            "defunct"
                        ],
                        "ca": [
                            "inactiu"
                        ],
                        "fi": [
                            "joutilas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "inattivo"
                        ],
                        "la": [
                            "inactuosus"
                        ],
                        "sv": [
                            "overksam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inactif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inactifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inactive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inactives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inaction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inaction"
                        ],
                        "ca": [
                            "inacci\u00f3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03b1\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ago"
                        ],
                        "it": [
                            "inazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "overksamhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inaction": [
                    "Singulier"
                ],
                "inactions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inactivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unt\u00e4tigkeit",
                            "Unwirksamkeit",
                            "Unt\u00e4tigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "inactivity",
                            "nothingness"
                        ],
                        "es": [
                            "inactividad"
                        ],
                        "eo": [
                            "neaktiveco",
                            "senagado"
                        ],
                        "io": [
                            "agemeso"
                        ],
                        "it": [
                            "inattivit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "inactiviteit",
                            "nietsdoen"
                        ],
                        "pt": [
                            "inactividade"
                        ],
                        "sv": [
                            "inaktivitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inactivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inactivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inad\u00e9quat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unangemessen"
                        ],
                        "en": [
                            "inadequate"
                        ],
                        "eo": [
                            "neta\u016dga",
                            "neadekvata"
                        ],
                        "ro": [
                            "inadecvat"
                        ],
                        "sv": [
                            "omotsvarig"
                        ],
                        "tr": [
                            "uygun olmayan",
                            "elveri\u015fsiz",
                            "m\u00fcnasip olmayan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inad\u00e9quat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inad\u00e9quats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inad\u00e9quate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inad\u00e9quates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inadmissible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inadmissible",
                            "impermissible"
                        ],
                        "es": [
                            "inadmisible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nesupozebla",
                            "malpermesebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "inammissibile"
                        ],
                        "sv": [
                            "otill\u00e5tlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inadmissible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inadmissibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inadvertance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inadvertence"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskuidu"
                        ],
                        "es": [
                            "descuido"
                        ],
                        "nl": [
                            "onoplettendheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbiseende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inadvertance": [
                    "Singulier"
                ],
                "inadvertances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inali\u00e9nable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unver\u00e4u\u00dferlich"
                        ],
                        "en": [
                            "inalienable"
                        ],
                        "ca": [
                            "inalienable"
                        ],
                        "hr": [
                            "neotu\u0111iv"
                        ],
                        "es": [
                            "inalienable"
                        ],
                        "io": [
                            "alienebla"
                        ],
                        "oc": [
                            "inalienable",
                            "inalienabla"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rytterlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inali\u00e9nable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inali\u00e9nables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inalt\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unalterable"
                        ],
                        "io": [
                            "alterebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inalterabile"
                        ],
                        "ro": [
                            "nealterabil",
                            "inalterabil"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6r\u00e4nderlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inalt\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inalt\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inanim\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inanimate"
                        ],
                        "eu": [
                            "bizigabe"
                        ],
                        "io": [
                            "senanma"
                        ],
                        "la": [
                            "inanimatus",
                            "inanimal",
                            "inanimalis",
                            "inanimans"
                        ],
                        "oc": [
                            "inanimat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u017eivotn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inanim\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inanim\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inanim\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inanim\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inanit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inanity"
                        ],
                        "gl": [
                            "inanidade"
                        ],
                        "it": [
                            "inanit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "inanitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "zinloosheid",
                            "ijdelheid"
                        ],
                        "no": [
                            "tomhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "inanitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "tomhet",
                            "f\u00e5f\u00e4nglighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "nejapnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00e2t\u0131l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inanit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inanit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inaper\u00e7u": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbemerkt"
                        ],
                        "en": [
                            "unnoticed",
                            "unobserved"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nevidita"
                        ],
                        "it": [
                            "inosservato"
                        ],
                        "la": [
                            "imperceptus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inaper\u00e7u": [
                    "Singulier"
                ],
                "inaper\u00e7us": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inattaquable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unangreifbar",
                            "unanfechtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unattackable",
                            "unassailable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neatakebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b2\u03bb\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "atakebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inattaccabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "inatac\u00e1vel",
                            "incontest\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inattaquable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inattaquables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inattendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unerwartet"
                        ],
                        "en": [
                            "unexpected"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0648\u0642\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "ustekabekoa"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchortoz"
                        ],
                        "da": [
                            "uventet"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrupta"
                        ],
                        "fi": [
                            "odottamaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b4\u03cc\u03ba\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "expektata"
                        ],
                        "pt": [
                            "inesperado"
                        ],
                        "ro": [
                            "nea\u0219teptat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "neo\u010dak\u00e1van\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "ov\u00e4ntad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inattendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inattendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inattendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inattendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inattentif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unaufmerksam",
                            "unachtsam"
                        ],
                        "en": [
                            "inattentive"
                        ],
                        "io": [
                            "atencoza"
                        ],
                        "it": [
                            "inattento"
                        ],
                        "nl": [
                            "onachtzaam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inattentif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inattentifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inattentive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inattentives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inattention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unaufmerksamkeit",
                            "Unachtsamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "inattention",
                            "absence of mind",
                            "absence",
                            "absentness"
                        ],
                        "br": [
                            "dievezhiegezh"
                        ],
                        "eo": [
                            "malatento",
                            "malatentemo",
                            "distri\u011demo"
                        ],
                        "fi": [
                            "huolimattomuus"
                        ],
                        "io": [
                            "atenco"
                        ],
                        "it": [
                            "inattenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "onoplettendheid",
                            "onoplettendheid",
                            "verstrooidheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "distra\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inattention": [
                    "Singulier"
                ],
                "inattentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inaudible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unh\u00f6rbar"
                        ],
                        "en": [
                            "inaudible"
                        ],
                        "ca": [
                            "ino\u00efble",
                            "inaudible",
                            "insuportable",
                            "incomprensible"
                        ],
                        "io": [
                            "audebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inudibile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inaudible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inaudibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inaugural": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inaugural"
                        ],
                        "gl": [
                            "inaugural"
                        ],
                        "io": [
                            "inaugurala"
                        ],
                        "it": [
                            "inaugurale"
                        ],
                        "pt": [
                            "inaugural"
                        ],
                        "cs": [
                            "zahajovac\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inaugural": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inauguraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inaugurale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inaugurales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inauguration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einweihung"
                        ],
                        "en": [
                            "inauguration",
                            "startup"
                        ],
                        "eu": [
                            "irekiera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ina\u016dguro",
                            "ina\u016dgurado",
                            "ina\u016dguracio"
                        ],
                        "gl": [
                            "inauguraci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "inauguro"
                        ],
                        "id": [
                            "pelantikan"
                        ],
                        "it": [
                            "inaugurazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aweiung",
                            "Inauguratioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "inauguratie",
                            "inwijding"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inauguration": [
                    "Singulier"
                ],
                "inaugurations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inaugurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inaugurate"
                        ],
                        "es": [
                            "inaugurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ina\u016dguri"
                        ],
                        "gl": [
                            "inaugurar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "inaugurar"
                        ],
                        "id": [
                            "lantik",
                            "melantik"
                        ],
                        "it": [
                            "inaugurare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhuldigen"
                        ],
                        "pt": [
                            "inaugurar"
                        ],
                        "sv": [
                            "inviga"
                        ],
                        "cs": [
                            "zah\u00e1jit",
                            "inaugurovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "merasimle kullan\u0131ma a\u00e7mak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incandescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incandescent"
                        ],
                        "eu": [
                            "gori"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inkandecanta"
                        ],
                        "it": [
                            "incandescente"
                        ],
                        "nl": [
                            "gloiend heet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incandescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incandescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incandescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incandescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incantation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Paroles magiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschw\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "incantation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5492\u8bed",
                            "\u5492\u6587"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03c9\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u546a\u3044",
                            "\u5492\u6587"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezwering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incantation": [
                    "Singulier"
                ],
                "incantations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incapable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unf\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "incapable",
                            "unable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u062c\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0568\u0576\u0564\u0578\u0582\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "br": [
                            "divarrek"
                        ],
                        "ca": [
                            "incapa\u00e7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\uc720\ub2a5"
                        ],
                        "es": [
                            "incapaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekapabla"
                        ],
                        "et": [
                            "saamatu",
                            "suutmatu",
                            "v\u00f5imetu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03af\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nekapabla"
                        ],
                        "it": [
                            "incapace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u80fd\u306a"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbekwaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "incapable"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezdolny"
                        ],
                        "pt": [
                            "incapaz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "odugling"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0434\u0430\u0442\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incapable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incapables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incapacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unf\u00e4higkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "inability",
                            "incapacity",
                            "incapability"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0568\u0576\u0578\u0582\u0576\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "divarregezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u624d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ub2a5\ub825"
                        ],
                        "es": [
                            "incapacidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekapablo"
                        ],
                        "gl": [
                            "incapacidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "incapacit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u80fd"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvermogen"
                        ],
                        "no": [
                            "udugelighet"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieudolno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "incapacidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rm\u00e5ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezp\u016fsobilost",
                            "neschopnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeteneksizlik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u0436\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incapacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "incapacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incarc\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incarcerate",
                            "imprison"
                        ],
                        "br": [
                            "bac\u02bcha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "encarcerar",
                            "empresonar"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6ngsle"
                        ],
                        "es": [
                            "encarcelar",
                            "aprisionar"
                        ],
                        "io": [
                            "enkarcerigar"
                        ],
                        "oc": [
                            "encarcerar",
                            "empresonar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incarnat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carnation",
                            "flesh colour",
                            "ou flesh color",
                            "incarnation",
                            "incarnate"
                        ],
                        "ca": [
                            "encarnat"
                        ],
                        "et": [
                            "lihakarva",
                            "lihapunane"
                        ],
                        "io": [
                            "redeso"
                        ],
                        "ln": [
                            "motelo",
                            "botelo"
                        ],
                        "pt": [
                            "encarnado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incarnat": [
                    "Singulier"
                ],
                "incarnats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carnation"
                        ],
                        "ca": [
                            "encarnat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8089\u8272"
                        ],
                        "es": [
                            "encarnado"
                        ],
                        "io": [
                            "reda"
                        ],
                        "ln": [
                            "motelo"
                        ],
                        "pt": [
                            "encarnado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incarnat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incarnats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incarnate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incarnates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incarnation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "embodiment",
                            "incarnation"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumiillistuma"
                        ],
                        "io": [
                            "korpigo"
                        ],
                        "id": [
                            "titisan",
                            "penjelmaan"
                        ],
                        "it": [
                            "incarnazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "wcielenie",
                            "inkarnacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incarnation": [
                    "Singulier"
                ],
                "incarnations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incarner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Incarner\u00a0: Donner une existence concr\u00e8te \u00e0 une valeur abstraite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verk\u00f6rpern"
                        ],
                        "en": [
                            "incarnate"
                        ],
                        "es": [
                            "encarnar"
                        ],
                        "io": [
                            "korpigar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengejawantahkan",
                            "menjelmakan"
                        ],
                        "it": [
                            "incarnare"
                        ],
                        "pl": [
                            "wciela\u0107"
                        ],
                        "tr": [
                            "tecess\u00fcm ettirmek",
                            "cisimle\u015ftirmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019incarner\u00a0: (Th\u00e9ologie) prendre un corps de chair, la forme humaine, en parlant de la divinit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inkarnieren"
                        ],
                        "en": [
                            "incarnate"
                        ],
                        "io": [
                            "korpigar"
                        ],
                        "it": [
                            "incarnare"
                        ],
                        "pl": [
                            "wciela\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencarna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incendiaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incendiary"
                        ],
                        "br": [
                            "entanus",
                            "tanus"
                        ],
                        "ca": [
                            "incendiari"
                        ],
                        "es": [
                            "incendiario"
                        ],
                        "gl": [
                            "incendiario"
                        ],
                        "io": [
                            "incendiiva"
                        ],
                        "it": [
                            "incendiario"
                        ],
                        "oc": [
                            "encendiari"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incendiaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incendiaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incendie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Feu non ma\u00eetris\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brand",
                            "Feuerbrunst"
                        ],
                        "en": [
                            "fire",
                            "conflagration"
                        ],
                        "az": [
                            "yan\u011f\u0131n"
                        ],
                        "br": [
                            "gwall"
                        ],
                        "ca": [
                            "incendi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u707e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88",
                            "\ud654\uc7ac"
                        ],
                        "co": [
                            "incendiu"
                        ],
                        "es": [
                            "incendio",
                            "quema"
                        ],
                        "eo": [
                            "incendio",
                            "brulego"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulipalo"
                        ],
                        "gl": [
                            "incendio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03ba\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "gobara"
                        ],
                        "io": [
                            "incendio"
                        ],
                        "id": [
                            "kebakaran"
                        ],
                        "it": [
                            "incendio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u4e8b",
                            "\u706b\u707d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feier"
                        ],
                        "nl": [
                            "brand",
                            "vuurzee"
                        ],
                        "no": [
                            "brann"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017car"
                        ],
                        "sv": [
                            "brand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incendie": [
                    "Singulier"
                ],
                "incendies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incertain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui n\u2019est pas certain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht sicher",
                            "ungewi\u00df",
                            "zweifelhaft",
                            "fraglich"
                        ],
                        "en": [
                            "uncertain",
                            "dubious",
                            "doubtful"
                        ],
                        "ca": [
                            "incert"
                        ],
                        "es": [
                            "incierto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4tarkka",
                            "ep\u00e4varma"
                        ],
                        "oc": [
                            "inc\u00e8rt",
                            "incertan",
                            "malsegur"
                        ],
                        "ro": [
                            "incert"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incertain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incertains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incertaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incertaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incertitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unsicherheit"
                        ],
                        "en": [
                            "uncertainty"
                        ],
                        "ca": [
                            "incertesa",
                            "incertitud"
                        ],
                        "es": [
                            "incertidumbre"
                        ],
                        "eo": [
                            "necerteco",
                            "malcerteco"
                        ],
                        "io": [
                            "necerteso"
                        ],
                        "it": [
                            "incertezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzekerheid",
                            "ongewisheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "incertitud"
                        ],
                        "pt": [
                            "incerteza"
                        ],
                        "sv": [
                            "os\u00e4kerhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "nejistota",
                            "neur\u010ditost"
                        ],
                        "tr": [
                            "kesinsizlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incertitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "incertitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incessant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unaufh\u00f6rlich"
                        ],
                        "en": [
                            "incessant",
                            "unceasing"
                        ],
                        "io": [
                            "necesanta"
                        ],
                        "it": [
                            "incessante"
                        ],
                        "la": [
                            "impausabilis",
                            "indesinens",
                            "incessabilis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incessant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incessants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incessante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incessantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inceste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blutschande"
                        ],
                        "en": [
                            "incest"
                        ],
                        "eu": [
                            "intzestu"
                        ],
                        "br": [
                            "gwadorged"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd1\u4eb2\u6027\u4ea4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadfc\uce5c\uc0c1\uac04"
                        ],
                        "eo": [
                            "sangadulto"
                        ],
                        "fi": [
                            "insesti",
                            "sukurutsa"
                        ],
                        "cy": [
                            "llosgach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03bc\u03b9\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "incesto"
                        ],
                        "it": [
                            "incesto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fd1\u89aa\u76f8\u59e6"
                        ],
                        "oc": [
                            "inc\u00e8ste"
                        ],
                        "pl": [
                            "kazirodztwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "incesto"
                        ],
                        "sl": [
                            "incest"
                        ],
                        "sv": [
                            "incest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inceste": [
                    "Singulier"
                ],
                "incestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incestueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incestuous"
                        ],
                        "eo": [
                            "sangadulta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "incestanta"
                        ],
                        "it": [
                            "incestuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedschennig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incestueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incestueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inchoatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dynamique qui commence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inchoativ"
                        ],
                        "en": [
                            "inchoate",
                            "inceptive",
                            "inchoative"
                        ],
                        "br": [
                            "deraoui\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "incoativo"
                        ],
                        "it": [
                            "incoativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "incoatiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inchoatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inchoatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inchoative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inchoatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incident": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui survient accessoirement dans une affaire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zuf\u00e4llig",
                            "beil\u00e4ufig"
                        ],
                        "en": [
                            "incidental"
                        ],
                        "es": [
                            "incidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "incidenta",
                            "akcesora",
                            "neesenca"
                        ],
                        "it": [
                            "incidentale"
                        ],
                        "oc": [
                            "incident"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incident": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incidents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incidente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incidentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorval"
                        ],
                        "de": [
                            "Zwischenfall",
                            "Vorfall"
                        ],
                        "en": [
                            "incident"
                        ],
                        "eo": [
                            "incidento",
                            "interokaza\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "incidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "incident"
                        ],
                        "oc": [
                            "incident"
                        ],
                        "pl": [
                            "incydent"
                        ],
                        "cs": [
                            "incident"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incident": [
                    "Singulier"
                ],
                "incidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incin\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ein\u00e4schern",
                            "kremieren"
                        ],
                        "en": [
                            "incinerate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "incinerar"
                        ],
                        "es": [
                            "incinerar",
                            "cremar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhkata"
                        ],
                        "it": [
                            "incinerare"
                        ],
                        "oc": [
                            "incinerar"
                        ],
                        "pt": [
                            "incinerar"
                        ],
                        "ro": [
                            "incinera"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbr\u00e4nna",
                            "br\u00e4nna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incisif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "incisive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0637\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "incisiu"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "incisivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "inciziva"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "no": [
                            "skarp"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incisif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incisifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incisive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incisives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "incision"
                        ],
                        "es": [
                            "incisi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "viille",
                            "viilto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "bev\u00e1g\u00e1s",
                            "bemetsz\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "incisione"
                        ],
                        "ro": [
                            "incizie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043d\u0430\u0434\u0440\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incision": [
                    "Singulier"
                ],
                "incisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incisive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schneidezahn"
                        ],
                        "en": [
                            "incisor"
                        ],
                        "br": [
                            "rakdant",
                            "rakdent"
                        ],
                        "co": [
                            "incisivu",
                            "mastina"
                        ],
                        "es": [
                            "incisivo"
                        ],
                        "it": [
                            "incisivo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0435\u043a \u0442\u0456\u0441",
                            "\u049b\u0430\u0441\u049b\u0430 \u0442\u0456\u0441"
                        ],
                        "pl": [
                            "siekacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "incisivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "framtand"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159ez\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incisive": [
                    "Singulier"
                ],
                "incisives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incitant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anreiz"
                        ],
                        "en": [
                            "incentive",
                            "stimulus"
                        ],
                        "da": [
                            "incitament"
                        ],
                        "es": [
                            "incentivo",
                            "est\u00edmulos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "incentivo",
                            "stimolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stimulering",
                            "prikkel",
                            "stimulans"
                        ],
                        "pt": [
                            "incentivo",
                            "est\u00edmulos"
                        ],
                        "sv": [
                            "incitament",
                            "stimulans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incitant": [
                    "Singulier"
                ],
                "incitants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandrif"
                        ],
                        "de": [
                            "Andrang",
                            "Andrift",
                            "Antrieb",
                            "Impuls",
                            "Trieb"
                        ],
                        "en": [
                            "incentive",
                            "incitement",
                            "abetment"
                        ],
                        "ca": [
                            "impuls"
                        ],
                        "da": [
                            "tilstr\u00f8mning",
                            "tilskyndelse",
                            "opfordring"
                        ],
                        "es": [
                            "aliciente",
                            "impulso"
                        ],
                        "eo": [
                            "instigo",
                            "instigado",
                            "impulso"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfitering",
                            "oantr\u00fan",
                            "oandrift",
                            "oandriuw"
                        ],
                        "io": [
                            "incito"
                        ],
                        "id": [
                            "ajakan"
                        ],
                        "it": [
                            "incitazione",
                            "incitamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansporing",
                            "instigatie",
                            "aandrift",
                            "drang",
                            "aandrang",
                            "opwelling",
                            "stuwing",
                            "impuls"
                        ],
                        "pt": [
                            "arranco",
                            "impulso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "incitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inciter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anspornen",
                            "antreiben",
                            "aufhetzen",
                            "herausfordern",
                            "treiben"
                        ],
                        "en": [
                            "incite",
                            "drive",
                            "spur",
                            "move"
                        ],
                        "br": [
                            "atiza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "instigar"
                        ],
                        "da": [
                            "tilskynde",
                            "opmuntre"
                        ],
                        "es": [
                            "espolear",
                            "instigar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sproni",
                            "instigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "elva",
                            "eggja til"
                        ],
                        "fi": [
                            "yllytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfiterje",
                            "oanfjurje",
                            "oanhysje",
                            "oantrune",
                            "oantr\u00fanje",
                            "oanwakkerje"
                        ],
                        "io": [
                            "incitar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggelitik",
                            "menggili"
                        ],
                        "it": [
                            "incoraggiare"
                        ],
                        "ku": [
                            "arandin",
                            "azirandin",
                            "cixirandin",
                            "s\u00eeqilandin",
                            "tehr\u00eek",
                            "l\u00ea sor kirin",
                            "te\u015fw\u00eeq",
                            "engizandin",
                            "beli\u015fandin",
                            "p\u00eej",
                            "ajawe",
                            "provoke",
                            "han dan",
                            "f\u00eet",
                            "xiro\u015fme",
                            "cilixandin"
                        ],
                        "nl": [
                            "de sporen geven",
                            "prikkelen",
                            "aansporen",
                            "aanvuren",
                            "aanwakkeren",
                            "opwekken",
                            "zwepen",
                            "drijven"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u062d\u0631\u06cc\u06a9 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0648\u0627\u062f\u0627\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0628\u0647 \u0637\u0648\u0631 \u0636\u0645\u0646\u06cc \u0645\u062c\u0628\u0648\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "esporar",
                            "esporear",
                            "impelir",
                            "incitar",
                            "instigar"
                        ],
                        "ro": [
                            "instiga",
                            "a\u021b\u00ee\u021ba",
                            "provoca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppmuntra",
                            "v\u00e4cka",
                            "sporra",
                            "driva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incivilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unsoziales Verhalten",
                            "asoziales Verhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "incivility"
                        ],
                        "br": [
                            "disevended"
                        ],
                        "it": [
                            "incivilt\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "incivilitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incivilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "incivilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inclinaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gef\u00e4lle"
                        ],
                        "en": [
                            "incline",
                            "inclination",
                            "gradient",
                            "steepness"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousu",
                            "viett\u00e4vyys"
                        ],
                        "io": [
                            "inklineso"
                        ],
                        "it": [
                            "inclinazione",
                            "inclinamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inclinaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "inclinaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incliner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neigen",
                            "hinneigen"
                        ],
                        "en": [
                            "bend",
                            "incline",
                            "tilt",
                            "tip",
                            "be inclined",
                            "bow"
                        ],
                        "ca": [
                            "inclinar"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "inclinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "klini",
                            "inklini"
                        ],
                        "fo": [
                            "hella",
                            "benda",
                            "boyggja",
                            "hava lyndi til"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallistaa"
                        ],
                        "io": [
                            "inklinar"
                        ],
                        "mg": [
                            "manatongilana"
                        ],
                        "nl": [
                            "buigen",
                            "doen overhellen",
                            "neigen",
                            "geneigd zijn",
                            "geneigd zijn tot"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenclina",
                            "apleca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inclure": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschlie\u00dfen",
                            "beif\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "include"
                        ],
                        "eu": [
                            "sartu",
                            "barneratu"
                        ],
                        "ca": [
                            "incloure"
                        ],
                        "es": [
                            "incluir"
                        ],
                        "eo": [
                            "inkluzivi",
                            "inkludi"
                        ],
                        "it": [
                            "includere"
                        ],
                        "pt": [
                            "incluir"
                        ],
                        "nl": [
                            "insluiten"
                        ],
                        "oc": [
                            "inclure"
                        ],
                        "ro": [
                            "include"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inclus": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Compris",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "included",
                            "inclusive"
                        ],
                        "ca": [
                            "incl\u00f2s"
                        ],
                        "es": [
                            "incluido"
                        ],
                        "lb": [
                            "abegraff"
                        ],
                        "nl": [
                            "inclusief"
                        ],
                        "ro": [
                            "inclus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incluse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incluses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inclusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einschlie\u00dfung"
                        ],
                        "en": [
                            "inclusion"
                        ],
                        "ca": [
                            "inclusi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "inclusi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "inclusione"
                        ],
                        "oc": [
                            "inclusion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inclusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "inclusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incolore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "farblos"
                        ],
                        "en": [
                            "colourless",
                            "colorless"
                        ],
                        "eu": [
                            "margul",
                            "koloregabe",
                            "kolorge"
                        ],
                        "es": [
                            "incoloro"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkolora"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edntelen"
                        ],
                        "it": [
                            "incolore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u8272"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleurloos"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezbarwny"
                        ],
                        "ro": [
                            "incolor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezfarebn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezbarv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incolore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incolores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incomparable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvergleichbar",
                            "unvergleichlich"
                        ],
                        "en": [
                            "incomparable"
                        ],
                        "fi": [
                            "verraton"
                        ],
                        "io": [
                            "nekomparebla"
                        ],
                        "it": [
                            "incomparabile",
                            "inconfrontabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incomparable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incomparables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incompatibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unvereinbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "incompatibility"
                        ],
                        "ast": [
                            "incompatibilid\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "neakordigebleco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszef\u00e9rhetetlens\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "nekonciliebleso"
                        ],
                        "it": [
                            "incompatibilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverenigbaarheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "incompatibilitat"
                        ],
                        "ro": [
                            "nepotrivire"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6renlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incompatibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "incompatibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incomp\u00e9tence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de celui, celle qui est incomp\u00e9tent.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inkompetenz"
                        ],
                        "en": [
                            "incompetence"
                        ],
                        "br": [
                            "divarregezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "incompet\u00e8ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "inkompetence"
                        ],
                        "es": [
                            "incompetencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4p\u00e4tevyys"
                        ],
                        "it": [
                            "incompetenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "incompetentie"
                        ],
                        "pl": [
                            "niekompetencja",
                            "inkompetencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "incompet\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "inkompetens"
                        ],
                        "cs": [
                            "nekompetentnost",
                            "neschopnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incomp\u00e9tence": [
                    "Singulier"
                ],
                "incomp\u00e9tences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incomplet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvollst\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "unfinished",
                            "incomplete"
                        ],
                        "it": [
                            "incompleto"
                        ],
                        "la": [
                            "inabsolutus"
                        ],
                        "lb": [
                            "onkomplett"
                        ],
                        "pt": [
                            "incompleto",
                            "inacabado"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofullst\u00e4ndig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incomplet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incomplets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incompl\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incompl\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incompr\u00e9hensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incomprehensible"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u53ef\u7406\u89e3\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "uforst\u00e5elig"
                        ],
                        "es": [
                            "incomprensible"
                        ],
                        "it": [
                            "incomprensibile"
                        ],
                        "oc": [
                            "incomprensible"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezrozumia\u0142y"
                        ],
                        "sv": [
                            "obegriplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incompr\u00e9hensible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incompr\u00e9hensibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconcevable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inconceivable"
                        ],
                        "es": [
                            "inconcebible"
                        ],
                        "oc": [
                            "inconcebible"
                        ],
                        "pt": [
                            "inconceb\u00edvel"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofattbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconcevable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inconcevables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconciliable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvereinbar",
                            "unvertr\u00e4glich"
                        ],
                        "it": [
                            "inconciliabile"
                        ],
                        "no": [
                            "uforenelig"
                        ],
                        "ro": [
                            "neconciliabil",
                            "inconciliabil"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rsonlig",
                            "of\u00f6renlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconciliable": [
                    "Singulier"
                ],
                "inconciliables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconfortable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui manque de confort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbequem",
                            "ungem\u00fctlich",
                            "leid"
                        ],
                        "en": [
                            "uncomfortable",
                            "comfortless"
                        ],
                        "es": [
                            "inc\u00f3modo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkomforta",
                            "senkomforta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0443\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconfortable": [
                    "Singulier"
                ],
                "inconfortables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconfusible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unverwechselbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unmistakable"
                        ],
                        "es": [
                            "inconfundible"
                        ],
                        "it": [
                            "inconfondibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "inconfund\u00edvel"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezam\u011bniteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconfusible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inconfusibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incongru": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne convient pas",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incongruous"
                        ],
                        "ca": [
                            "fora de lloc"
                        ],
                        "es": [
                            "intempestivo",
                            "inoportuno"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongepast"
                        ],
                        "oc": [
                            "incongr\u00fa"
                        ],
                        "ro": [
                            "incongruent",
                            "nepotrivit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incongru": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incongrus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incongrue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incongrues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconnu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui n'est pas connu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbekannt"
                        ],
                        "en": [
                            "unknown",
                            "unfamiliar",
                            "obscure",
                            "strange"
                        ],
                        "ang": [
                            "uncu\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezezaguna",
                            "ezjakin"
                        ],
                        "es": [
                            "desconocido"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekonata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ismeretlen"
                        ],
                        "io": [
                            "nekonocata"
                        ],
                        "ia": [
                            "incognoscite",
                            "incognite"
                        ],
                        "it": [
                            "sconosciuto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0433\u0456\u0441\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0433\u0438\u0441\u0438\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbekend"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieznajomy"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconhecido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0443\u0436\u043e\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nezn\u00e1my"
                        ],
                        "sv": [
                            "obekant",
                            "ok\u00e4nd"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u043b\u0433\u0435\u0441\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezn\u00e1m\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "n\u00e4tany\u015f",
                            "n\u00e4m\u00e4lim",
                            "n\u00e4belli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconnu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inconnus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inconnue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inconnues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne que l\u2019on ne connait pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fremder"
                        ],
                        "en": [
                            "stranger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u064a\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u056e\u0561\u0576\u0578\u0569"
                        ],
                        "ca": [
                            "desconegut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u964c\u751f\u4eba"
                        ],
                        "hr": [
                            "str\u00e1nac",
                            "str\u0201nkinja"
                        ],
                        "da": [
                            "fremmed"
                        ],
                        "es": [
                            "desconocido"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuntematon"
                        ],
                        "gd": [
                            "coimheach",
                            "coigreach"
                        ],
                        "cy": [
                            "dieithryn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "straniero",
                            "sconosciuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e5\u3089\u306a\u3044\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0439\u0442\u0430\u043d\u044b\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "extraneus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0458\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "vreemde"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u062c\u0646\u0628\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0631\u06cc\u0628\u0647",
                            "\u0627\u062c\u0646\u0628\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "obcy",
                            "nieznajomy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0435\u0446",
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mling"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezn\u00e1m\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconnu": [
                    "Singulier"
                ],
                "inconnus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson salmonid\u00e9",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Stenodus nelma",
                            "Stenodus leucichthys nelma"
                        ],
                        "en": [
                            "inconnu",
                            "nelma",
                            "sheefish"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430"
                        ],
                        "eo": [
                            "nelmo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "nelma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "nelma arktick\u00e1"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconnu": [
                    "Singulier"
                ],
                "inconnus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconsciemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rashly",
                            "recklessly",
                            "thoughtlessly",
                            "unconsciously"
                        ],
                        "es": [
                            "inconscientemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkonscie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "inconsciamente",
                            "incoscientemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbewust"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "omedvetet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inconscience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unconsciousness"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "incoscienza"
                        ],
                        "pt": [
                            "inconsci\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "omedvetenhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezv\u011bdom\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconscience": [
                    "Singulier"
                ],
                "inconsciences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconscient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas dot\u00e9 de conscience, qui n\u2019est pas capable, accidentellement ou normalement, de se percevoir soi-m\u00eame.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewusstlos",
                            "bewu\u00dftlos"
                        ],
                        "en": [
                            "unconscious"
                        ],
                        "id": [
                            "pingsan"
                        ],
                        "it": [
                            "incosciente"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengsan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconscient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inconscients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inconsciente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inconscientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}