{
    "inconsid\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui parle ou agit sans consid\u00e9ration",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leichtsinnig",
                            "leichtfertig"
                        ],
                        "en": [
                            "inconsiderate"
                        ],
                        "es": [
                            "inconsiderado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpripensa"
                        ],
                        "id": [
                            "gegabah"
                        ],
                        "it": [
                            "inconsiderato"
                        ],
                        "ro": [
                            "nechibzuit",
                            "nesocotit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0434\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconsid\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inconsid\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inconsid\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inconsid\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconsid\u00e9r\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mindlessly",
                            "rashly",
                            "thoughtlessly"
                        ],
                        "es": [
                            "inconsideradamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpripense"
                        ],
                        "it": [
                            "inconsideratamente",
                            "sconsideratamente"
                        ],
                        "la": [
                            "improvide",
                            "inconsiderate",
                            "inconsideranter",
                            "inconsulte",
                            "inconsulto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0447\u0438\u0432\u043e",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0434\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inconsolable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inconsolable"
                        ],
                        "fi": [
                            "lohduton"
                        ],
                        "io": [
                            "nekonsolacebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inconsolabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "inconsolable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconsolable": [
                    "Singulier"
                ],
                "inconsolables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconstitutionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfassungswidrig"
                        ],
                        "en": [
                            "unconstitutional"
                        ],
                        "io": [
                            "nekonstitucala"
                        ],
                        "it": [
                            "incostituzionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9055\u61b2"
                        ],
                        "pt": [
                            "inconstitucional"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconstitutionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inconstitutionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inconstitutionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inconstitutionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incontestabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incontestability",
                            "indisputability"
                        ],
                        "es": [
                            "incontestabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "incontestabilit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "incontestabilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "obestridlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incontestabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "incontestabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incontestable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onteenseglik"
                        ],
                        "en": [
                            "incontestable"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "it": [
                            "incontestabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontegenzeglijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "obestridlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incontestable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incontestables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incontr\u00f4lable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unverifiable",
                            "uncontrollable"
                        ],
                        "it": [
                            "incontrollabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "incontrolable"
                        ],
                        "sv": [
                            "okontrollerbar"
                        ],
                        "cs": [
                            "nep\u0159\u00ed\u010detn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incontr\u00f4lable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incontr\u00f4lables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconvenant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inconvenient"
                        ],
                        "es": [
                            "inconveniente",
                            "maleducado"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldeca"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10e3\u10ee\u10d4\u10e0\u10ee\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconvenant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inconvenants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inconvenante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inconvenantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconv\u00e9nient": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui survient de f\u00e2cheux dans une affaire, ce qui r\u00e9sulte de f\u00e2cheux d\u2019un parti qu\u2019on prend.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachteil",
                            "Ungemach"
                        ],
                        "en": [
                            "inconvenience"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199untatawa"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongemak",
                            "hinder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0443\u0434\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9savantages attach\u00e9s \u00e0 une chose, des r\u00e9sultats f\u00e2cheux qu\u2019elle doit n\u00e9cessairement produire.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachteil"
                        ],
                        "en": [
                            "disadvantage"
                        ],
                        "fi": [
                            "haitta"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199untatawa"
                        ],
                        "it": [
                            "svantaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "nadeel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annoyance",
                            "bother",
                            "encumbrance",
                            "impediment",
                            "inconvenience",
                            "drawback"
                        ],
                        "da": [
                            "ulempe"
                        ],
                        "eo": [
                            "maloportuneco",
                            "\u011dena\u0135o",
                            "malavanta\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "desavantajo"
                        ],
                        "id": [
                            "mudarat"
                        ],
                        "is": [
                            "galli"
                        ],
                        "no": [
                            "ulempe"
                        ],
                        "pl": [
                            "wada"
                        ],
                        "sv": [
                            "nackdel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconv\u00e9nient": [
                    "Singulier"
                ],
                "inconv\u00e9nients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inconventionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unkonventionell"
                        ],
                        "en": [
                            "unconventional"
                        ],
                        "it": [
                            "inconvenzionale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0448\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nekonven\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inconventionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inconventionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inconventionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inconventionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incorporation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einberufung"
                        ],
                        "en": [
                            "intake",
                            "incorporation"
                        ],
                        "es": [
                            "incorporaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c3\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "enkorpigo"
                        ],
                        "it": [
                            "incorporazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u4f53"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u010dlen\u011bn\u00ed",
                            "inkorporace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incorporation": [
                    "Singulier"
                ],
                "incorporations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incorporer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to incorporate"
                        ],
                        "hr": [
                            "integrirati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c3\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631 \u0647\u0645 \u0622\u0645\u06cc\u062e\u062a\u0646"
                        ],
                        "it": [
                            "incorporare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incorrect": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas correct.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "incorrect"
                        ],
                        "es": [
                            "incorrecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u011dusta"
                        ],
                        "it": [
                            "incorretto"
                        ],
                        "pt": [
                            "incorrecto"
                        ],
                        "ro": [
                            "incorect"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incorrect": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incorrects": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incorrecte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incorrectes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incorrigible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incorrigible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekorektebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03cc\u03c1\u03b8\u03c9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "incorreggibile"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepoprawny"
                        ],
                        "cs": [
                            "nenapraviteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incorruptibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unbestechlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "incorruptibility"
                        ],
                        "es": [
                            "incorruptilidad"
                        ],
                        "io": [
                            "nekoruptebleso"
                        ],
                        "it": [
                            "incorruttibilit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "incorruptibilitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incorruptibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "incorruptibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incorruptible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incorruptible"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03b8\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nekoruptebla"
                        ],
                        "it": [
                            "incorruttibile"
                        ],
                        "la": [
                            "incorruptibilis",
                            "incoinquinabilis"
                        ],
                        "cs": [
                            "nepodplatiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incorruptible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incorruptibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incr\u00e9mentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inkrement"
                        ],
                        "en": [
                            "increment"
                        ],
                        "it": [
                            "incrementazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30af\u30ea\u30e1\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "oc": [
                            "incrementacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incr\u00e9mentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "incr\u00e9mentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incriminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "incriminate"
                        ],
                        "br": [
                            "karezi\u00f1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03bf\u03c7\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "incriminare"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklaga",
                            "\u00e5tala",
                            "p\u00e5tala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incroyable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne peut \u00eatre cru, ou qui est difficile \u00e0 croire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unglaublich"
                        ],
                        "en": [
                            "unbelievable"
                        ],
                        "br": [
                            "digredus"
                        ],
                        "ca": [
                            "incre\u00efble"
                        ],
                        "es": [
                            "incre\u00edble"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekredebla"
                        ],
                        "hu": [
                            "hihetetlen"
                        ],
                        "io": [
                            "nekredebla"
                        ],
                        "it": [
                            "incredibile"
                        ],
                        "la": [
                            "incredibilis"
                        ],
                        "no": [
                            "utrolig"
                        ],
                        "pt": [
                            "inacredit\u00e1vel",
                            "incr\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "neuverite\u013en\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est excessif, extraordinaire, qui passe la croyance.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unglaublich"
                        ],
                        "en": [
                            "unbelievable",
                            "incredible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekredebla"
                        ],
                        "la": [
                            "incredibilis"
                        ],
                        "pt": [
                            "incr\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incroyable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incroyables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incroyablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amazingly",
                            "unbelievably",
                            "improbably",
                            "inconceivably"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekredeble"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03af\u03c3\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "incredibilmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "otroligt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "incrustation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "insertion d\u2019un effet sp\u00e9cial",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Technik"
                        ],
                        "en": [
                            "chroma key"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0438\u043d \u0435\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "croma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8272\u952e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud06c\ub85c\ub9c8 \ud0a4"
                        ],
                        "da": [
                            "chroma key"
                        ],
                        "es": [
                            "croma"
                        ],
                        "fi": [
                            "chroma key"
                        ],
                        "hu": [
                            "bluebox technika"
                        ],
                        "id": [
                            "kunci kroma"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00e1tjald"
                        ],
                        "it": [
                            "chroma key"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30fc\u30d0\u30c3\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "chroma key"
                        ],
                        "no": [
                            "bluescreen"
                        ],
                        "pl": [
                            "blue box"
                        ],
                        "pt": [
                            "chroma key"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "chroma key"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incrustation": [
                    "Singulier"
                ],
                "incrustations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incubateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inkubator"
                        ],
                        "en": [
                            "incubator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0636\u0646\u0629"
                        ],
                        "ro": [
                            "incubator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "inkubator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incubateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "incubateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "incubatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "incubatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incubation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inkubation"
                        ],
                        "en": [
                            "incubation"
                        ],
                        "eu": [
                            "inkubazio",
                            "txitatze"
                        ],
                        "io": [
                            "kovo",
                            "inkubaco"
                        ],
                        "it": [
                            "incubazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "inkubace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incubation": [
                    "Singulier"
                ],
                "incubations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alp",
                            "Inkubus"
                        ],
                        "en": [
                            "incubus"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00edncube"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68a6\u9b47"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\ub9c8"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edncubo"
                        ],
                        "eo": [
                            "inkubon",
                            "incubo",
                            "inkubo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b9\u03ac\u03bb\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03af\u03bd\u03ba\u03bf\u03c5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lid\u00e9rc"
                        ],
                        "it": [
                            "incubo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30ad\u30e5\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "pesadelo",
                            "\u00edncubo"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit r\u0103u",
                            "co\u0219mar",
                            "incub"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043a\u0443\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incube": [
                    "Singulier"
                ],
                "incubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inculpation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anklage"
                        ],
                        "gl": [
                            "inculpaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "akuzo"
                        ],
                        "it": [
                            "incolpazione",
                            "accusa"
                        ],
                        "nl": [
                            "tenlastelegging"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u017ealoba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inculpation": [
                    "Singulier"
                ],
                "inculpations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inculp\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defendant"
                        ],
                        "es": [
                            "demandado"
                        ],
                        "nl": [
                            "beklaagde"
                        ],
                        "no": [
                            "den beskyldte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0447\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inculp\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inculp\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inculper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "charge"
                        ],
                        "es": [
                            "inculpar"
                        ],
                        "no": [
                            "beskylde"
                        ],
                        "pt": [
                            "inculpar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5tala",
                            "anklaga",
                            "beskylla"
                        ],
                        "cs": [
                            "obvinit",
                            "obvi\u0148ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inculquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einimpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "to inculcate",
                            "to drill",
                            "inculcate"
                        ],
                        "hu": [
                            "belenevel",
                            "bev\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "inprenten"
                        ],
                        "sv": [
                            "insk\u00e4rpa"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161t\u011bpovat",
                            "v\u0161t\u00edpit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inculte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uncultivated",
                            "untilled"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a",
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0639\u0644\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "fraost"
                        ],
                        "es": [
                            "inculto"
                        ],
                        "it": [
                            "incolto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u0456\u043c\u0441\u0456\u0437",
                            "\u043e\u049b\u044b\u043c\u0430\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "incultus",
                            "aphanticus"
                        ],
                        "pt": [
                            "inculto"
                        ],
                        "sv": [
                            "oodlad",
                            "obildad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inculte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incultes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inculturation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inkulturation"
                        ],
                        "en": [
                            "inculturation",
                            "enculturation"
                        ],
                        "es": [
                            "inculturaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "inculturazione"
                        ],
                        "la": [
                            "inculturatio"
                        ],
                        "pl": [
                            "inkulturacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "incultura\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inculturation": [
                    "Singulier"
                ],
                "inculturations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incunable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inkunabel"
                        ],
                        "en": [
                            "incunable",
                            "incunabulum"
                        ],
                        "bs": [
                            "inkunabula"
                        ],
                        "ca": [
                            "incunable"
                        ],
                        "da": [
                            "inkunabel"
                        ],
                        "es": [
                            "incunable"
                        ],
                        "eo": [
                            "inkunablo"
                        ],
                        "et": [
                            "inkunaabel"
                        ],
                        "fi": [
                            "inkunaabeli"
                        ],
                        "io": [
                            "inkunablo"
                        ],
                        "it": [
                            "incunabolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "incunabel"
                        ],
                        "no": [
                            "inkunabel"
                        ],
                        "pl": [
                            "inkunabu\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "incun\u00e1bulo"
                        ],
                        "sh": [
                            "inkunabula"
                        ],
                        "sl": [
                            "inkunabula"
                        ],
                        "sv": [
                            "inkunabel"
                        ],
                        "cs": [
                            "inkun\u00e1bule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incunable": [
                    "Singulier"
                ],
                "incunables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "incurable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "1 unheilbar",
                            "2 unverbesserlich"
                        ],
                        "en": [
                            "incurable"
                        ],
                        "io": [
                            "neremediebla"
                        ],
                        "it": [
                            "incurabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongeneesbaar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0438\u0437\u043b\u0435\u0447\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevyl\u00e9\u010diteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incurable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "incurables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "incurie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unbek\u00fcmmertheit"
                        ],
                        "en": [
                            "carelessness",
                            "negligence"
                        ],
                        "da": [
                            "ligegyldighed"
                        ],
                        "eo": [
                            "malzorgo",
                            "senzorgeco"
                        ],
                        "it": [
                            "incurie"
                        ],
                        "nl": [
                            "zorgeloosheid",
                            "slordigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "inkurie",
                            "uaktsomhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "incuria"
                        ],
                        "sv": [
                            "likgiltighet",
                            "slarv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "incurie": [
                    "Singulier"
                ],
                "incuries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9cence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unanst\u00e4ndigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "indecency"
                        ],
                        "br": [
                            "dizereadegezh",
                            "dizonestiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "indec\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "indecencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "indecenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "indec\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9cence": [
                    "Singulier"
                ],
                "ind\u00e9cences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9cent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schamlos",
                            "unanst\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "indecent",
                            "crass"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u6d41"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldeca"
                        ],
                        "fi": [
                            "rietas",
                            "ruokoton",
                            "sopimaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nedecanta"
                        ],
                        "it": [
                            "indecente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u5351"
                        ],
                        "pt": [
                            "indecente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9cent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9cents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9cente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9centes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9cidable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "undecidable"
                        ],
                        "ca": [
                            "indecidible"
                        ],
                        "es": [
                            "indecidible"
                        ],
                        "it": [
                            "indecifrabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "indecidible"
                        ],
                        "cs": [
                            "nerozhodnuteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9cidable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9cidables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9cis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unentschieden"
                        ],
                        "en": [
                            "undecided",
                            "vague",
                            "indecisive"
                        ],
                        "eu": [
                            "erabakigabea"
                        ],
                        "br": [
                            "arvarus"
                        ],
                        "ca": [
                            "indec\u00eds",
                            "indecisa"
                        ],
                        "oc": [
                            "indec\u00eds",
                            "indecisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9cise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9cises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9clinable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indeclinable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedeklinaciebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "taipumaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03ba\u03bb\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3beygjanlegur"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieodmienny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nesklonn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "nesklonn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9clinable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9clinables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9fendable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indefensible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedefendebla"
                        ],
                        "it": [
                            "indifendibile"
                        ],
                        "sk": [
                            "neobh\u00e1jite\u013en\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "neobhajiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9fendable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9fendables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9fini": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbestimmt"
                        ],
                        "en": [
                            "undefined",
                            "indefinite"
                        ],
                        "es": [
                            "indefinido"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedifinita"
                        ],
                        "io": [
                            "nefinita"
                        ],
                        "it": [
                            "indefinito"
                        ],
                        "la": [
                            "indefinitus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongedefinieerd",
                            "willekeurig"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieokre\u015blony"
                        ],
                        "cs": [
                            "neur\u010dit\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea5t \u0111\u1ecbnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9fini": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9finis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9finie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9finies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9hiscent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne s\u2019ouvre pas spontan\u00e9ment \u00e0 la maturit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indehiscent"
                        ],
                        "br": [
                            "andishilius"
                        ],
                        "it": [
                            "indeiscente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "nepukav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9hiscent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9hiscents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9hiscente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9hiscentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9l\u00e9bile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unausl\u00f6schlich",
                            "bleibend"
                        ],
                        "en": [
                            "indelible"
                        ],
                        "io": [
                            "efacebla"
                        ],
                        "it": [
                            "indelebile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onuitwisbaar"
                        ],
                        "ro": [
                            "indelebil",
                            "de ne\u0219ters"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9l\u00e9bile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9l\u00e9biles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indemne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unverletzt",
                            "unversehrt",
                            "unbeschadet"
                        ],
                        "en": [
                            "unhurt",
                            "unharmed"
                        ],
                        "br": [
                            "dibistig"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedifektita",
                            "nevundita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indenne"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongedeerd"
                        ],
                        "pt": [
                            "indemne",
                            "ileso",
                            "inc\u00f3lume"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indemne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indemnes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indemnisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compensation"
                        ],
                        "ast": [
                            "indemnizaci\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "indemnizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "indemnizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "indennizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "odszkodowanie",
                            "indemnizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "indemniza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indemnisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "indemnisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indemniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entsch\u00e4digen",
                            "verg\u00fcten"
                        ],
                        "en": [
                            "indemnify"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0648\u0636"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchaoui\u00f1"
                        ],
                        "it": [
                            "indennizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergoeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "indemnizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5lla skadesl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indemnit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019on alloue \u00e0 quelqu\u2019un en vue de l\u2019indemniser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indemnity"
                        ],
                        "fi": [
                            "korvaus"
                        ],
                        "io": [
                            "indemno"
                        ],
                        "it": [
                            "indennit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "indemnidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indemnit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "indemnit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9niable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l\u2019on ne peut d\u00e9nier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unleugbar"
                        ],
                        "en": [
                            "undeniable"
                        ],
                        "es": [
                            "innegable"
                        ],
                        "io": [
                            "nenegebla"
                        ],
                        "it": [
                            "innegabile"
                        ],
                        "sv": [
                            "oneklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9niable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9niables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9nombrable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qu\u2019on ne peut d\u00e9nombrer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uncountable"
                        ],
                        "ca": [
                            "incomptable"
                        ],
                        "it": [
                            "innumerabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "indenombrable"
                        ],
                        "ro": [
                            "nenum\u0103rabil",
                            "inombrabil"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevy\u010d\u00edsliteln\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uncountable",
                            "count"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uac00\uc0b0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u7b97"
                        ],
                        "oc": [
                            "indenombrable"
                        ],
                        "ro": [
                            "nenum\u0103rabil"
                        ],
                        "cs": [
                            "nepo\u010ditateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9nombrable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9nombrables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9pendamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "independently"
                        ],
                        "es": [
                            "independientemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendepende"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03be\u03b1\u03c1\u03c4\u03ae\u03c4\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nedependante",
                            "dependante"
                        ],
                        "it": [
                            "indipendentemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "onafhankelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "independentament"
                        ],
                        "cs": [
                            "nez\u00e1visle",
                            "samostatn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ind\u00e9pendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onafhanklikheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "pavar\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Unabh\u00e4ngigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "independence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "istiqlal"
                        ],
                        "eu": [
                            "independentzia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "independ\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7368\u7acb",
                            "\u72ec\u7acb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\ub9bd"
                        ],
                        "hr": [
                            "nezavisnost"
                        ],
                        "da": [
                            "uafh\u00e6ngighed",
                            "selvst\u00e6ndighed"
                        ],
                        "es": [
                            "independencia"
                        ],
                        "et": [
                            "iseseisvus"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsen\u00e4isyys",
                            "omintakeisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "independencia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10db\u10dd\u10e3\u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10da\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03be\u03b1\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcggetlens\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "kemerdekaan"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "indipendenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ec\u7acb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0443\u0435\u043b\u0441\u0456\u0437\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "libertas"
                        ],
                        "lv": [
                            "neatkar\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "nepriklausomyb\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "kemerdekaan"
                        ],
                        "mt": [
                            "indipendenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onafhankelijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "uavhengighet",
                            "selvstendighet",
                            "sj\u00f8lstendighet",
                            "sj\u00f8lvstendighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "independ\u00e9ncia"
                        ],
                        "uz": [
                            "erk",
                            "mustaqillik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepodleg\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "independ\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "independen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "nez\u00e1vislos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "neodvisnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvst\u00e4ndighet"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0438\u049b\u043b\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "nez\u00e1vislost",
                            "samostatnost"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e2d\u0e01\u0e23\u0e32\u0e0a"
                        ],
                        "tr": [
                            "istiklal"
                        ],
                        "tk": [
                            "gara\u015fsyzlyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9c l\u1eadp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9pendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ind\u00e9pendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9pendant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne d\u00e9pend pas de telle personne ou de telle chose, qui ne lui est pas subordonn\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "t\u00eb paradur"
                        ],
                        "de": [
                            "selbst\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "independent"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsen\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "indipendente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0443\u0435\u043b\u0441\u0456\u0437"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezale\u017cny",
                            "niezale\u017cna"
                        ],
                        "pt": [
                            "independente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onafhanklik"
                        ],
                        "de": [
                            "unabh\u00e4ngig"
                        ],
                        "ca": [
                            "independent"
                        ],
                        "da": [
                            "selvst\u00e6ndig",
                            "uafh\u00e6ngig"
                        ],
                        "es": [
                            "independiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "memstara",
                            "sendependa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nedependanta"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3h\u00e1\u00f0ur",
                            "sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0ur"
                        ],
                        "nl": [
                            "onafhankelijk",
                            "zelfstandig"
                        ],
                        "no": [
                            "selvstendig",
                            "sj\u00f8lvstendig",
                            "uavhengig"
                        ],
                        "oc": [
                            "independent"
                        ],
                        "pt": [
                            "aut\u00f4nomo",
                            "independente"
                        ],
                        "ro": [
                            "independent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oberoende",
                            "sj\u00e4lvst\u00e4ndig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9pendant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9pendants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9pendante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9pendantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9pendantisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "independentisme"
                        ],
                        "es": [
                            "independentismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendependismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "independentismo"
                        ],
                        "it": [
                            "indipendentismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "independentismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9pendantisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ind\u00e9pendantismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9pendantiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unabh\u00e4ngigkeitsk\u00e4mpfer",
                            "Unabh\u00e4ngigkeitsk\u00e4mpferin"
                        ],
                        "eu": [
                            "independentista"
                        ],
                        "ca": [
                            "independentista"
                        ],
                        "es": [
                            "independentista"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendependisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "independentista"
                        ],
                        "it": [
                            "indipendentista"
                        ],
                        "pt": [
                            "independentista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9pendantiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9pendantistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indescriptible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indescribable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepriskribebla"
                        ],
                        "it": [
                            "indescrivibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "indescrit\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043f\u0438\u0441\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "obeskrivlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indescriptible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indescriptibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9sirable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unerw\u00fcnscht"
                        ],
                        "en": [
                            "undesirable"
                        ],
                        "ca": [
                            "indesitjable"
                        ],
                        "es": [
                            "indeseable"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4mieluinen",
                            "ep\u00e4mieluisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03cd\u03bc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemk\u00edv\u00e1natos"
                        ],
                        "it": [
                            "indesiderabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671b\u307e\u3057\u304f\u306a\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongewenst"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u017e\u00e1douc\u00ed",
                            "nev\u00edtan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9sirable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9sirables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indestructible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unzerst\u00f6rbar"
                        ],
                        "en": [
                            "indestructible"
                        ],
                        "es": [
                            "indestructible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedetruebla"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4vimatu"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhoutumaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03b8\u03b1\u03c1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indistruttibile"
                        ],
                        "la": [
                            "inconsumptibilis"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezniszczalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "indestrut\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rst\u00f6rbar",
                            "outpl\u00e5nelig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezni\u010diteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indestructible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indestructibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ind\u00e9termin\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Didactique) Qui n\u2019est pas fix\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbestimmt"
                        ],
                        "en": [
                            "undetermined",
                            "indeterminate",
                            "undetermined"
                        ],
                        "da": [
                            "ubestemt"
                        ],
                        "es": [
                            "indeterminado"
                        ],
                        "it": [
                            "indeterminato"
                        ],
                        "la": [
                            "indeterminatus"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieokre\u015blony"
                        ],
                        "cs": [
                            "neur\u010dit\u00fd",
                            "indeterminovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ind\u00e9termin\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9termin\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ind\u00e9termin\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ind\u00e9termin\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "index": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Table d\u2019un texte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Index",
                            "Sachregister",
                            "W\u00f6rterverzeichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "index"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurkibide"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00edndex"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d22\u5f15"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edndice"
                        ],
                        "eo": [
                            "indekso",
                            "montrofingro"
                        ],
                        "id": [
                            "telunjuk"
                        ],
                        "it": [
                            "indice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d22\u5f15"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u06a9"
                        ],
                        "nl": [
                            "index"
                        ],
                        "oc": [
                            "index"
                        ],
                        "pl": [
                            "indeks"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edndice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Doigt\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeigefinger"
                        ],
                        "en": [
                            "forefinger",
                            "index finger",
                            "pointer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakusle"
                        ],
                        "br": [
                            "yod"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00edndex"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98df\u6307"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d1\uac8c\uc190\uac00\ub77d"
                        ],
                        "co": [
                            "indice"
                        ],
                        "da": [
                            "pegefinger"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edndice"
                        ],
                        "eo": [
                            "montrofingro"
                        ],
                        "fi": [
                            "etusormi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u146d\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "indice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u5dee\u3057\u6307"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u049b \u0441\u0430\u0443\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04e9\u04e9\u043c\u04e9\u0439"
                        ],
                        "mg": [
                            "fanondro"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043e\u0432\u043e\u0440 \u0445\u0443\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijsvinger"
                        ],
                        "pl": [
                            "palec wskazuj\u0105cy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "ukazov\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015faret parma\u011f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fc\u00fdem barmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indexer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "index"
                        ],
                        "ca": [
                            "indexar"
                        ],
                        "pt": [
                            "indexar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "indexera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Informateur de la police (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Informant"
                        ],
                        "en": [
                            "informant",
                            "informer",
                            "snitch",
                            "nark"
                        ],
                        "es": [
                            "sopl\u00f3n",
                            "delator"
                        ],
                        "fy": [
                            "ynformant"
                        ],
                        "pl": [
                            "konfident"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043d\u043e\u0441\u0447\u0438\u043a",
                            "\u0441\u0442\u0443\u043a\u0430\u0447"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indic": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indics": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indicatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(grammaire)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indicative"
                        ],
                        "br": [
                            "diskl\u00earia\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "indikativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "indikatiivi",
                            "tositapa"
                        ],
                        "io": [
                            "indikativo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u044b\u049b \u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u0627\u064a\u0627\u0646 \u0631\u0627\u064a\u0649"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indicatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "indicatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "indicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "indicaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "indiko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "indiko"
                        ],
                        "it": [
                            "indicazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "indicatie",
                            "teken"
                        ],
                        "oc": [
                            "indicacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "indica\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indication": [
                    "Singulier"
                ],
                "indications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indicible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indescribable",
                            "unutterable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedirebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03af\u03c0\u03c9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indicibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onuitsprekelijk",
                            "onzegbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "indescrit\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indicible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indicibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indiction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indiktion"
                        ],
                        "en": [
                            "indiction"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0442"
                        ],
                        "it": [
                            "indizione"
                        ],
                        "cs": [
                            "indikce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "indictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Inde",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "indisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Indian",
                            "Asian Indian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646\u062f\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "hindli"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "indi"
                        ],
                        "da": [
                            "indisk"
                        ],
                        "es": [
                            "indiano",
                            "indio"
                        ],
                        "et": [
                            "india"
                        ],
                        "fi": [
                            "intialainen",
                            "Intian"
                        ],
                        "gl": [
                            "indio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "indiai"
                        ],
                        "it": [
                            "indiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30c9\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "indie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "ind\u0117n\u0173",
                            "ind\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indisch",
                            "Indiaas"
                        ],
                        "no": [
                            "indisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "indyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "indiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "indian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "indick\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "indijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "indisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "indick\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Am\u00e9rindien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "indianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Indian",
                            "American Indian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646\u062f\u064a \u0623\u062d\u0645\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "indiansk"
                        ],
                        "es": [
                            "indio",
                            "ind\u00edgena"
                        ],
                        "fi": [
                            "intiaani",
                            "inkkari"
                        ],
                        "gl": [
                            "indio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bd\u03b4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "indi\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "indiano",
                            "indio"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indiaans"
                        ],
                        "no": [
                            "indiansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "india\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edndio",
                            "ind\u00edgena"
                        ],
                        "ro": [
                            "indian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "indijanski"
                        ],
                        "sv": [
                            "indiansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Indien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de l\u2019Inde",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inder"
                        ],
                        "en": [
                            "Indian",
                            "Asian Indian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646\u062f\u064a",
                            "\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0435\u0446",
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "indi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u5ea6\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ub3c4\uc778",
                            "\uc778\ub3c4 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "inder"
                        ],
                        "es": [
                            "indio"
                        ],
                        "eo": [
                            "baratano",
                            "baratani\u0109o",
                            "baratanino"
                        ],
                        "et": [
                            "indialane"
                        ],
                        "fi": [
                            "intialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "indiai"
                        ],
                        "it": [
                            "indiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "indietis",
                            "indiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "indas",
                            "ind\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indi\u00ebr"
                        ],
                        "no": [
                            "inder",
                            "indar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Hindus",
                            "Hinduska"
                        ],
                        "pt": [
                            "Indiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "indian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0435\u0446",
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Ind",
                            "Indka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Indijec",
                            "Indijka"
                        ],
                        "sv": [
                            "indier"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ind",
                            "Indka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Hint"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lind\u00e4nan",
                            "Lind\u00e4nan",
                            "Lind\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Indien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Indiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indianer"
                        ],
                        "en": [
                            "Indus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u7b2c\u5b89\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ub514\uc5b8\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "gl": [
                            "Indio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u5ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "Indus"
                        ],
                        "pl": [
                            "Indianin"
                        ],
                        "pt": [
                            "Hindu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0418\u043d\u0434\u0435\u0435\u0446"
                        ],
                        "tr": [
                            "Hintli"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ea4n \u0110\u1ec7 An"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indiff\u00e9remment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indifferently"
                        ],
                        "it": [
                            "indifferentemente"
                        ],
                        "la": [
                            "indifferenter"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejingai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indiff\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat d\u2019une personne indiff\u00e9rente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleichg\u00fcltigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "indifference"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezaxola"
                        ],
                        "br": [
                            "digasted"
                        ],
                        "es": [
                            "indiferencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "ketakacuhan"
                        ],
                        "it": [
                            "indifferenza"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejingumas"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverschilligheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "indiferen\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "likgiltighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "lhostejnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indiff\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "indiff\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indiff\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichg\u00fcltig",
                            "indifferent"
                        ],
                        "en": [
                            "immaterial",
                            "indifferent",
                            "casual",
                            "cavalier",
                            "dismissive",
                            "hand"
                        ],
                        "br": [
                            "digas",
                            "dizamant"
                        ],
                        "ca": [
                            "indiferent"
                        ],
                        "es": [
                            "indiferente"
                        ],
                        "eo": [
                            "indiferenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkas\u00e6lur"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "indiferenta"
                        ],
                        "it": [
                            "indifferente"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejingas"
                        ],
                        "nl": [
                            "lauw",
                            "onverschillig"
                        ],
                        "oc": [
                            "indiferent"
                        ],
                        "pt": [
                            "indiferente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "likgiltig",
                            "likn\u00f6jd"
                        ],
                        "cs": [
                            "lhostejn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indiff\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indiff\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indiff\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indiff\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indigence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "indigencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "senhaveco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "indigenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "behoeftigheid",
                            "armoede"
                        ],
                        "no": [
                            "armod",
                            "fattigdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "indig\u00e9ncia"
                        ],
                        "sv": [
                            "armod",
                            "fattigdom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigence": [
                    "Singulier"
                ],
                "indigences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indig\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indigenous"
                        ],
                        "es": [
                            "ind\u00edgena"
                        ],
                        "eo": [
                            "pralo\u011danta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b8\u03b1\u03b3\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indigeno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0445\u0442\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indig\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indig\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indig\u00e9nisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indigenism"
                        ],
                        "ca": [
                            "indigenisme"
                        ],
                        "es": [
                            "indigenismo"
                        ],
                        "it": [
                            "indigenismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "indigenisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "indigenismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indig\u00e9nisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "indig\u00e9nismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indigent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indigent",
                            "destitute",
                            "penurious"
                        ],
                        "br": [
                            "berrek",
                            "ezhommek"
                        ],
                        "eo": [
                            "senhava"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4d\u00e4nalainen",
                            "k\u00f6yh\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d6\u05e7\u05e7"
                        ],
                        "it": [
                            "indigente"
                        ],
                        "nl": [
                            "arm"
                        ],
                        "sv": [
                            "utblottad",
                            "utfattig"
                        ],
                        "tr": [
                            "yoksul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indigents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indigente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indigentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bed\u00fcrftiger"
                        ],
                        "en": [
                            "pauper",
                            "needy",
                            "indigent",
                            "poor",
                            "beggar"
                        ],
                        "br": [
                            "ezhommeg"
                        ],
                        "eo": [
                            "senhavulo"
                        ],
                        "et": [
                            "kerjus"
                        ],
                        "nl": [
                            "pauper",
                            "arme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigent": [
                    "Singulier"
                ],
                "indigents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indigeste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Difficile \u00e0 dig\u00e9rer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indigestible"
                        ],
                        "br": [
                            "stambouc\u02bchus"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedigestebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03c3\u03c0\u03b5\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indigesto"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rdsm\u00e4lt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigeste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indigestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indigestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indigestion"
                        ],
                        "es": [
                            "indigesti\u00f3n",
                            "empacho"
                        ],
                        "io": [
                            "nedigesto"
                        ],
                        "it": [
                            "indigestione"
                        ],
                        "pt": [
                            "indigest\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "indigestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indignation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emp\u00f6rung",
                            "Indignation",
                            "Entr\u00fcstung"
                        ],
                        "en": [
                            "indignation"
                        ],
                        "br": [
                            "taeroni"
                        ],
                        "ca": [
                            "indignaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "indignaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4rk\u00e4stys"
                        ],
                        "it": [
                            "indignazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verontwaardiging"
                        ],
                        "no": [
                            "harme"
                        ],
                        "pt": [
                            "indigna\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "indignare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "harm",
                            "f\u00f6rtrytelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indignation": [
                    "Singulier"
                ],
                "indignations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indigne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unw\u00fcrdig"
                        ],
                        "en": [
                            "unworthy",
                            "unfit"
                        ],
                        "da": [
                            "uv\u00e6rdig"
                        ],
                        "eo": [
                            "malinda"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3verdur",
                            "\u00f3verdigur"
                        ],
                        "io": [
                            "blaminda"
                        ],
                        "it": [
                            "indegno"
                        ],
                        "nl": [
                            "mensonterend",
                            "onwaardig"
                        ],
                        "pt": [
                            "indigno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indignes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indign\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indignant"
                        ],
                        "es": [
                            "indignado"
                        ],
                        "it": [
                            "indignato"
                        ],
                        "la": [
                            "indignabundus"
                        ],
                        "pt": [
                            "indignado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indign\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indign\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indign\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indign\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remplir d\u2019indignation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to make indignant",
                            "to fill with indignation"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "da": [
                            "plage"
                        ],
                        "es": [
                            "indignar"
                        ],
                        "eo": [
                            "indigni"
                        ],
                        "grc": [
                            "\u1f00\u03b3\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03c4\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "indignigar"
                        ],
                        "it": [
                            "indignare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren",
                            "verontwaardigen"
                        ],
                        "sv": [
                            "harma",
                            "harmas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indigo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indigo"
                        ],
                        "ca": [
                            "indi",
                            "anyil"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc0c9"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1il",
                            "\u00edndigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "indigo"
                        ],
                        "it": [
                            "indaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85cd\u8272"
                        ],
                        "avk": [
                            "kadulukada"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edndigo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0433\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigo": [
                    "Singulier"
                ],
                "indigos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indigotier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indigopflanze"
                        ],
                        "en": [
                            "true indigo"
                        ],
                        "es": [
                            "a\u00f1il"
                        ],
                        "it": [
                            "indaco dei tintori"
                        ],
                        "pt": [
                            "anil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indigotier": [
                    "Singulier"
                ],
                "indigotiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indirect": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "indirekt"
                        ],
                        "en": [
                            "indirect"
                        ],
                        "ca": [
                            "indirecte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95f4\u63a5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\uc811"
                        ],
                        "es": [
                            "indirecto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4suora"
                        ],
                        "io": [
                            "nedireta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9593\u63a5",
                            "\u9593\u63a5\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "indir\u00e8cte"
                        ],
                        "ro": [
                            "indirect"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e1n ti\u1ebfp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indirect": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indirects": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indirecte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indirectes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indiscipline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Disziplinlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "indiscipline"
                        ],
                        "es": [
                            "indisciplina"
                        ],
                        "it": [
                            "indisciplina"
                        ],
                        "la": [
                            "indisciplinatio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indiscipline": [
                    "Singulier"
                ],
                "indisciplines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indisciplin\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "disziplinlos"
                        ],
                        "en": [
                            "undisciplined",
                            "unruly"
                        ],
                        "es": [
                            "indisciplinado"
                        ],
                        "io": [
                            "nediciplinita"
                        ],
                        "it": [
                            "indisciplinato"
                        ],
                        "la": [
                            "indisciplinatus",
                            "indisciplinosus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indisciplin\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indisciplin\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indisciplin\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indisciplin\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indiscret": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indiscreet",
                            "nosy"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldiskreto"
                        ],
                        "io": [
                            "nediskreta"
                        ],
                        "it": [
                            "indiscreto"
                        ],
                        "nl": [
                            "indiscreet"
                        ],
                        "sv": [
                            "taktl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indiscret": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indiscrets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indiscr\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indiscr\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indispensable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont on ne peut se dispenser.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unerl\u00e4sslich",
                            "unentbehrlich",
                            "unbedingt",
                            "unabdingbar"
                        ],
                        "en": [
                            "indispensable"
                        ],
                        "es": [
                            "imprescindible",
                            "indispensable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nemalhavebla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10ea\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen",
                            "elengedhetetlen"
                        ],
                        "io": [
                            "nekareebla"
                        ],
                        "it": [
                            "indispensabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onmisbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "indispens\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "indispensabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oumb\u00e4rlig"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439",
                            "\u044f\u0437\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "wo": [
                            "lou meunoul gnake"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indispensable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indispensables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indisposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstimmen",
                            "verstellen",
                            "falsch einstellen",
                            "unscharf einstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "feel ill",
                            "upset",
                            "irritate",
                            "annoy"
                        ],
                        "es": [
                            "indisponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "misagordi",
                            "malagordi"
                        ],
                        "io": [
                            "molestar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontstemmen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "indium"
                        ],
                        "sq": [
                            "indium"
                        ],
                        "de": [
                            "Indium"
                        ],
                        "en": [
                            "indium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062f\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u0576\u0564\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "indio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "i\u043d\u0434\u044b\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "indijum"
                        ],
                        "br": [
                            "indiom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "indi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ub4d0"
                        ],
                        "kw": [
                            "eyndyum"
                        ],
                        "co": [
                            "indiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "indij"
                        ],
                        "da": [
                            "indium"
                        ],
                        "es": [
                            "indio"
                        ],
                        "eo": [
                            "indio"
                        ],
                        "et": [
                            "indium"
                        ],
                        "fo": [
                            "indium"
                        ],
                        "fi": [
                            "indium"
                        ],
                        "fy": [
                            "indium"
                        ],
                        "ga": [
                            "indiam"
                        ],
                        "gl": [
                            "indio"
                        ],
                        "cy": [
                            "indiwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10dc\u10d3\u10d8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03bd\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d3\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "indium"
                        ],
                        "io": [
                            "indio"
                        ],
                        "id": [
                            "indium"
                        ],
                        "ia": [
                            "indium"
                        ],
                        "is": [
                            "ind\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "indio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30b8\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "jv": [
                            "indium"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eendiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "indium"
                        ],
                        "lv": [
                            "indijs"
                        ],
                        "li": [
                            "indium"
                        ],
                        "lt": [
                            "indis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "blajinme"
                        ],
                        "lb": [
                            "Indium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "indium"
                        ],
                        "mt": [
                            "indju",
                            "indjum"
                        ],
                        "gv": [
                            "indjum"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092f\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "indium"
                        ],
                        "no": [
                            "indium",
                            "indium"
                        ],
                        "oc": [
                            "indi"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0439",
                            "indiy"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0646\u062f\u06cc\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "ind"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edndio"
                        ],
                        "qu": [
                            "indyu"
                        ],
                        "ro": [
                            "indiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438j\u0443\u043c",
                            "indijum"
                        ],
                        "sh": [
                            "indijum"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00ecndiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "indium"
                        ],
                        "sl": [
                            "indij"
                        ],
                        "sv": [
                            "indium"
                        ],
                        "sw": [
                            "indi"
                        ],
                        "cs": [
                            "indium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "indiyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "i\u043d\u0434i\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "indi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "individu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einzelwesen",
                            "Individuum",
                            "Einzelne"
                        ],
                        "en": [
                            "individual",
                            "person",
                            "fellow",
                            "guy",
                            "chap"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceorl"
                        ],
                        "ca": [
                            "individu"
                        ],
                        "da": [
                            "individ"
                        ],
                        "es": [
                            "individuo"
                        ],
                        "eo": [
                            "individuo",
                            "ulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "einstaklingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksil\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "yndividu"
                        ],
                        "io": [
                            "individuo"
                        ],
                        "is": [
                            "einstaklingur"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerel",
                            "knul",
                            "persoon",
                            "snuiter",
                            "sujet",
                            "vent",
                            "enkeling",
                            "individu",
                            "sujet"
                        ],
                        "no": [
                            "individ"
                        ],
                        "oc": [
                            "individ\u00fa"
                        ],
                        "pl": [
                            "osobnik",
                            "istota",
                            "jednostka"
                        ],
                        "pt": [
                            "indiv\u00edduo",
                            "pessoa",
                            "sujeito"
                        ],
                        "ro": [
                            "individ"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0443\u043c"
                        ],
                        "sg": [
                            "zo"
                        ],
                        "sv": [
                            "individ"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 th\u1ec3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "individu": [
                    "Singulier"
                ],
                "individus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "individualisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Individualismus"
                        ],
                        "en": [
                            "individualism"
                        ],
                        "ca": [
                            "individualisme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\uc778\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "individualismo"
                        ],
                        "et": [
                            "individualism"
                        ],
                        "fi": [
                            "individualismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "individualismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u500b\u4eba\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "individualisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "individualisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "individualismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "individualism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "individualismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "individualisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "individualismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "individuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "individual"
                        ],
                        "ca": [
                            "individual"
                        ],
                        "es": [
                            "individual"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksil\u00f6llinen"
                        ],
                        "oc": [
                            "individual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "individuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "individuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "individuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "individuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "individuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "individually",
                            "separately"
                        ],
                        "ca": [
                            "individualment"
                        ],
                        "es": [
                            "individualmente"
                        ],
                        "it": [
                            "individualmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "individualament"
                        ],
                        "sv": [
                            "individuellt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indivisaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Miteigent\u00fcmer"
                        ],
                        "en": [
                            "tenant in common"
                        ],
                        "es": [
                            "comunero"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "indivis\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indivisaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indivisaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indivisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indivisible"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u5206"
                        ],
                        "la": [
                            "impertilis",
                            "indispertibilis",
                            "indivisibilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondeelbaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "odelbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indivisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indivisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indivision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Copropri\u00e9t\u00e9 indivise fractionn\u00e9e en quotes-parts id\u00e9ales",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eiendom"
                        ],
                        "de": [
                            "Miteigentum",
                            "Miteigentum nach Bruchteilen"
                        ],
                        "en": [
                            "tenancy in common"
                        ],
                        "es": [
                            "comunidad romana",
                            "proindivisi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "indiviso"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigendom",
                            "onverdeeldheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "indivis\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "indiviziune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indivision": [
                    "Singulier"
                ],
                "indivisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indo-europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "indogermanisch",
                            "indoeurop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "European",
                            "Indoeuropean"
                        ],
                        "br": [
                            "indezeuropek"
                        ],
                        "ca": [
                            "indoeuropeu"
                        ],
                        "da": [
                            "indoeurop\u00e6isk"
                        ],
                        "es": [
                            "indoeuropeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "hinde\u016dropa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10dc\u10d3\u10dd\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bd\u03b4\u03bf\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indoeuropeo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043d\u0434\u0456\u0435\u0443\u0440\u043e\u043f\u0430",
                            "\u04af\u043d\u0434\u0456\u0435\u0443\u0440\u043e\u043f\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "Europees"
                        ],
                        "pl": [
                            "indoeuropejski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "indoeur\u00f3psky"
                        ],
                        "sv": [
                            "indoeuropeisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indo-europ\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indo-europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indo-europ\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indo-europ\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "indogermanische Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "European",
                            "Indoeuropean",
                            "European"
                        ],
                        "ro": [
                            "european"
                        ],
                        "sk": [
                            "indoeur\u00f3p\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "indoeuropeiska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indolore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzfrei",
                            "schmerzlos"
                        ],
                        "en": [
                            "painless"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u044f\u0437\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendolora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ce\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1jdalommentes"
                        ],
                        "it": [
                            "indolore"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezbolesny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indolore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indolores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indomptable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indomitable"
                        ],
                        "io": [
                            "nedomtebla"
                        ],
                        "la": [
                            "indomabilis",
                            "indomitabilis"
                        ],
                        "pt": [
                            "indom\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "okuvlig",
                            "ob\u00e4ndig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indomptable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indomptables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indon\u00e9sien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Indonesies"
                        ],
                        "de": [
                            "indonesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Indonesian"
                        ],
                        "az": [
                            "indoneziyal\u0131"
                        ],
                        "nds": [
                            "indoneessch"
                        ],
                        "ca": [
                            "indonesi"
                        ],
                        "da": [
                            "indonesisk"
                        ],
                        "es": [
                            "indon\u00e9sico",
                            "indonesio"
                        ],
                        "eo": [
                            "indonezia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bd\u03b4\u03bf\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indonesiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indisch",
                            "Indonesisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "indon\u00e9sio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "indon\u00e9zsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "indonezijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "indonesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "indon\u00e9sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indon\u00e9sien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indon\u00e9siens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indon\u00e9sienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indon\u00e9siennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue officielle de l\u2019Indon\u00e9sie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Indonesian"
                        ],
                        "nds": [
                            "Indoneessch"
                        ],
                        "eu": [
                            "indonesiera"
                        ],
                        "ca": [
                            "indonesi"
                        ],
                        "es": [
                            "indonesio"
                        ],
                        "fi": [
                            "indonesia"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Indonesia"
                        ],
                        "it": [
                            "indonesiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indonesisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "indonesian"
                        ],
                        "pt": [
                            "indon\u00e9sio"
                        ],
                        "sk": [
                            "indon\u00e9z\u0161tina"
                        ],
                        "sv": [
                            "indonesiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "indon\u00e9\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Indon\u00e9sien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de l\u2019Indon\u00e9sie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indonesier"
                        ],
                        "en": [
                            "Indonesian"
                        ],
                        "az": [
                            "indoneziyal\u0131"
                        ],
                        "es": [
                            "indonesio",
                            "indonesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "indoneziano"
                        ],
                        "id": [
                            "Orang indonesia"
                        ],
                        "it": [
                            "indonesiano",
                            "indonesiana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "indon\u00e9sio",
                            "indon\u00e9sia"
                        ],
                        "sk": [
                            "Indon\u00e9zan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Indon\u00e9sien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Indon\u00e9siens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}