{
    "indu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unjustified",
                            "unwarranted"
                        ],
                        "it": [
                            "sconveniente",
                            "fuori luogo"
                        ],
                        "oc": [
                            "indegut"
                        ],
                        "pt": [
                            "indevido"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00e1i kho\u00e1y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indubitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbestreitbar",
                            "unzweifelhaft",
                            "sicher"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bc\u03c6\u03af\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "indubitabile"
                        ],
                        "la": [
                            "indubius",
                            "indubitabilis",
                            "indubitandus",
                            "indubitatus"
                        ],
                        "pl": [
                            "niew\u0105tpliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "indubit\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvekl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indubitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "indubitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "indubitablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sicherlich",
                            "gewiss"
                        ],
                        "en": [
                            "indubitably",
                            "undoubtedly",
                            "unquestionably"
                        ],
                        "it": [
                            "indubbiamente"
                        ],
                        "la": [
                            "indubie",
                            "indubitate",
                            "indubitatim",
                            "indubitato"
                        ],
                        "pl": [
                            "niew\u0105tpliwie"
                        ],
                        "ro": [
                            "indubitabil",
                            "ne\u00eendoios"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvekl\u00f6st"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inductance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propri\u00e9t\u00e9 d\u2019un courant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "induktansie",
                            "elektriese induktansie"
                        ],
                        "de": [
                            "Induktivit\u00e4t",
                            "Eigeninduktivit\u00e4t",
                            "Selbstinduktivit\u00e4t",
                            "Selbstinduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "inductance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u062b\u0629 \u062a\u0628\u0627\u062f\u0644\u064a\u0629",
                            "\u0645\u062d\u0627\u0631\u0636\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043d\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "induktivitet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "induct\u00e0ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u611f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ub355\ud134\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "elektri\u010dni induktivitet"
                        ],
                        "es": [
                            "inductancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "induktanco"
                        ],
                        "et": [
                            "induktiivsus"
                        ],
                        "fi": [
                            "induktanssi"
                        ],
                        "gl": [
                            "indutancia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "induktansi"
                        ],
                        "is": [
                            "span"
                        ],
                        "it": [
                            "induttanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30c0\u30af\u30bf\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "lv": [
                            "induktivit\u0101te"
                        ],
                        "lt": [
                            "induktyvumas"
                        ],
                        "ms": [
                            "induktans"
                        ],
                        "nl": [
                            "inductantie"
                        ],
                        "no": [
                            "induktans"
                        ],
                        "oc": [
                            "induct\u00e0ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u0627\u0648\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "indukcyjno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "indut\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "inductan\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "induk\u010dnos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "induktivnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "induktans"
                        ],
                        "cs": [
                            "induct\u00e0ncia"
                        ],
                        "tr": [
                            "end\u00fcktans"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043d\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inductance": [
                    "Singulier"
                ],
                "inductances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inducteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inductor"
                        ],
                        "es": [
                            "inductor"
                        ],
                        "it": [
                            "induttore"
                        ],
                        "pl": [
                            "cewka"
                        ],
                        "pt": [
                            "indutor"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edvka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inducteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "inducteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "induction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Type de raisonnement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Induktion"
                        ],
                        "en": [
                            "induction"
                        ],
                        "es": [
                            "inducci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "induci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "indukto"
                        ],
                        "it": [
                            "induzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "inductie"
                        ],
                        "ro": [
                            "inductie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ph\u00e9nom\u00e8ne physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Induktion"
                        ],
                        "en": [
                            "induction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0631\u064a\u0636"
                        ],
                        "es": [
                            "inducci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "induzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "induction": [
                    "Singulier"
                ],
                "inductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Induen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indusium"
                        ],
                        "en": [
                            "Induan"
                        ],
                        "ca": [
                            "Indu\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Induense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Indusi"
                        ],
                        "it": [
                            "Induano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ind"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "indulgence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablass"
                        ],
                        "en": [
                            "indulgence",
                            "mercy"
                        ],
                        "es": [
                            "indulgencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "indulgo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b5\u03af\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "indulgo"
                        ],
                        "it": [
                            "indulgenza"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ablass"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergeving",
                            "begrip"
                        ],
                        "pt": [
                            "indulg\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avlatsbrev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indulgence": [
                    "Singulier"
                ],
                "indulgences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "indulgent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachsichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "indulgent",
                            "lenient",
                            "forgiving"
                        ],
                        "eo": [
                            "indulgema",
                            "malsevera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b5\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "indulganta"
                        ],
                        "it": [
                            "indulgente"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegeeflijk"
                        ],
                        "no": [
                            "overb\u00e6rende"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verseende",
                            "f\u00f6rdragsam",
                            "mild"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "indulgent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "indulgents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "indulgente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "indulgentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Indusien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indusium"
                        ],
                        "en": [
                            "Induan"
                        ],
                        "ca": [
                            "Indu\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Induense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Indusi"
                        ],
                        "it": [
                            "Induano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Indien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ind"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "industrialisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Processus d\u2019extension des activit\u00e9s industrielles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Industrialisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "industrialization",
                            "industrialisation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc5c5\ud654"
                        ],
                        "da": [
                            "industrialisering"
                        ],
                        "es": [
                            "industrializaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7",
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b5\u03ba\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "industrializzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7523\u696d\u5316",
                            "\u5de5\u696d\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "industrialisatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "industrializa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "industrializare"
                        ],
                        "sk": [
                            "industrializ\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "industrialisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "industrializace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "industrialisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "industrialisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "industrialiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "donner le caract\u00e8re industriel en vue du commerce",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "industrialisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "industrialize",
                            "industrialise"
                        ],
                        "es": [
                            "industrializar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "industrializzare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7523\u696d\u5316\u3059\u308b"
                        ],
                        "pt": [
                            "industrializar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9tendre les activit\u00e9s industrielles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "industrialisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "industrialize",
                            "industrialise"
                        ],
                        "es": [
                            "industrializar"
                        ],
                        "it": [
                            "industrializzare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de5\u696d\u5316\u3059\u308b"
                        ],
                        "pt": [
                            "industrializar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "industrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "industrie",
                            "nywerheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "industri"
                        ],
                        "de": [
                            "Industrie"
                        ],
                        "en": [
                            "industry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0564\u0575\u0578\u0582\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259naye"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0448\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ind\u00fastria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de5\u696d",
                            "\u5de5\u4e1a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc5c5"
                        ],
                        "hr": [
                            "industrija"
                        ],
                        "da": [
                            "industri"
                        ],
                        "es": [
                            "industria"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f6\u00f6stus"
                        ],
                        "fi": [
                            "teollisuus",
                            "autoteollisuus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e0\u10d4\u10ec\u10d5\u10d4\u10da\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e2\u05e9\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "hu": [
                            "ipar"
                        ],
                        "io": [
                            "industrio"
                        ],
                        "id": [
                            "industri"
                        ],
                        "is": [
                            "i\u00f0na\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "industria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7523\u696d",
                            "\u696d\u754c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043d\u0435\u0440\u043a\u04d9\u0441\u0456\u043f",
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "r\u016bpniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "pramon\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "industri"
                        ],
                        "mt": [
                            "industrija"
                        ],
                        "nl": [
                            "industrie",
                            "nijverheid"
                        ],
                        "no": [
                            "industri"
                        ],
                        "oc": [
                            "ind\u00fastria"
                        ],
                        "uz": [
                            "sanoat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0646\u0639\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "przemys\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "ind\u00fastria"
                        ],
                        "ro": [
                            "industrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u0435\u043b",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "priemysel"
                        ],
                        "sl": [
                            "industrija"
                        ],
                        "sv": [
                            "industri"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiwanda"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u043e\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fmysl"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e2a\u0e32\u0e2b\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "end\u00fcstri"
                        ],
                        "tk": [
                            "senagat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u043b\u043e\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0456\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4ng nghi\u1ec7p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "industrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "industries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "industriel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "industriell",
                            "gewerblich"
                        ],
                        "en": [
                            "industrial"
                        ],
                        "es": [
                            "industrial"
                        ],
                        "eo": [
                            "industria"
                        ],
                        "fy": [
                            "yndustrieel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "industriala"
                        ],
                        "it": [
                            "industriale"
                        ],
                        "nl": [
                            "industrieel"
                        ],
                        "pl": [
                            "przemys\u0142owy"
                        ],
                        "pt": [
                            "industrial"
                        ],
                        "ro": [
                            "industrial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "industriell"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fmyslov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "industriel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "industriels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "industrielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "industrielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entrepreneur, patron d\u2019industrie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "industrialist"
                        ],
                        "eu": [
                            "industrialari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03ae\u03c7\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "industriale"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fmysln\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "industriel": [
                    "Singulier"
                ],
                "industriels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "industrieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "emsig",
                            "geschickt",
                            "gewandt"
                        ],
                        "en": [
                            "industrious",
                            "working"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0639"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52e4\u52b3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52e4\u52c9"
                        ],
                        "ro": [
                            "dibace",
                            "\u00eendem\u00e2natic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "industrieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "industrieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9branlable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbeirrbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unshakable"
                        ],
                        "es": [
                            "inquebrantable"
                        ],
                        "it": [
                            "incrollabile"
                        ],
                        "la": [
                            "inconvulsibilis",
                            "indeclinatus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9branlable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "in\u00e9branlables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9dit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9, publi\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unver\u00f6ffentlicht"
                        ],
                        "en": [
                            "for the first time",
                            "original",
                            "unpublished"
                        ],
                        "br": [
                            "diembann"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongepubliceerd",
                            "niet eerder verschenen"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepublikowane"
                        ],
                        "pt": [
                            "in\u00e9dito",
                            "original"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nouveau, inusit\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einzigartig",
                            "innovativ",
                            "ungewohnt"
                        ],
                        "en": [
                            "new",
                            "innovative"
                        ],
                        "br": [
                            "digent"
                        ],
                        "it": [
                            "inedito"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuw"
                        ],
                        "pt": [
                            "in\u00e9dito",
                            "original"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorspronklik"
                        ],
                        "ca": [
                            "original"
                        ],
                        "da": [
                            "oprindelig"
                        ],
                        "es": [
                            "original"
                        ],
                        "eo": [
                            "originala"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppruna",
                            "upprunaligur"
                        ],
                        "io": [
                            "editita"
                        ],
                        "nl": [
                            "apart",
                            "oorspronkelijk",
                            "origineel"
                        ],
                        "sv": [
                            "original"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9dit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "in\u00e9dits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "in\u00e9dite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "in\u00e9dites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ineffable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui ne peut se dire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "uns\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "ineffable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "inef\u00e1vel",
                            "inef\u00e1veis"
                        ],
                        "cs": [
                            "nev\u00fdslovn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ineffable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ineffables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ineffa\u00e7able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ineffaceable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627 \u064a\u0645\u062d\u0649"
                        ],
                        "es": [
                            "imborrable"
                        ],
                        "it": [
                            "incancellabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "inapag\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "outpl\u00e5nligt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ineffa\u00e7able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ineffa\u00e7ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inefficace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas d\u2019efficacit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unwirksam"
                        ],
                        "en": [
                            "ineffective",
                            "backwards"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259sirsiz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u6548\u7684"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "inefficace",
                            "inefficiente"
                        ],
                        "ro": [
                            "ineficient",
                            "neeficient"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inefficace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inefficaces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9gal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungerade"
                        ],
                        "en": [
                            "unequal",
                            "uneven"
                        ],
                        "eu": [
                            "desberdin"
                        ],
                        "ca": [
                            "desigual"
                        ],
                        "es": [
                            "desigual"
                        ],
                        "it": [
                            "ineguale",
                            "disuguale"
                        ],
                        "la": [
                            "inaequabilis",
                            "inaequalis"
                        ],
                        "pt": [
                            "desigual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9gal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "in\u00e9gaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "in\u00e9gale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "in\u00e9gales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9galit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inequality",
                            "inequity"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259rab\u0259rlik"
                        ],
                        "eu": [
                            "desberdintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "desigualtat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u5e73\u7b49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\ud3c9\ub4f1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "egaleso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5e73\u7b49"
                        ],
                        "pl": [
                            "nier\u00f3wno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9galit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "in\u00e9galit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9luctable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unweigerlich",
                            "unabwendbar"
                        ],
                        "en": [
                            "inevitable",
                            "ineluctable",
                            "inescapable"
                        ],
                        "da": [
                            "uundg\u00e5eligt"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepra",
                            "neevitebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03cc\u03c6\u03b5\u03c5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "evitebla"
                        ],
                        "it": [
                            "ineluttabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onafwendbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "uunng\u00e5elig"
                        ],
                        "oc": [
                            "ineluctable",
                            "immancable"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofr\u00e5nkomlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9luctable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "in\u00e9luctables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9puisable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inexhaustible"
                        ],
                        "ca": [
                            "inesgotable"
                        ],
                        "da": [
                            "uudt\u00f8mmelig"
                        ],
                        "es": [
                            "inagotable"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevy\u010derpateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9puisable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "in\u00e9puisables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9quation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inequality",
                            "inequation"
                        ],
                        "eu": [
                            "inekuazio"
                        ],
                        "es": [
                            "inecuaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "disequazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "inequa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9quation": [
                    "Singulier"
                ],
                "in\u00e9quations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inerme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Botanique) Qui n\u2019a ni aiguillon ni \u00e9pine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inerme"
                        ],
                        "en": [
                            "inerm",
                            "inermous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u064a\u0627\u0637"
                        ],
                        "br": [
                            "dizarm",
                            "dizifenn"
                        ],
                        "oc": [
                            "in\u00e8rme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inerme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inermes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inerrance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inerrancy"
                        ],
                        "ca": [
                            "inerr\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "inerrancia"
                        ],
                        "id": [
                            "ineransi"
                        ],
                        "it": [
                            "inerranza"
                        ],
                        "pt": [
                            "inerr\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inerte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inert"
                        ],
                        "en": [
                            "inert"
                        ],
                        "da": [
                            "inert"
                        ],
                        "es": [
                            "inerte"
                        ],
                        "it": [
                            "inerte"
                        ],
                        "nl": [
                            "inert"
                        ],
                        "no": [
                            "ubevegelig"
                        ],
                        "pt": [
                            "inerte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inerte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inertes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inertie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Force en physique (3):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tr\u00e4gheit"
                        ],
                        "en": [
                            "inertia"
                        ],
                        "es": [
                            "inercia"
                        ],
                        "eo": [
                            "inerteco",
                            "inerteca forto",
                            "inertforto"
                        ],
                        "et": [
                            "inerts",
                            "inertsus"
                        ],
                        "fi": [
                            "inertia",
                            "hitaus"
                        ],
                        "it": [
                            "inerzia"
                        ],
                        "nl": [
                            "inertie",
                            "traagheid"
                        ],
                        "no": [
                            "treghet",
                            "treighet"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6ghet"
                        ],
                        "cs": [
                            "setrva\u010dnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Refus de l\u2019action (4):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inertia"
                        ],
                        "es": [
                            "inercia"
                        ],
                        "et": [
                            "tegevusetus",
                            "loidus"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastahakoisuus"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6ghet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inertie": [
                    "Singulier"
                ],
                "inerties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inesp\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unverhofft"
                        ],
                        "en": [
                            "unexpected"
                        ],
                        "ca": [
                            "inesperat",
                            "inesperada"
                        ],
                        "eo": [
                            "neesperita"
                        ],
                        "io": [
                            "esperata"
                        ],
                        "it": [
                            "insperato"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverhoopt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inesp\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inesp\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inesp\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inesp\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inestimable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inestimable",
                            "invaluable"
                        ],
                        "io": [
                            "evaluebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inestimabile"
                        ],
                        "la": [
                            "inaestimabilis"
                        ],
                        "oc": [
                            "inestimable",
                            "invalorable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inestimable": [
                    "Singulier"
                ],
                "inestimables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9vitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qu\u2019on ne peut \u00e9viter (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unausweichlich",
                            "unvermeidlich",
                            "unvermeidbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unavoidable"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ist\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10ea\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03cc\u03c6\u03b5\u03c5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "inevitabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvermijdelijk",
                            "onontkoombaar",
                            "onafwendbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "inevitable",
                            "indefugible"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062c\u062a\u0646\u0627\u0628 \u0646\u0627\u067e\u0630\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "inevit\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oundviklig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevyhnuteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "in\u00e9vitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "in\u00e9vitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "in\u00e9vitablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inevitably"
                        ],
                        "an": [
                            "inevitablemente"
                        ],
                        "ast": [
                            "inevitablemente"
                        ],
                        "ca": [
                            "inevitablemente"
                        ],
                        "es": [
                            "inevitablemente"
                        ],
                        "gl": [
                            "inevitablemente"
                        ],
                        "it": [
                            "inevitabilmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "inevitavelmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inexact": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungenau",
                            "unrichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "inaccurate",
                            "inexact"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011dusta",
                            "neekzakta",
                            "neakurata"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4tarkka"
                        ],
                        "io": [
                            "exakta"
                        ],
                        "it": [
                            "inesatto"
                        ],
                        "nl": [
                            "inaccuraat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexact": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inexacts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inexacte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inexactes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexactitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inaccuracy",
                            "infidelity"
                        ],
                        "eo": [
                            "neakurateco",
                            "neekzakteco",
                            "malfideleco"
                        ],
                        "gl": [
                            "inexactitude"
                        ],
                        "io": [
                            "exakteso"
                        ],
                        "nl": [
                            "trouweloosheid",
                            "ontrouw"
                        ],
                        "oc": [
                            "inexactitud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexactitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "inexactitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexistant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "existent"
                        ],
                        "io": [
                            "existanta"
                        ],
                        "it": [
                            "inesistente"
                        ],
                        "oc": [
                            "inexistent"
                        ],
                        "sv": [
                            "obefintlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexistant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inexistants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inexistante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inexistantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexistence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "existence"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc7ac"
                        ],
                        "it": [
                            "inesistenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5728",
                            "\u975e\u5b58\u5728"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u062f\u0645 \u0648\u062c\u0648\u062f",
                            "\u0646\u06cc\u0633\u062a\u06cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexistence": [
                    "Singulier"
                ],
                "inexistences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexorable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inexorable"
                        ],
                        "es": [
                            "inexorable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ad\u03bd\u03b4\u03bf\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "neflexebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inesorabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverbiddelijk",
                            "onvermurwbaar",
                            "onbuigzaam"
                        ],
                        "no": [
                            "ub\u00f8nnh\u00f8rlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "inexorable"
                        ],
                        "pt": [
                            "inexor\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexorable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inexorables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexp\u00e9riment\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inexperienced",
                            "fledgling"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokematon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "experta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexp\u00e9riment\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inexp\u00e9riment\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inexp\u00e9riment\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inexp\u00e9riment\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexplicable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inexplicable",
                            "causeless"
                        ],
                        "ca": [
                            "inexplicable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neklarigebla"
                        ],
                        "io": [
                            "explikebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inspiegabile",
                            "inesplicabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexplicable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inexplicables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexprimable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unaussprechbar"
                        ],
                        "en": [
                            "inexpressible",
                            "unspeakable"
                        ],
                        "ca": [
                            "inexpressable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ad\u03ba\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "expresebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inesprimibile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexprimable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inexprimables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inexpugnable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impregnable"
                        ],
                        "io": [
                            "asaltebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inespugnabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onneembaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ointaglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inexpugnable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inexpugnables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infaillibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unfehlbarkeit",
                            "absolute Zuverl\u00e4ssigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "infallibility"
                        ],
                        "it": [
                            "infallibilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u8b2c\u6027"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofelbarhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "neomylnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infaillibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "infaillibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infaillible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infallible"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0635\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0623",
                            "\u0645\u0624\u0643\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "lible"
                        ],
                        "eo": [
                            "neerarema"
                        ],
                        "gl": [
                            "infalible",
                            "infal\u00edbel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ac\u03b8\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eroriva"
                        ],
                        "it": [
                            "infallibile"
                        ],
                        "cs": [
                            "neomyln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infaillible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "infaillibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infaisable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unmachbar",
                            "unm\u00f6glich"
                        ],
                        "en": [
                            "infeasible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nefarebla"
                        ],
                        "io": [
                            "nefacebla"
                        ],
                        "it": [
                            "infattibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondoenlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "infasable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infaisable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "infaisables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inf\u00e2me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "niedertr\u00e4chtig",
                            "abscheulich",
                            "sch\u00e4ndlich",
                            "absto\u00dfend"
                        ],
                        "en": [
                            "infamous"
                        ],
                        "da": [
                            "berygtet",
                            "infam",
                            "\u00e6rel\u00f8s"
                        ],
                        "io": [
                            "infama"
                        ],
                        "it": [
                            "infame"
                        ],
                        "no": [
                            "skjendig"
                        ],
                        "ro": [
                            "abject"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inf\u00e2me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inf\u00e2mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abscheulichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "infamy"
                        ],
                        "ca": [
                            "inf\u00e0mia"
                        ],
                        "es": [
                            "infamia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgloro"
                        ],
                        "hu": [
                            "aljass\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "infamia"
                        ],
                        "no": [
                            "van\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "infamia"
                        ],
                        "pt": [
                            "inf\u00e2mia"
                        ],
                        "ro": [
                            "tic\u0103lo\u0219ie"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohavnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "infamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infanterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "infanterie"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebmb\u00ebsori"
                        ],
                        "de": [
                            "Infanterie"
                        ],
                        "en": [
                            "infantry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0565\u057f\u0587\u0561\u0566\u0578\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "infanteria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0445\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "infanteria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b65\u5175"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ubcd1"
                        ],
                        "hr": [
                            "pje\u0161a\u0161tvo",
                            "pe\u0161a\u0161tvo"
                        ],
                        "da": [
                            "infanteri"
                        ],
                        "es": [
                            "infanter\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "infanterio"
                        ],
                        "et": [
                            "jalav\u00e4gi"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkav\u00e4ki"
                        ],
                        "fy": [
                            "ynfantery"
                        ],
                        "gl": [
                            "infantar\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10d8\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b6\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05dc \u05e8\u05d2\u05dc\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyalogs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "infantrio"
                        ],
                        "id": [
                            "infanteri"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "fanteria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b65\u5175"
                        ],
                        "la": [
                            "peditatus"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101jnieki"
                        ],
                        "lt": [
                            "p\u0117stininkai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "infantri"
                        ],
                        "nl": [
                            "infanterie",
                            "voetvolk"
                        ],
                        "no": [
                            "infanteri"
                        ],
                        "oc": [
                            "infantari\u00e1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0638\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "piechota"
                        ],
                        "pt": [
                            "infantaria"
                        ],
                        "ro": [
                            "infanterie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0438\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0448\u0430\u0434\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pechota"
                        ],
                        "sl": [
                            "pehota"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotfolk",
                            "infanteri"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bchota"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e23\u0e32\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "piyade"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0445\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed9 binh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infanterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "infanteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infanticide": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kindesmord"
                        ],
                        "en": [
                            "infanticide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bba\u5b30"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\uc544 \uc0b4\ud574"
                        ],
                        "eo": [
                            "infanmurdo"
                        ],
                        "et": [
                            "lapsetapp"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsenmurha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyermekgyilkoss\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "infanticidio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u6bba\u3057"
                        ],
                        "la": [
                            "infanticidium"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzieciob\u00f3jstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "infantic\u00eddio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u043e\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "detomor"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnadr\u00e5p"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0442\u043e\u0432\u0431\u0438\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infanticide": [
                    "Singulier"
                ],
                "infanticides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infantile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kindlich",
                            "kindisch"
                        ],
                        "br": [
                            "bugelel",
                            "bugelek"
                        ],
                        "eo": [
                            "infana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b1\u03c1\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "sv": [
                            "infantil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infantile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "infantiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infantiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infantilize"
                        ],
                        "ca": [
                            "infantilitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "infantilizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "infantilizar"
                        ],
                        "it": [
                            "infantilizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "infantiliseren"
                        ],
                        "pt": [
                            "infantilizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infarctus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infarkt"
                        ],
                        "en": [
                            "infarct",
                            "infarction",
                            "heart attack"
                        ],
                        "es": [
                            "infarto"
                        ],
                        "gl": [
                            "infarto"
                        ],
                        "it": [
                            "infarto"
                        ],
                        "oc": [
                            "infart"
                        ],
                        "pt": [
                            "infarto"
                        ],
                        "sv": [
                            "infarkt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infatigablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indefatigably",
                            "tirelessly",
                            "untiringly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "instancabilmente",
                            "infaticabilmente"
                        ],
                        "la": [
                            "impigre"
                        ],
                        "pt": [
                            "infatigavelmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inf\u00e9cond": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infertile"
                        ],
                        "io": [
                            "nefekunda"
                        ],
                        "it": [
                            "infecondo"
                        ],
                        "ro": [
                            "infecund"
                        ],
                        "cs": [
                            "neplodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inf\u00e9cond": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inf\u00e9conds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inf\u00e9conde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inf\u00e9condes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anstecken",
                            "infizieren"
                        ],
                        "en": [
                            "infect"
                        ],
                        "ca": [
                            "infectar"
                        ],
                        "da": [
                            "smitte"
                        ],
                        "es": [
                            "infectar",
                            "infeccionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "infekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "smitta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tartuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ynfektearje",
                            "oanstekke"
                        ],
                        "io": [
                            "infektar"
                        ],
                        "it": [
                            "infettare",
                            "contagiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansteken",
                            "besmetten",
                            "infecteren",
                            "verpesten"
                        ],
                        "pt": [
                            "infectar"
                        ],
                        "ro": [
                            "infecta"
                        ],
                        "cs": [
                            "nakazit",
                            "infikovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infectieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "infekti\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "infectious"
                        ],
                        "ca": [
                            "infecci\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "infeccioso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u049b\u043f\u0430\u043b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0443\u0433\u0443\u0448\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u0433\u044b\u0448\u043b\u044b"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdokan\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infectieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "infectieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infectiologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infektiologin",
                            "Infektiologe"
                        ],
                        "en": [
                            "infectiologist"
                        ],
                        "br": [
                            "poreour",
                            "poreourez"
                        ],
                        "it": [
                            "infettivologo",
                            "infettivologa"
                        ],
                        "pt": [
                            "infeciologista",
                            "infecciologista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infectiologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "infectiologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infection"
                        ],
                        "br": [
                            "flaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "infecci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "infecci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "infecci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "infezione"
                        ],
                        "no": [
                            "infeksjon",
                            "infeksjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "infeccion",
                            "enfeciment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infection": [
                    "Singulier"
                ],
                "infections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infectivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infectivity"
                        ],
                        "ca": [
                            "infectivitat"
                        ],
                        "es": [
                            "infectividad"
                        ],
                        "eo": [
                            "infektebleco"
                        ],
                        "it": [
                            "infettivit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infectivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "infectivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inf\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlussfolgerung"
                        ],
                        "en": [
                            "inference"
                        ],
                        "eu": [
                            "inferentzia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "infero"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevolgtrekking",
                            "redenering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0646\u0628\u0627\u0637"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inf\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "inf\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inf\u00e9rieur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui est plac\u00e9 au-dessous\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lower"
                        ],
                        "eu": [
                            "azpiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "inferior"
                        ],
                        "es": [
                            "inferior"
                        ],
                        "gl": [
                            "inferior"
                        ],
                        "ia": [
                            "inferior"
                        ],
                        "it": [
                            "inferiore"
                        ],
                        "oc": [
                            "inferior"
                        ],
                        "pt": [
                            "inferior"
                        ],
                        "ro": [
                            "inferior"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kleiner"
                        ],
                        "en": [
                            "inferior"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba",
                            "malsupra"
                        ],
                        "fi": [
                            "ali"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10d3\u10d0",
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10db\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "infra"
                        ],
                        "id": [
                            "bawahan"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderste"
                        ],
                        "pl": [
                            "spodni"
                        ],
                        "pt": [
                            "subalterno"
                        ],
                        "cs": [
                            "spodn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inf\u00e9rieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inf\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inf\u00e9rieure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inf\u00e9rieures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infernal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infernal"
                        ],
                        "br": [
                            "ifernus"
                        ],
                        "es": [
                            "infernal"
                        ],
                        "fi": [
                            "pirullinen"
                        ],
                        "it": [
                            "infernale"
                        ],
                        "pt": [
                            "infernal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "helvetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "pekeln\u00fd",
                            "pekelsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infernal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "infernaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "infernale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "infernales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infest"
                        ],
                        "ca": [
                            "infestar"
                        ],
                        "es": [
                            "infestar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03bc\u03b1\u03af\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "infestare"
                        ],
                        "oc": [
                            "empobolar",
                            "infestar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infid\u00e9lit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untreue"
                        ],
                        "en": [
                            "unfaithfulness"
                        ],
                        "it": [
                            "infedelt\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u0441\u044b\u0437\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewierno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infid\u00e9lit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "infid\u00e9lit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infiltration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infiltration"
                        ],
                        "ca": [
                            "infiltraci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "infiltraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03af\u03c3\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "infiltro"
                        ],
                        "it": [
                            "infiltrazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f5c\u5165"
                        ],
                        "cs": [
                            "infiltrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infiltration": [
                    "Singulier"
                ],
                "infiltrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infiltrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infiltrate",
                            "leach"
                        ],
                        "es": [
                            "infiltrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "en\u015dteli\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b9\u03c3\u03b4\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "infiltrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "infiltra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infini": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altyddurend"
                        ],
                        "de": [
                            "endlos",
                            "unendlich"
                        ],
                        "en": [
                            "infinite",
                            "everlasting",
                            "endless",
                            "indefinite",
                            "interminable"
                        ],
                        "br": [
                            "difin",
                            "diziwezh"
                        ],
                        "da": [
                            "uoverskuelig"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfina"
                        ],
                        "fo": [
                            "endaleysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "loputon"
                        ],
                        "fy": [
                            "einleas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senfina"
                        ],
                        "it": [
                            "infinito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u9650"
                        ],
                        "nl": [
                            "altijddurend",
                            "eindeloos",
                            "oneindig"
                        ],
                        "ro": [
                            "infinit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ndl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infini": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "infinis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "infinie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "infinies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unendlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "infinity"
                        ],
                        "br": [
                            "anfin",
                            "diziwezh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ud55c",
                            "\ubb34\ud55c\ub300"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfineco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u9650",
                            "\u7121\u9650\u5927"
                        ],
                        "nl": [
                            "oneindigheid"
                        ],
                        "ro": [
                            "infinit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infini": [
                    "Singulier"
                ],
                "infinis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infiniment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infinitely",
                            "ad infinitum",
                            "endlessly",
                            "continually",
                            "indefinitely",
                            "infinitely"
                        ],
                        "es": [
                            "infinitamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfine",
                            "senlime"
                        ],
                        "it": [
                            "infinitamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "tot in het oneindige"
                        ],
                        "oc": [
                            "infinitament",
                            "enfinidamen"
                        ],
                        "pt": [
                            "infinitamente"
                        ],
                        "tr": [
                            "sonsuzca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infinit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qualit\u00e9 de ce qui est infini",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unendlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "infinity"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfineco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "cs": [
                            "nekone\u010dnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infinit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "infinit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infinit\u00e9simal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unendlich klein",
                            "infinidesimal"
                        ],
                        "en": [
                            "infinitesimal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03b5\u03bb\u03ac\u03c7\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "infinitesimale"
                        ],
                        "ro": [
                            "infinitezimal"
                        ],
                        "sv": [
                            "infinitesimal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infinit\u00e9simal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "infinit\u00e9simaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "infinit\u00e9simale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "infinit\u00e9simales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infinitif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infinitiv",
                            "Nennform",
                            "Grundform"
                        ],
                        "en": [
                            "infinitive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "verb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc815\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "infinitiv",
                            "grundform"
                        ],
                        "es": [
                            "infinitivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "infinitivo"
                        ],
                        "fo": [
                            "navnh\u00e1ttur"
                        ],
                        "gl": [
                            "infinitivo"
                        ],
                        "io": [
                            "infinitivo"
                        ],
                        "it": [
                            "infinito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5b9a\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0439\u044b\u049b \u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ln": [
                            "lib\u00f3ngwinyit\u00e9",
                            "l\u00edfinit\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "infinitief",
                            "onbepaalde wijs"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0635\u062f\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0635\u062f\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "infinitivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "infinitiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u0438\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "infinitiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "neur\u010ditek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infinitif": [
                    "Singulier"
                ],
                "infinitifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infirme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Atteint d\u2019une infirmit\u00e9 (1):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infirm",
                            "disabled"
                        ],
                        "fi": [
                            "invalidi",
                            "vammainen"
                        ],
                        "it": [
                            "disabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehandicapt",
                            "invalide",
                            "mindervalide"
                        ],
                        "pl": [
                            "u\u0142omny"
                        ],
                        "cs": [
                            "posti\u017een\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infirme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "infirmes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infirmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Annuler la sentence\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invalidate",
                            "nullify"
                        ],
                        "ca": [
                            "invalidar"
                        ],
                        "es": [
                            "invalidar"
                        ],
                        "it": [
                            "infirmare"
                        ],
                        "pt": [
                            "invalidar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infirmerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Revier",
                            "Krankenstation"
                        ],
                        "en": [
                            "infirmary"
                        ],
                        "eu": [
                            "erizaindegi"
                        ],
                        "br": [
                            "kla\u00f1vdi"
                        ],
                        "da": [
                            "plejehjem"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "flegejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sairastupa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferpleechteh\u00fbs"
                        ],
                        "io": [
                            "maladeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "infermeria"
                        ],
                        "nl": [
                            "verpleeginrichting",
                            "ziekenboeg",
                            "verpleeglokaal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infirmerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "infirmeries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infirmier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "infermier"
                        ],
                        "de": [
                            "Krankenpfleger"
                        ],
                        "en": [
                            "nurse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0645\u0631\u0636"
                        ],
                        "eu": [
                            "erizain"
                        ],
                        "br": [
                            "kla\u00f1vdiour"
                        ],
                        "ca": [
                            "infermer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\ud638\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "infirmieru"
                        ],
                        "da": [
                            "sygeplejer",
                            "sygeplejerske"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermero",
                            "enfermera"
                        ],
                        "eo": [
                            "flegisto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e2\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "flegisto"
                        ],
                        "id": [
                            "perawat"
                        ],
                        "ia": [
                            "infirmero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14d0\u14c2\u140a\u1585\u14ef\u1405\u1585\u144e"
                        ],
                        "it": [
                            "infermiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u770b\u8b77\u5e2b",
                            "\u30ca\u30fc\u30b9",
                            "\u770b\u8b77\u5a66"
                        ],
                        "nl": [
                            "broeder",
                            "verpleegkundige",
                            "verpleger",
                            "ziekenverpleger"
                        ],
                        "oc": [
                            "infirmi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "piel\u0119gniarz",
                            "sanitariusz",
                            "\u0142apiduch"
                        ],
                        "ro": [
                            "infirmier",
                            "infirmier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442",
                            "\u043c\u0435\u0434\u0431\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjukv\u00e5rdare",
                            "v\u00e5rdare"
                        ],
                        "tr": [
                            "hem\u015fir"
                        ],
                        "vi": [
                            "y t\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infirmier": [
                    "Singulier"
                ],
                "infirmiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infirmi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme exer\u00e7ant le m\u00e9tier d\u2019infirmier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krankenschwester",
                            "Krankenpflegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "nurse"
                        ],
                        "br": [
                            "kla\u00f1vdiourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "infermera"
                        ],
                        "da": [
                            "sygeplejerske"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermera"
                        ],
                        "eo": [
                            "flegistino"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10ec\u10e7\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0",
                            "\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e2\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "perawat"
                        ],
                        "ia": [
                            "infirmera"
                        ],
                        "it": [
                            "infermiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "verpleegster"
                        ],
                        "oc": [
                            "infirmi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "piel\u0119gniarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfermeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "infirmier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "muuguzi"
                        ],
                        "tr": [
                            "hem\u015fire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infirmi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "infirmi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infirmit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kwaal",
                            "siekte"
                        ],
                        "de": [
                            "Krankheit",
                            "Erkrankung",
                            "Gebrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "disease",
                            "illness",
                            "sickness",
                            "ailment",
                            "weakness",
                            "frailty",
                            "deformity",
                            "disability",
                            "impairment",
                            "infirmity"
                        ],
                        "ang": [
                            "adl"
                        ],
                        "ca": [
                            "malaltia"
                        ],
                        "da": [
                            "sygdom",
                            "svaghed"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsano",
                            "malsaneco",
                            "malforteco",
                            "malfirmeco",
                            "kripleco",
                            "kripla\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00faka"
                        ],
                        "fy": [
                            "sykte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03b7\u03c1\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "betegs\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "infirmeso"
                        ],
                        "it": [
                            "infermit\u00e0",
                            "invalidit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "aegritudo",
                            "aegror",
                            "morbus"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyakit"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandoening",
                            "kwaal",
                            "ziekte",
                            "ongezondheid",
                            "flauwheid",
                            "zachtheid",
                            "zwakheid",
                            "zwakte",
                            "zwakte",
                            "gebrekkigheid",
                            "invaliditeit",
                            "gebrek"
                        ],
                        "no": [
                            "sykdom"
                        ],
                        "pl": [
                            "choroba",
                            "kalectwo",
                            "niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "doen\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjuka",
                            "sjukdom",
                            "svaghet"
                        ],
                        "sw": [
                            "ugonjwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "sakit"
                        ],
                        "cs": [
                            "choroba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infirmit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "infirmit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infix"
                        ],
                        "en": [
                            "infix"
                        ],
                        "br": [
                            "enger"
                        ],
                        "da": [
                            "infix"
                        ],
                        "es": [
                            "infijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "infikso"
                        ],
                        "ia": [
                            "infixo"
                        ],
                        "it": [
                            "infisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u4e2d\u8f9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "infix"
                        ],
                        "pt": [
                            "infixo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "infixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inflammabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flammability"
                        ],
                        "es": [
                            "inflamabilidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "inflamabilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "infiammabilit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "inflamabilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ttant\u00e4ndlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inflammabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inflammabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inflammable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui s\u2019enflamme facilement.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brennbar",
                            "entflammbar",
                            "feuerfangend",
                            "feuergef\u00e4hrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "flammable",
                            "inflammable"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u71c3"
                        ],
                        "es": [
                            "inflamable"
                        ],
                        "eo": [
                            "flami\u011dema",
                            "brulema",
                            "flamema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03c6\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inflamebla"
                        ],
                        "it": [
                            "accensibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u71c3"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ttant\u00e4ndlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inflammable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inflammables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inflammation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entz\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "inflammation"
                        ],
                        "es": [
                            "inflamaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "inflamo"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhaint"
                        ],
                        "it": [
                            "infiammazione"
                        ],
                        "no": [
                            "betennelse",
                            "betennelse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "inflam\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "inflammation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inflammation": [
                    "Singulier"
                ],
                "inflammations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inflation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9conomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inflation"
                        ],
                        "en": [
                            "inflation"
                        ],
                        "eu": [
                            "inflazio"
                        ],
                        "eo": [
                            "inflacio"
                        ],
                        "es": [
                            "inflaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "infl\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "ver\u00f0b\u00f3lga"
                        ],
                        "it": [
                            "inflazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "infl\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "infliacija"
                        ],
                        "pl": [
                            "inflacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "infla\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "infla\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "infl\u00e1cia"
                        ],
                        "cs": [
                            "inflace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inflation": [
                    "Singulier"
                ],
                "inflations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inflexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inflection"
                        ],
                        "ca": [
                            "flexi\u00f3",
                            "inflexi\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "deklino"
                        ],
                        "it": [
                            "inflessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bocht",
                            "verbuiging",
                            "buigpunt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0433\u0438\u0431",
                            "\u0438\u0437\u0433\u0438\u0431",
                            "\u0441\u0433\u0438\u0431\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inflexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "inflexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infliger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inflict"
                        ],
                        "ca": [
                            "infligir"
                        ],
                        "es": [
                            "infligir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sentigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "aplikar",
                            "impozar"
                        ],
                        "it": [
                            "infliggere"
                        ],
                        "oc": [
                            "infligir"
                        ],
                        "pt": [
                            "infligir"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u0161t\u011bd\u0159it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inflorescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00fctenstand",
                            "ou Infloreszenz"
                        ],
                        "en": [
                            "inflorescence"
                        ],
                        "ca": [
                            "infloresc\u00e8ncia"
                        ],
                        "eo": [
                            "infloresko"
                        ],
                        "io": [
                            "infloresenco"
                        ],
                        "it": [
                            "infiorescenza",
                            "inflorescenza"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiatostan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inflorescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "inflorescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "influence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action qui affecte quelqu\u2019un ou quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einwirkung"
                        ],
                        "en": [
                            "influence"
                        ],
                        "br": [
                            "levezon"
                        ],
                        "ca": [
                            "influ\u00e8ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "indflydelse",
                            "p\u00e5virkning"
                        ],
                        "es": [
                            "influencia"
                        ],
                        "io": [
                            "influo",
                            "influeso"
                        ],
                        "id": [
                            "pengaruh"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1hrif"
                        ],
                        "it": [
                            "influenza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u049b\u043f\u0430\u043b",
                            "\u04d9\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "invloed"
                        ],
                        "oc": [
                            "influ\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0641\u0648\u0630"
                        ],
                        "pt": [
                            "influ\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "influen\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5verkan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Autorit\u00e9, ascendant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "influence"
                        ],
                        "br": [
                            "levezon"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "invloed"
                        ],
                        "pt": [
                            "influ\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "influence": [
                    "Singulier"
                ],
                "influences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "influencer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beeinflussen"
                        ],
                        "en": [
                            "to influence"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5virke"
                        ],
                        "es": [
                            "influenciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "influi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "influar"
                        ],
                        "id": [
                            "memengaruhi"
                        ],
                        "it": [
                            "influenzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "influenciar"
                        ],
                        "pt": [
                            "influenciar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5verka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovliv\u0148ovat",
                            "ovlivnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "influent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "influential"
                        ],
                        "da": [
                            "indflydelsesrig"
                        ],
                        "es": [
                            "influyente"
                        ],
                        "it": [
                            "influente"
                        ],
                        "pt": [
                            "influente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "inflytelserik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "influent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "influents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "influente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "influentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "influer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "be\u00efnvloed"
                        ],
                        "de": [
                            "beeinflussen",
                            "Einflu\u00df haben auf",
                            "einwirken"
                        ],
                        "en": [
                            "influence",
                            "affect",
                            "act",
                            "impinge",
                            "shape",
                            "sway"
                        ],
                        "ca": [
                            "influir"
                        ],
                        "da": [
                            "indvirke"
                        ],
                        "es": [
                            "influir"
                        ],
                        "eo": [
                            "influi"
                        ],
                        "fy": [
                            "beynfloedzje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "influar"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u012ftakoti"
                        ],
                        "ms": [
                            "mempengaruhi"
                        ],
                        "nl": [
                            "be\u00efnvloeden",
                            "invloed hebben op"
                        ],
                        "pl": [
                            "wp\u0142ywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "influenciar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "influera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infob\u00e9sit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Informations\u00fcberflutung",
                            "Informationsflut"
                        ],
                        "en": [
                            "information overload",
                            "infobesity",
                            "infoxication",
                            "information anxiety",
                            "information explosion"
                        ],
                        "eu": [
                            "infoxikazio"
                        ],
                        "ca": [
                            "infoxicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrecarga informativa",
                            "infoxicaci\u00f3n",
                            "infobesidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "informa super\u015dar\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "sovraccarico cognitivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "informatiestress",
                            "infobesitas",
                            "datasmog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infob\u00e9sit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "infob\u00e9sit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infod\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infodemie"
                        ],
                        "en": [
                            "infodemic"
                        ],
                        "es": [
                            "infodemia"
                        ],
                        "it": [
                            "infodemia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infod\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "infod\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infodivertissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infotainment"
                        ],
                        "en": [
                            "infotainment"
                        ],
                        "ca": [
                            "infotainment",
                            "infoentreteniment"
                        ],
                        "eo": [
                            "informuza\u0135o"
                        ],
                        "id": [
                            "infotainmen"
                        ],
                        "it": [
                            "infotainment"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0442\u0435\u0439\u043d\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "infotainment"
                        ],
                        "pl": [
                            "infotainment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0442\u0435\u0439\u043d\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "infozabava"
                        ],
                        "sh": [
                            "infotainment"
                        ],
                        "sv": [
                            "infotainment"
                        ],
                        "cs": [
                            "infotainment"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043d\u0444\u043e\u0442\u0435\u0439\u043d\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infodivertissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "infodivertissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "application de l\u2019informatique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "computer graphics",
                            "compugraphics",
                            "infographics",
                            "infography"
                        ],
                        "co": [
                            "infugrafia"
                        ],
                        "et": [
                            "arvutigraafika"
                        ],
                        "it": [
                            "computer grafica"
                        ],
                        "pt": [
                            "infografia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "infographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "informaticien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Informatiker"
                        ],
                        "en": [
                            "computer scientist"
                        ],
                        "eu": [
                            "informatikari"
                        ],
                        "it": [
                            "informatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "computerdeskundige",
                            "er"
                        ],
                        "ro": [
                            "informatician"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "informaticien": [
                    "Singulier"
                ],
                "informaticiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "informaticienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Informatikerin"
                        ],
                        "ca": [
                            "inform\u00e0tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "komputikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "informatica"
                        ],
                        "lv": [
                            "datorzin\u0101tniece"
                        ],
                        "nl": [
                            "informatica"
                        ],
                        "ro": [
                            "informatician\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "ra\u010dunalni\u010darka"
                        ],
                        "cs": [
                            "informati\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "informaticienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "informaticiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "information": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "informasie"
                        ],
                        "en": [
                            "information"
                        ],
                        "de": [
                            "Information",
                            "Auskunft",
                            "Angabe",
                            "Anklage",
                            "Unterrichtung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "informaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d44\u8baf",
                            "\u8baf\u606f",
                            "\u4fe1\u606f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\ubcf4"
                        ],
                        "da": [
                            "information"
                        ],
                        "es": [
                            "informaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "informo"
                        ],
                        "et": [
                            "informatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "informaatio",
                            "tiedotus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03b4\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "felvil\u00e1gos\u00edt\u00e1s",
                            "t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "informo",
                            "informeso"
                        ],
                        "it": [
                            "informazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60c5\u5831"
                        ],
                        "lv": [
                            "inform\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "informacija"
                        ],
                        "mt": [
                            "informazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "informatie",
                            "inlichting"
                        ],
                        "no": [
                            "informasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "informacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0637\u0644\u0627\u0639\u0627\u062a",
                            "\u0627\u0637\u0644\u0627\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "informacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "informa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "informa\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "inform\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "informacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "information"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0442\u0442\u0438\u043e\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "informace"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilgi",
                            "malumat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "information": [
                    "Singulier"
                ],
                "informations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "informatique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Informatik"
                        ],
                        "en": [
                            "informatics",
                            "information science",
                            "information technology",
                            "IT",
                            "computer science",
                            "data processing",
                            "datalogy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0622\u0644\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "informatika"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhiataerezh",
                            "kompoderezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "inform\u00e0tica"
                        ],
                        "da": [
                            "informatik"
                        ],
                        "es": [
                            "inform\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "komputado",
                            "komputiko",
                            "komputoscienco"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietotekniikka",
                            "tietojenk\u00e4sittelytiede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "informatica"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0442\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "informatica"
                        ],
                        "nl": [
                            "informatica"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0645\u067e\u06cc\u0648\u0679\u0631 \u0633\u0627\u0626\u0646\u0633",
                            "\u06a9\u0645\u067e\u06cc\u0648\u0679\u0631 \u0639\u0644\u0648\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u0641\u0648\u0631\u0645\u0627\u062a\u06cc\u06a9",
                            "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u06a9\u0627\u0645\u067e\u06cc\u0648\u062a\u0631",
                            "\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0637\u0644\u0627\u0639\u0627\u062a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "informatika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "informatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "informatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "informatiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "computerize",
                            "computerise"
                        ],
                        "ca": [
                            "informatitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "informatizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietokoneistaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "informatizar"
                        ],
                        "it": [
                            "informatizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "informatizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "informer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "in kennis stel"
                        ],
                        "sq": [
                            "lajm\u00ebroj"
                        ],
                        "de": [
                            "Auskunft geben",
                            "benachrichtigen",
                            "informieren",
                            "mitteilen",
                            "unterrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "inform",
                            "report",
                            "acquaint",
                            "enlighten",
                            "notify",
                            "advise",
                            "apprise",
                            "find out"
                        ],
                        "nds": [
                            "metdeelen"
                        ],
                        "br": [
                            "kelaoui\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "informar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u901a\u77e5",
                            "\u544a\u77e5"
                        ],
                        "es": [
                            "informar"
                        ],
                        "eo": [
                            "informi"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppl\u00fdsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce",
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "inform\u00e1l",
                            "t\u00e1j\u00e9koztat"
                        ],
                        "io": [
                            "informar"
                        ],
                        "id": [
                            "beri tahu"
                        ],
                        "it": [
                            "informare",
                            "insegnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "berichten",
                            "informeren",
                            "inlichten",
                            "verwittigen",
                            "voorlichten"
                        ],
                        "oc": [
                            "informar"
                        ],
                        "pl": [
                            "informowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "informar",
                            "noticiar",
                            "participar"
                        ],
                        "ro": [
                            "informa"
                        ],
                        "sv": [
                            "informera",
                            "upplysa"
                        ],
                        "cs": [
                            "informovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "bildirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "infox": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fake news",
                            "hoax"
                        ],
                        "ca": [
                            "la\u00e7",
                            "not\u00edcies falses"
                        ],
                        "es": [
                            "noticias falsas",
                            "informaci\u00f3n falsa"
                        ],
                        "ln": [
                            "lokuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "nepnieuws"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0439\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}