{
    "infraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versto\u00df",
                            "\u00dcbertretung"
                        ],
                        "en": [
                            "infringement",
                            "trespassing",
                            "transgression"
                        ],
                        "es": [
                            "infracci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "rike",
                            "rikkomus"
                        ],
                        "io": [
                            "violaco"
                        ],
                        "it": [
                            "infrazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtreding"
                        ],
                        "pt": [
                            "infrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vertr\u00e4delse",
                            "brott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "infractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infrarouge": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "infrarot"
                        ],
                        "en": [
                            "infrared"
                        ],
                        "eu": [
                            "infragorri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u5916\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uc678\uc120"
                        ],
                        "it": [
                            "infrarosso",
                            "IR",
                            "raggio infrarosso",
                            "radiazione infrarossa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d64\u5916",
                            "\u8d64\u5916\u7dda"
                        ],
                        "pl": [
                            "podczerwony"
                        ],
                        "ro": [
                            "infraro\u0219u"
                        ],
                        "cs": [
                            "infra\u010derven\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131z\u0131l\u00f6tesi"
                        ],
                        "vi": [
                            "tia h\u1ed3ng ngo\u1ea1i",
                            "b\u1ee9c x\u1ea1 h\u1ed3ng ngo\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infrarouge": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "infrarouges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infrarot",
                            "IR",
                            "Infrarotstrahlung",
                            "Strahlung",
                            "thermische Strahlung",
                            "W\u00e4rmestrahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "infrared",
                            "IR",
                            "infrared light",
                            "IR light",
                            "infrared radiation",
                            "IR radiation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u5916\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801\uc678\uc120"
                        ],
                        "it": [
                            "infrarosso",
                            "radiazione infrarossa",
                            "raggio infrarosso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d64\u5916\u7dda"
                        ],
                        "pl": [
                            "podczerwie\u0144"
                        ],
                        "ro": [
                            "infraro\u0219u"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131z\u0131l\u00f6tesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infrarouge": [
                    "Singulier"
                ],
                "infrarouges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infrason": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infraschall"
                        ],
                        "en": [
                            "infrasound"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\uc8fc\ud30c"
                        ],
                        "it": [
                            "infrasuono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4e\u5468\u6ce2\u97f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "infrageluid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u0437\u0432\u0443\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infrason": [
                    "Singulier"
                ],
                "infrasons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infrastructure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Infrastruktur"
                        ],
                        "en": [
                            "infrastructure"
                        ],
                        "fi": [
                            "infrastruktuuri"
                        ],
                        "it": [
                            "infrastruttura"
                        ],
                        "sv": [
                            "infrastruktur"
                        ],
                        "cs": [
                            "infrastruktura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infrastructure": [
                    "Singulier"
                ],
                "infrastructures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infr\u00e9quent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infrequent"
                        ],
                        "es": [
                            "infrecuente"
                        ],
                        "it": [
                            "infrequente"
                        ],
                        "nl": [
                            "weinig voorkomend"
                        ],
                        "cs": [
                            "vz\u00e1cn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infr\u00e9quent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "infr\u00e9quents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "infr\u00e9quente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "infr\u00e9quentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infructueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fruchtlos",
                            "erfolglos",
                            "vergeblich"
                        ],
                        "en": [
                            "fruitless",
                            "unfruitful",
                            "unsuccessful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0645\u062b\u0645\u0631"
                        ],
                        "it": [
                            "infruttuoso"
                        ],
                        "oc": [
                            "infructu\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142onny"
                        ],
                        "pt": [
                            "infrut\u00edfero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofruktbar",
                            "fruktl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infructueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "infructueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "infrutescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fruchtstand"
                        ],
                        "en": [
                            "infructescence"
                        ],
                        "ca": [
                            "infructesc\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "infrutescencia"
                        ],
                        "it": [
                            "infruttescenza"
                        ],
                        "pl": [
                            "owocostan"
                        ],
                        "pt": [
                            "infrutesc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infrutescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "infrutescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat de l\u2019action d\u2019infuser.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infusion"
                        ],
                        "eu": [
                            "egoskin"
                        ],
                        "eo": [
                            "infuza\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "infuso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "infusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "infusoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Infusoria"
                        ],
                        "en": [
                            "infusorium"
                        ],
                        "ca": [
                            "infusori"
                        ],
                        "oc": [
                            "infus\u00f2ri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0444\u0443\u0437\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "infusoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "infusoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9nierie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ingenieurwissenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "engineering"
                        ],
                        "br": [
                            "ijinouriezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de5\u79d1",
                            "\u5de5\u7a0b"
                        ],
                        "es": [
                            "ingenier\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "tekniikka"
                        ],
                        "id": [
                            "rekayasa"
                        ],
                        "it": [
                            "ingegneria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5de5\u5b66",
                            "\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "engineering",
                            "ingenieurswetenschap"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "engenharia"
                        ],
                        "sv": [
                            "ingenj\u00f6rskonst"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fchendislik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9nierie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ing\u00e9nieries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9nieur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ingenieur"
                        ],
                        "sq": [
                            "inxhinier"
                        ],
                        "de": [
                            "Ingenieur",
                            "Ingenieurin"
                        ],
                        "en": [
                            "engineer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "injineru"
                        ],
                        "ca": [
                            "enginyer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc220\uc790",
                            "\uc5d4\uc9c0\ub2c8\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "inginieru"
                        ],
                        "da": [
                            "ingeni\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "ingeniero"
                        ],
                        "eo": [
                            "in\u011deniero"
                        ],
                        "fo": [
                            "verkfr\u00f8\u00f0ingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "insin\u00f6\u00f6ri"
                        ],
                        "gd": [
                            "einnseanair"
                        ],
                        "gl": [
                            "enxe\u00f1eiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10dc\u10df\u10d8\u10dc\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d4\u05e0\u05d3\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9rn\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "injenioro"
                        ],
                        "id": [
                            "insinyur"
                        ],
                        "it": [
                            "ingegnere",
                            "ingegnera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6280\u8853\u8005",
                            "\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2"
                        ],
                        "mg": [
                            "injeniora"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingenieur"
                        ],
                        "no": [
                            "ingeni\u00f8r",
                            "ingeni\u00f8r"
                        ],
                        "oc": [
                            "engenhaire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "in\u017cynier"
                        ],
                        "pt": [
                            "engenheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "inginer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ingenj\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "in\u017een\u00fdr",
                            "in\u017een\u00fdrka"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fchendis"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef9 s\u01b0"
                        ],
                        "zu": [
                            "unjiniyela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9nieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ing\u00e9nieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9nieur-conseil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ingenieurkonsulent"
                        ],
                        "en": [
                            "engineering consultant",
                            "consulting engineer"
                        ],
                        "es": [
                            "ingeniero asesor",
                            "ingeniero consultor"
                        ],
                        "it": [
                            "ingegnere consulente"
                        ],
                        "nl": [
                            "technisch adviseur"
                        ],
                        "pt": [
                            "consultor de engenharia"
                        ],
                        "sv": [
                            "ingenj\u00f6rskonsulent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9nieur-conseil": [
                    "Singulier"
                ],
                "ing\u00e9nieurs-conseils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9nieure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ingenieurin"
                        ],
                        "en": [
                            "engineer",
                            "engineeress"
                        ],
                        "ca": [
                            "enginyera"
                        ],
                        "es": [
                            "ingeniera"
                        ],
                        "eo": [
                            "in\u011denierino"
                        ],
                        "it": [
                            "ingegnera"
                        ],
                        "lv": [
                            "in\u017eeniere"
                        ],
                        "pl": [
                            "in\u017cynier"
                        ],
                        "pt": [
                            "engenheira"
                        ],
                        "ro": [
                            "inginer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "in\u017eenirka"
                        ],
                        "cs": [
                            "in\u017een\u00fdrka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9nieure": [
                    "Singulier"
                ],
                "ing\u00e9nieures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9nieuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ingenieurin"
                        ],
                        "en": [
                            "engineer",
                            "engineeress"
                        ],
                        "ca": [
                            "enginyera"
                        ],
                        "es": [
                            "ingeniera"
                        ],
                        "eo": [
                            "in\u011denierino"
                        ],
                        "it": [
                            "ingegnera"
                        ],
                        "lv": [
                            "in\u017eeniere"
                        ],
                        "pl": [
                            "in\u017cynier"
                        ],
                        "pt": [
                            "engenheira"
                        ],
                        "ro": [
                            "inginer\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "in\u017eenirka"
                        ],
                        "cs": [
                            "in\u017een\u00fdrka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9nieuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ing\u00e9nieuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9nieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est plein de ressources\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ingenious"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0576\u0561\u0580\u0561\u0563\u0565\u057f"
                        ],
                        "br": [
                            "ijinus"
                        ],
                        "ca": [
                            "enginy\u00f3s",
                            "enginyosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "sagaca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03ae\u03b4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "injenioza"
                        ],
                        "it": [
                            "ingegnoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppfinningsrik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui marque de l\u2019invention ou de l\u2019adresse.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ingenious"
                        ],
                        "br": [
                            "ijinus"
                        ],
                        "ca": [
                            "enginy\u00f3s",
                            "enginyosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "in\u011denia"
                        ],
                        "sv": [
                            "sinnrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9nieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ing\u00e9nieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9niosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ingenuity"
                        ],
                        "es": [
                            "ingenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "in\u011denio"
                        ],
                        "ga": [
                            "abaidheacht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bd\u03bf\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ingegnosit\u00e0"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00f8kt",
                            "kl\u00f8kt"
                        ],
                        "sv": [
                            "fyndighet",
                            "sinnrikhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9niosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ing\u00e9niosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einmischung"
                        ],
                        "en": [
                            "interference"
                        ],
                        "es": [
                            "injerencia"
                        ],
                        "io": [
                            "enmixo"
                        ],
                        "it": [
                            "inframmettenza",
                            "ingerenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "inmenging"
                        ],
                        "no": [
                            "innblanding"
                        ],
                        "oc": [
                            "inger\u00e9ncia"
                        ],
                        "sv": [
                            "inblandning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ing\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "ing\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ing\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ingest",
                            "butt in",
                            "interfere"
                        ],
                        "es": [
                            "ingerir"
                        ],
                        "io": [
                            "ingestar"
                        ],
                        "it": [
                            "inframettere",
                            "ingerire"
                        ],
                        "nl": [
                            "innemen"
                        ],
                        "ro": [
                            "ingera"
                        ],
                        "sv": [
                            "inblanda sig",
                            "l\u00e4gga sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ingouche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue parl\u00e9e par les Ingouches\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inguschische Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "Ingush"
                        ],
                        "br": [
                            "ingoucheg"
                        ],
                        "ca": [
                            "ing\u00faix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u53e4\u4ec0\u8a9e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uad6c\uc2dc\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "ingusetio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ingu\u015da lingvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "inguu\u0161i"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d5\u05e9\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30b0\u30fc\u30b7\u8a9e"
                        ],
                        "no": [
                            "ingusjisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk inguski"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edngua ingush"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0433\u0443\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ingratitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ingratitude"
                        ],
                        "br": [
                            "dianaoudegezh",
                            "dizanaoudegezh"
                        ],
                        "io": [
                            "negratitudo"
                        ],
                        "it": [
                            "ingratitudine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ingratitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "ingratitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ingr\u00e9dient": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chacune des substances, qui entrent dans la composition d\u2019un m\u00e9dicament etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zutat",
                            "Ingredienz"
                        ],
                        "en": [
                            "ingredient"
                        ],
                        "es": [
                            "ingrediente"
                        ],
                        "eo": [
                            "ingredienco"
                        ],
                        "fi": [
                            "aine"
                        ],
                        "gl": [
                            "ingrediente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "id": [
                            "rempah"
                        ],
                        "it": [
                            "ingrediente"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingredi\u00ebnt"
                        ],
                        "pt": [
                            "ingrediente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ingredience",
                            "p\u0159\u00edsada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ingr\u00e9dient": [
                    "Singulier"
                ],
                "ingr\u00e9dients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inguinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inguinal"
                        ],
                        "br": [
                            "barlennel",
                            "ar varlenn"
                        ],
                        "es": [
                            "inguinal"
                        ],
                        "it": [
                            "inguinale"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159\u00edseln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inguinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inguinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inguinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inguinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhabitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uninhabitable",
                            "inhospitable"
                        ],
                        "es": [
                            "inhabitable"
                        ],
                        "io": [
                            "nehabitebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inabitabile"
                        ],
                        "ro": [
                            "nelocuibil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhabitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inhabitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhabituel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungew\u00f6hnlich",
                            "un\u00fcblich",
                            "ungebr\u00e4uchlich"
                        ],
                        "en": [
                            "unusual"
                        ],
                        "io": [
                            "nekustuma"
                        ],
                        "it": [
                            "inabituale"
                        ],
                        "no": [
                            "uvanlig",
                            "uvanleg"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovanlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "neobvykl\u00fd",
                            "zvl\u00e1\u0161tn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhabituel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inhabituels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inhabituelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inhabituelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhalateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inhalator"
                        ],
                        "en": [
                            "inhaler"
                        ],
                        "ca": [
                            "inhalador"
                        ],
                        "es": [
                            "inhalador"
                        ],
                        "it": [
                            "inalatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "inalator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhalateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "inhalateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhaler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einatmen",
                            "inhalieren"
                        ],
                        "en": [
                            "inhale"
                        ],
                        "io": [
                            "inhalar"
                        ],
                        "it": [
                            "inalare"
                        ],
                        "pt": [
                            "inalar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inh\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inherent"
                        ],
                        "eo": [
                            "propra",
                            "nedisigebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inerente"
                        ],
                        "mg": [
                            "mifandraika"
                        ],
                        "oc": [
                            "inerent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u0632\u0645 \u0648 \u0645\u0644\u0632\u0648\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "inerente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inh\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inh\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inh\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inh\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhiber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ralentir un processus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hemmen"
                        ],
                        "en": [
                            "inhibit"
                        ],
                        "it": [
                            "inibire"
                        ],
                        "oc": [
                            "inibir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0433\u0438\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "inhibera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inhibition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inhibition"
                        ],
                        "io": [
                            "inhibo"
                        ],
                        "id": [
                            "abaran"
                        ],
                        "it": [
                            "inibizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "inibicion"
                        ],
                        "cs": [
                            "inhibice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhibition": [
                    "Singulier"
                ],
                "inhibitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhospitalier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inhospitable"
                        ],
                        "ca": [
                            "inhospitalari",
                            "inhospital\u00e0ria"
                        ],
                        "eo": [
                            "negastama"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b9\u03bb\u03cc\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "inhospitus",
                            "inhospitalis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhospitalier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inhospitaliers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inhospitali\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inhospitali\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhospitalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unwirtlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "inhospitality"
                        ],
                        "es": [
                            "inhospitalidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "inhospitalidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03be\u03b5\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "inospitalit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "inhospitalitas"
                        ],
                        "pt": [
                            "inhospitalidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhospitalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inhospitalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhumain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unmenschlich"
                        ],
                        "en": [
                            "inhuman"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nehomala"
                        ],
                        "it": [
                            "inumano"
                        ],
                        "nl": [
                            "onmenselijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieludzki"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhumain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inhumains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inhumaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inhumaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhumation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestattung"
                        ],
                        "en": [
                            "burial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0641\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0572\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "es": [
                            "inhumaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "inhumaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "inumazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "inhumacja"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordande",
                            "begravning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inhumation": [
                    "Singulier"
                ],
                "inhumations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inhumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inhume",
                            "inter",
                            "bury"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0641\u0646",
                            "\u062f\u0641\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "inhumar"
                        ],
                        "fi": [
                            "haudata"
                        ],
                        "it": [
                            "inumare",
                            "seppellire"
                        ],
                        "pl": [
                            "pochowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "jorda",
                            "begrava"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inimaginable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unimaginable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neimagebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "inimmaginabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvoorstelbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "inimaginable"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewyobra\u017calny",
                            "niewyobra\u017calna",
                            "niewyobra\u017calne"
                        ],
                        "pt": [
                            "inimagin\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inimaginable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inimaginables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inimiti\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feindschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "enmity",
                            "feud"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u0647\u064a\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u0648\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "areriotasun"
                        ],
                        "da": [
                            "antipati",
                            "animositet"
                        ],
                        "es": [
                            "enemistad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malamikeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c7\u03b8\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "enemikeso"
                        ],
                        "it": [
                            "inimicizia"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijandschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "inimizade"
                        ],
                        "ro": [
                            "inimici\u021bie",
                            "du\u0219m\u0103nie"
                        ],
                        "sv": [
                            "ov\u00e4nskap",
                            "fiendskap"
                        ],
                        "sw": [
                            "uhasimu"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u015fmanl\u0131k",
                            "ge\u00e7imsizlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inimiti\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inimiti\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ininflammable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht brennbar",
                            "feuerfest"
                        ],
                        "en": [
                            "nonflammable"
                        ],
                        "es": [
                            "ininflamable"
                        ],
                        "io": [
                            "inflamebla"
                        ],
                        "it": [
                            "ininfiammabile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u53ef\u71c3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ininflammable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ininflammables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inintelligible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unverst\u00e4ndlich"
                        ],
                        "en": [
                            "unintelligible"
                        ],
                        "ca": [
                            "ligible"
                        ],
                        "es": [
                            "ininteligible"
                        ],
                        "io": [
                            "nekomprenebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inintelligibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "inintelig\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inintelligible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inintelligibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inintentionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sans en avoir eu l\u2019intention\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "padashur"
                        ],
                        "de": [
                            "unbeabsichtigt"
                        ],
                        "en": [
                            "unintentionally"
                        ],
                        "es": [
                            "sin intenci\u00f2n"
                        ],
                        "it": [
                            "inintenzionalmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "involuntariamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "initial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "initial"
                        ],
                        "es": [
                            "inicial"
                        ],
                        "io": [
                            "komencala"
                        ],
                        "pl": [
                            "pocz\u0105tkowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u010d\u00e1te\u010dn\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "ban \u0111\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "initial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "initiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "initiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "initiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "initiale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre initiale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "initial"
                        ],
                        "br": [
                            "dal"
                        ],
                        "es": [
                            "inicial"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkukirjain"
                        ],
                        "it": [
                            "iniziale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982d\u6587\u5b57",
                            "\u30a4\u30cb\u30b7\u30e3\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "initiale": [
                    "Singulier"
                ],
                "initiales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "initiation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Initiierung",
                            "Initiation"
                        ],
                        "en": [
                            "initiation"
                        ],
                        "ca": [
                            "iniciaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "iniciaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "inicio"
                        ],
                        "it": [
                            "iniziazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "iniciace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "initiation": [
                    "Singulier"
                ],
                "initiations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "initiative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019agir premier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Initiative",
                            "Veranlassung"
                        ],
                        "en": [
                            "initiative",
                            "introduction",
                            "start",
                            "innovativeness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekimen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "iniciativa"
                        ],
                        "eo": [
                            "iniciato"
                        ],
                        "fo": [
                            "framtak",
                            "tiltak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "mataki"
                        ],
                        "io": [
                            "inicio"
                        ],
                        "id": [
                            "prakarsa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e3b\u5c0e"
                        ],
                        "nl": [
                            "initiatief",
                            "ondernemingslust"
                        ],
                        "pl": [
                            "iniciatiwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "iniciativa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppslag",
                            "f\u00f6ranstaltande",
                            "initiativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "iniciativa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "initiative": [
                    "Singulier"
                ],
                "initiatives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "initier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zum Anh\u00e4nger machen",
                            "werben",
                            "anwerben",
                            "gewinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "initiate"
                        ],
                        "ca": [
                            "initiar"
                        ],
                        "es": [
                            "iniciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "adeptigi"
                        ],
                        "io": [
                            "iniciar"
                        ],
                        "nl": [
                            "inwijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "filiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "injectable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "que l'on peut injecter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "injectable"
                        ],
                        "eo": [
                            "injektebla"
                        ],
                        "hu": [
                            "injekt\u00e1lhat\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "iniettabile"
                        ],
                        "tr": [
                            "enjektabl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injectable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "injectables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "injecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inspuit"
                        ],
                        "de": [
                            "einspritzen",
                            "injizieren"
                        ],
                        "en": [
                            "inject"
                        ],
                        "ca": [
                            "injectar"
                        ],
                        "es": [
                            "inyectar"
                        ],
                        "eo": [
                            "injekti"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00fcstima"
                        ],
                        "io": [
                            "injektar"
                        ],
                        "it": [
                            "iniettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "injecteren",
                            "inspuiten"
                        ],
                        "pt": [
                            "injectar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043f\u0440\u044b\u0441\u043a\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "inspruta",
                            "injicera"
                        ],
                        "zu": [
                            "jova"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "injection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019injecter un liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spritze"
                        ],
                        "en": [
                            "injection",
                            "shot"
                        ],
                        "es": [
                            "inyecci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "inxecci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "penyuntikan",
                            "suntikan"
                        ],
                        "it": [
                            "iniezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "inspuiting"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u044a\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Injection de carburant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einspritzung"
                        ],
                        "en": [
                            "injection"
                        ],
                        "es": [
                            "Inyecci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "iniezione"
                        ],
                        "pt": [
                            "injec\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Application math\u00e9matique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Injektion"
                        ],
                        "en": [
                            "injection"
                        ],
                        "es": [
                            "inyecci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "en\u0135eto"
                        ],
                        "pt": [
                            "injetora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injection": [
                    "Singulier"
                ],
                "injections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "injonction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commandement expr\u00e8s, \u00e9nonc\u00e9 d\u2019une mani\u00e8re formelle et imp\u00e9rative",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befehl",
                            "Weisung",
                            "Anweisung"
                        ],
                        "en": [
                            "injunction"
                        ],
                        "ca": [
                            "comminaci\u00f3",
                            "ordre",
                            "manament"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sky"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebod",
                            "sommatie",
                            "uitdrukkelijk bevel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injonction": [
                    "Singulier"
                ],
                "injonctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "injure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belediging",
                            "belediging"
                        ],
                        "de": [
                            "Ansto\u00df",
                            "Beleidigung",
                            "Kr\u00e4nkung"
                        ],
                        "en": [
                            "insult",
                            "affront",
                            "offense",
                            "ou offence"
                        ],
                        "da": [
                            "forn\u00e6rmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "injuria",
                            "ofensa",
                            "afrenta",
                            "injuria",
                            "insulto",
                            "ofensa",
                            "afrenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofendo",
                            "insulto"
                        ],
                        "fo": [
                            "skemdaror\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "mislediging"
                        ],
                        "io": [
                            "insulto"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3\u00f0gun"
                        ],
                        "it": [
                            "ingiuria",
                            "offesa",
                            "oltraggio",
                            "insulto"
                        ],
                        "nl": [
                            "affront",
                            "belediging",
                            "krenking",
                            "affront",
                            "belediging",
                            "smaad"
                        ],
                        "no": [
                            "forn\u00e6rmelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "inj\u00faria",
                            "insulto"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rol\u00e4mpning",
                            "f\u00f6rn\u00e4rmelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injure": [
                    "Singulier"
                ],
                "injures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "injurier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beleidigen"
                        ],
                        "en": [
                            "insult"
                        ],
                        "fi": [
                            "haukkua"
                        ],
                        "it": [
                            "ingiuriare"
                        ],
                        "pt": [
                            "injuriar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0438\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "injurieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beleidigend"
                        ],
                        "en": [
                            "offensive",
                            "hurtful"
                        ],
                        "es": [
                            "injurioso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b2\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "offensivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "beledigend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injurieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "injurieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "injuste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbillig",
                            "unrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "unfair",
                            "unjust",
                            "iniquitous",
                            "wrongful",
                            "wrong"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u0576\u0561\u0580\u0564\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "bidegabea"
                        ],
                        "ca": [
                            "injust"
                        ],
                        "da": [
                            "uretf\u00e6rdig"
                        ],
                        "es": [
                            "injusto"
                        ],
                        "eo": [
                            "maljusta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "tidak adil"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0434\u0456\u043b\u0435\u0442\u0441\u0456\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "onrechtvaardig",
                            "onredelijk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0638\u0627\u0644\u0645",
                            "\u0628\u06cc\u062f\u0627\u062f\u06af\u0631",
                            "\u0639\u062f\u0627\u0644\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "niesprawiedliwy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "or\u00e4ttf\u00e4rdig",
                            "or\u00e4ttvis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injuste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "injustes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "injustement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re injuste.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu Unrecht",
                            "widerrechtlich",
                            "ungerechterweise"
                        ],
                        "en": [
                            "unjustly",
                            "unfairly",
                            "unequally"
                        ],
                        "it": [
                            "ingiustamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "onrechtvaardig"
                        ],
                        "sw": [
                            "pasina haki",
                            "kwa dhulma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "injustice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ungerechtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "injustice"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc815"
                        ],
                        "gl": [
                            "inxustiza"
                        ],
                        "id": [
                            "aniaya"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0432\u0434\u0430",
                            "krivda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injustice": [
                    "Singulier"
                ],
                "injustices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "injustifiable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unjustifiable"
                        ],
                        "es": [
                            "injustificable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepravigebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ingiustificabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverantwoord"
                        ],
                        "pt": [
                            "injustific\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "ours\u00e4ktlig",
                            "of\u00f6rsvarlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "neospravedlniteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "injustifiable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "injustifiables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inlandsis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ice sheet"
                        ],
                        "br": [
                            "skornredenn gevandirel"
                        ],
                        "es": [
                            "indlandsis"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacitavolo"
                        ],
                        "it": [
                            "calotta di ghiaccio",
                            "inlandsis"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "indlansis",
                            "cal\u00f2ta polara"
                        ],
                        "pt": [
                            "manto de gelo",
                            "inlandsis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angeboren"
                        ],
                        "en": [
                            "innate",
                            "inborn"
                        ],
                        "es": [
                            "innato",
                            "cong\u00e9nito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunnaskita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03c6\u03c5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inata"
                        ],
                        "it": [
                            "innato"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangeboren"
                        ],
                        "pl": [
                            "wrodzony"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inn\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "innatism"
                        ],
                        "br": [
                            "enganedouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "innatisme"
                        ],
                        "es": [
                            "innatismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "innatismo"
                        ],
                        "it": [
                            "innatismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "innatyzm"
                        ],
                        "ro": [
                            "nativism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inn\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "inn\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "innocence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unschuld"
                        ],
                        "en": [
                            "innocence"
                        ],
                        "eo": [
                            "naivego",
                            "senkulpo",
                            "senpeko"
                        ],
                        "fi": [
                            "syytt\u00f6myys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03c9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "inocenteso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "innocence": [
                    "Singulier"
                ],
                "innocences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "innocent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas coupable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "innocent",
                            "not guilty",
                            "not proven"
                        ],
                        "da": [
                            "uskyldig"
                        ],
                        "es": [
                            "inocente"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkulpa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03ce\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "saklaus"
                        ],
                        "it": [
                            "innocente"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsy manantsiny"
                        ],
                        "nl": [
                            "onschuldig"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewinny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oskyldig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevinn\u00fd",
                            "bezelstn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "enocin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est pur, candide\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "innocent"
                        ],
                        "da": [
                            "uskyldig"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpeka"
                        ],
                        "id": [
                            "polos"
                        ],
                        "nl": [
                            "onschuldig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "enocin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "innocent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u064a\u0621",
                            "\u0628\u0631\u064a\u0626\u0629",
                            "\u0623\u0628\u0631\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "fi": [
                            "syyt\u00f6n",
                            "viaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03ce\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inocenta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u7f6a"
                        ],
                        "nl": [
                            "argeloos",
                            "na\u00efef"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "innocent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "innocents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "innocente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "innocentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "innombrable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne peut se d\u00e9nombrer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "countless",
                            "numberless"
                        ],
                        "de": [
                            "unz\u00e4hlig",
                            "zahllos"
                        ],
                        "gl": [
                            "innumerable",
                            "innumer\u00e1bel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03af\u03b8\u03bc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nekontebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontelbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "innombrable"
                        ],
                        "pt": [
                            "inumer\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "nenum\u0103rabil",
                            "inombrabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "innombrable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "innombrables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "innovateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "innovative"
                        ],
                        "ca": [
                            "innovador"
                        ],
                        "es": [
                            "innovador"
                        ],
                        "nl": [
                            "innovatief"
                        ],
                        "oc": [
                            "innovador"
                        ],
                        "pt": [
                            "inovador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "innovateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "innovateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "innovatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "innovatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "innovation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "innovasie"
                        ],
                        "sq": [
                            "risi"
                        ],
                        "de": [
                            "Innovation",
                            "Neuerung"
                        ],
                        "en": [
                            "innovation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "innovasiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrikuntza"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "bs": [
                            "inovacije"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "innovaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5275\u65b0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub178\ubca0\uc774\uc158"
                        ],
                        "hr": [
                            "inovacija"
                        ],
                        "da": [
                            "innovation"
                        ],
                        "es": [
                            "innovaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "novigo"
                        ],
                        "et": [
                            "innovatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "innovaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d3\u05e9\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "innov\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "reka baru"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fdsk\u00f6pun"
                        ],
                        "it": [
                            "innovazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "inov\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "inovacija"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembaharuan"
                        ],
                        "nl": [
                            "innovatie"
                        ],
                        "no": [
                            "innovasjon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0622\u0648\u0631\u06cc",
                            "\u0627\u0628\u062f\u0627\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "innowacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "inova\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "inova\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "inovacija"
                        ],
                        "sk": [
                            "inov\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "inovacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "innovation"
                        ],
                        "cs": [
                            "inovace"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "inovasyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0456\u0457"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "innovation": [
                    "Singulier"
                ],
                "innovations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inoculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inoculate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u043a\u0443\u043b\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "inocular"
                        ],
                        "eo": [
                            "inokuli"
                        ],
                        "io": [
                            "inokular"
                        ],
                        "id": [
                            "menyuntikkan"
                        ],
                        "it": [
                            "inoculare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inenten"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczepi\u0107",
                            "zaszczepi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "inocular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inode"
                        ],
                        "en": [
                            "inode"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\ub178\ub4dc"
                        ],
                        "es": [
                            "inodo"
                        ],
                        "it": [
                            "inode"
                        ],
                        "ja": [
                            "inode"
                        ],
                        "nl": [
                            "node"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119ze\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "i"
                        ],
                        "cs": [
                            "inode"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u011f\u00fcm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inode": [
                    "Singulier"
                ],
                "inodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inoffensif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veilig"
                        ],
                        "de": [
                            "gefahrlos",
                            "geheuer",
                            "harmlos",
                            "ungef\u00e4hrlich",
                            "sicher",
                            "gesichert"
                        ],
                        "en": [
                            "harmless",
                            "inoffensive",
                            "innocuous",
                            "safe",
                            "benign"
                        ],
                        "es": [
                            "inocuo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendan\u011dera",
                            "nenoca"
                        ],
                        "fy": [
                            "feilich"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00e0bhailte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae\u03c2",
                            "\u03ac\u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ofensiva"
                        ],
                        "it": [
                            "inoffensivo"
                        ],
                        "ms": [
                            "aman"
                        ],
                        "nl": [
                            "goedaardig",
                            "ongevaarlijk",
                            "veilig",
                            "onschadelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "inofensiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "benigno",
                            "inofensivo",
                            "seguro",
                            "in\u00f3cuo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u0431\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofarlig",
                            "s\u00e4ker",
                            "trygg"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u0161kodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inoffensif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inoffensifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inoffensive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inoffensives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inondation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberschwemmung",
                            "Hochwasser",
                            "Wasserflut"
                        ],
                        "en": [
                            "flood",
                            "inundation"
                        ],
                        "eu": [
                            "uholde"
                        ],
                        "br": [
                            "li\u00f1vadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "inundaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d2a\u6c34"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\ubb3c",
                            "\ud64d\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "inundaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "inundaci\u00f3n"
                        ],
                        "ha": [
                            "ambaliya"
                        ],
                        "io": [
                            "diluvio"
                        ],
                        "id": [
                            "banjir"
                        ],
                        "it": [
                            "allagamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d2a\u6c34"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0441\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "drano"
                        ],
                        "nl": [
                            "overstroming",
                            "wateroverlast"
                        ],
                        "oc": [
                            "inondacion",
                            "aigat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "pow\u00f3d\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "inunda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6versv\u00e4mning"
                        ],
                        "tl": [
                            "bah\u00e0"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ea1n l\u1ee5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inondation": [
                    "Singulier"
                ],
                "inondations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inonder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Submerger un terrain, un pays par un d\u00e9bordement d\u2019eaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to flood",
                            "to inundate"
                        ],
                        "br": [
                            "li\u00f1va\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "inundar"
                        ],
                        "da": [
                            "oversv\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "inundar"
                        ],
                        "io": [
                            "inundar"
                        ],
                        "id": [
                            "membanjiri"
                        ],
                        "ia": [
                            "inundar"
                        ],
                        "it": [
                            "inondare",
                            "allagare"
                        ],
                        "pt": [
                            "inundar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0442\u043e\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6versv\u00e4mma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "beuzi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "alagar"
                        ],
                        "eo": [
                            "subakvigi",
                            "superakvi",
                            "superver\u015di",
                            "inundi",
                            "invadi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03bc\u03bc\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "alagar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inopin\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unexpected",
                            "stray",
                            "unannounced"
                        ],
                        "ca": [
                            "inopinat"
                        ],
                        "es": [
                            "inopinado"
                        ],
                        "it": [
                            "inopinato"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverhoeds"
                        ],
                        "pt": [
                            "inopinado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inopin\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inopin\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inopin\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inopin\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inopin\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unexpectedly"
                        ],
                        "eo": [
                            "neatendite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ad\u03bb\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "inopinatamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "plotseling"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inorganique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inorganic"
                        ],
                        "eo": [
                            "neorganika"
                        ],
                        "io": [
                            "organika"
                        ],
                        "it": [
                            "inorganico"
                        ],
                        "oc": [
                            "inorganic",
                            "inorganica"
                        ],
                        "sv": [
                            "oorganisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inorganique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inorganiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inosine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inosin"
                        ],
                        "en": [
                            "inosine"
                        ],
                        "es": [
                            "inosina"
                        ],
                        "it": [
                            "inosina"
                        ],
                        "cs": [
                            "inosin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inoubliable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne peut pas \u00eatre oubli\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvergesslich",
                            "unvergessen"
                        ],
                        "en": [
                            "unforgettable"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0431\u044b\u045e\u043d\u044b"
                        ],
                        "es": [
                            "inolvidable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neforgesebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03ad\u03c7\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "felejthetetlen"
                        ],
                        "io": [
                            "obliviebla"
                        ],
                        "it": [
                            "indimenticabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u755c\u751f\u9053",
                            "\u8a31\u3059\u307e\u3058"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043c\u044b\u0442\u044b\u043b\u043c\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043d\u0443\u0442\u0443\u043b\u0433\u0443\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvergetelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezapomniany"
                        ],
                        "ro": [
                            "de neuitat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0431\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nezabudnute\u013en\u00fd"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u043d\u044b\u0442\u044b\u043b\u043c\u0430\u0441\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "unudylmajak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inoubliable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inoubliables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inoubli\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unvergessen"
                        ],
                        "en": [
                            "unforgotten"
                        ],
                        "es": [
                            "inolvidado"
                        ],
                        "it": [
                            "indimenticato"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezapomenut\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inoubli\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inoubli\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inoubli\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inoubli\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inou\u00ef": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(2) Non diffus\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "of"
                        ],
                        "es": [
                            "inaudito",
                            "inaudita"
                        ],
                        "eo": [
                            "nea\u016ddita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ae\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "audita"
                        ],
                        "it": [
                            "inaudito"
                        ],
                        "no": [
                            "uh\u00f8rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "inaudito"
                        ],
                        "cs": [
                            "nesl\u00fdchan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inou\u00ef": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inou\u00efs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inou\u00efe": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inou\u00efes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inoxydable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chimie) Qui ne s\u2019oxyde pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rostfrei"
                        ],
                        "en": [
                            "stainless"
                        ],
                        "es": [
                            "inoxidable"
                        ],
                        "io": [
                            "oxidigebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inossidabile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inoxydable": [
                    "Singulier"
                ],
                "inoxydables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inquiet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekommerd",
                            "bedug",
                            "benoud"
                        ],
                        "de": [
                            "besorgt",
                            "beunruhigt",
                            "unruhig",
                            "\u00e4ngstlich"
                        ],
                        "en": [
                            "worried",
                            "anxious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ngstelig",
                            "urolig"
                        ],
                        "es": [
                            "cuidadoso",
                            "inquieto",
                            "inquieto",
                            "cuidadoso",
                            "inquieto"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltrankvila",
                            "malkvieta",
                            "malserena",
                            "zorgplena"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3r\u00f3ligur",
                            "sinnisr\u00f8rdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "levoton",
                            "rauhaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b1\u03bd\u03ae\u03c3\u03c5\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyugtalan"
                        ],
                        "io": [
                            "desquieta"
                        ],
                        "it": [
                            "agitato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekommerd",
                            "bezorgd",
                            "ongerust",
                            "zorgelijk",
                            "bang",
                            "beducht",
                            "bezorgd",
                            "ongerust",
                            "druk",
                            "gejaagd",
                            "onrustig",
                            "rusteloos",
                            "woelig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ansioso",
                            "inquieto",
                            "desassossegado",
                            "aflito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "neklidn\u00fd",
                            "starostliv\u00fd",
                            "nepokojn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "afacan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inquiet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inquiets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inqui\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inqui\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inqui\u00e9tant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besorgniserregend",
                            "beunruhigend"
                        ],
                        "en": [
                            "worrying"
                        ],
                        "br": [
                            "trubuilhus",
                            "nec\u02bchus"
                        ],
                        "da": [
                            "foruroligende"
                        ],
                        "it": [
                            "inquietante"
                        ],
                        "nl": [
                            "zorgelijk",
                            "verontrustend"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepokoj\u0105cy"
                        ],
                        "cs": [
                            "zneklid\u0148uj\u00edc\u00ed",
                            "znepokojuj\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inqui\u00e9tant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "inqui\u00e9tants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "inqui\u00e9tante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "inqui\u00e9tantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inqui\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre inquiet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beunruhigt sein",
                            "sich Sorgen machen"
                        ],
                        "en": [
                            "worry",
                            "fret"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "bekymre"
                        ],
                        "io": [
                            "desquietigar"
                        ],
                        "it": [
                            "preoccupare"
                        ],
                        "pt": [
                            "inquietar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "oroa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inqui\u00e9tude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedugtheid",
                            "benoudheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Unruhe",
                            "Beunruhigung"
                        ],
                        "en": [
                            "anxiety",
                            "agitation",
                            "concern",
                            "disquiet",
                            "fear",
                            "trouble",
                            "unease",
                            "trepidation"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bch"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uc548"
                        ],
                        "da": [
                            "uro",
                            "\u00e6ngstelse",
                            "bekymring"
                        ],
                        "es": [
                            "inquietud"
                        ],
                        "eo": [
                            "timeto",
                            "maltrankvilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4t\u00e4ily"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03bd\u03b7\u03c3\u03c5\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "desquieteso"
                        ],
                        "it": [
                            "inquietudine"
                        ],
                        "nl": [
                            "schroom",
                            "beduchtheid",
                            "ongerustheid",
                            "zorg"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepok\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "inquietude",
                            "ansiedade",
                            "inquieta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "oro",
                            "\u00e4ngslan"
                        ],
                        "cs": [
                            "nepokoj",
                            "starostlivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inqui\u00e9tude": [
                    "Singulier"
                ],
                "inqui\u00e9tudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inquisition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inquisition",
                            "enquiry",
                            "investigation"
                        ],
                        "es": [
                            "inquisici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "inkvizicio"
                        ],
                        "io": [
                            "inquiziciono"
                        ],
                        "it": [
                            "inquisizione"
                        ],
                        "la": [
                            "inquisitio"
                        ],
                        "nl": [
                            "inquisitie"
                        ],
                        "oc": [
                            "inquisicion"
                        ],
                        "ro": [
                            "inchizi\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "inkvizice",
                            "vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inquisition": [
                    "Singulier"
                ],
                "inquisitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insaisissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unfassbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unseizable"
                        ],
                        "eo": [
                            "glita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03cd\u03bb\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "inapprehensibilis",
                            "incomprehensus",
                            "indeprensus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insaisissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insaisissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insalubre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unzutr\u00e4glich",
                            "ungesund"
                        ],
                        "en": [
                            "insalubrious",
                            "unhealthful",
                            "unwholesome",
                            "insanitary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0635\u062d\u064a"
                        ],
                        "da": [
                            "usund",
                            "saneringsmoden"
                        ],
                        "es": [
                            "insalubre"
                        ],
                        "eo": [
                            "nesalubra"
                        ],
                        "et": [
                            "ebatervislik"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4terveellinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03c5\u03b3\u03b9\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eg\u00e9szs\u00e9gtelen",
                            "beteges"
                        ],
                        "io": [
                            "nesalubra"
                        ],
                        "it": [
                            "insalubre"
                        ],
                        "la": [
                            "insalubris"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezdrowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "insalubre"
                        ],
                        "sv": [
                            "oh\u00e4lsosam"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u011fl\u0131ks\u0131z"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insalubre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insalubres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insane": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fou, insens\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wahnsinnig",
                            "irrsinnig"
                        ],
                        "en": [
                            "insane",
                            "mad",
                            "crazy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75af\u72c2\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "demente",
                            "irracional",
                            "insensato"
                        ],
                        "it": [
                            "insano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insane": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insanes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insatiable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne peut se rassasier ou \u00eatre rassasi\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "uners\u00e4ttlich"
                        ],
                        "en": [
                            "insatiable",
                            "quenchless"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\uc871\ud560 \uc904 \ubaa8\ub974\ub294"
                        ],
                        "gl": [
                            "insaciable",
                            "insaci\u00e1bel"
                        ],
                        "it": [
                            "insaziabile"
                        ],
                        "cs": [
                            "nenasytn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insatiable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insatiables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inscription": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'inscrire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anmeldung"
                        ],
                        "en": [
                            "inscription"
                        ],
                        "eu": [
                            "idazkun"
                        ],
                        "it": [
                            "inscrizione",
                            "iscrizione"
                        ],
                        "la": [
                            "inscriptio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fait d\u2019\u00eatre inscrit sur les registres d\u2019une facult\u00e9 en vue de passer tel ou tel examen.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "registration",
                            "enrolment",
                            "ou enrollment"
                        ],
                        "ca": [
                            "inscripci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "enskriburo"
                        ],
                        "it": [
                            "iscrizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "registratie",
                            "inschrijving"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenscriere",
                            "inscrip\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1pis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inscription": [
                    "Singulier"
                ],
                "inscriptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inscrire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "buchen",
                            "einschreiben",
                            "eintragen",
                            "verschreiben",
                            "hineinschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "register",
                            "inscribe",
                            "enter",
                            "note",
                            "record"
                        ],
                        "ca": [
                            "adscriure",
                            "consignar",
                            "matricular"
                        ],
                        "es": [
                            "adscribir",
                            "consignar",
                            "matricular"
                        ],
                        "eo": [
                            "enskribi"
                        ],
                        "fi": [
                            "rekister\u00f6id\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "enskribar"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeken",
                            "bijboeken",
                            "inschrijven",
                            "registreren"
                        ],
                        "pl": [
                            "wpisa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insectarium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "espace confin\u00e9 qui permet d\u2019\u00e9tudier le mode de vie des insectes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insektarium"
                        ],
                        "en": [
                            "insectarium"
                        ],
                        "ca": [
                            "insectari"
                        ],
                        "es": [
                            "insectario"
                        ],
                        "pt": [
                            "insect\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insectarium": [
                    "Singulier"
                ],
                "insectariums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zoologie - animal",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kand\u00ebrr",
                            "insekt"
                        ],
                        "de": [
                            "Insekt",
                            "Kerbtier"
                        ],
                        "en": [
                            "insect",
                            "bug"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u057b\u0561\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u00fcc\u00fc",
                            "h\u0259\u015f\u0259rat"
                        ],
                        "eu": [
                            "intsektu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u044f\u043a\u043e\u043c\u0430\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "insekt",
                            "buba"
                        ],
                        "br": [
                            "amprevan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "insecte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6606\u866b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace4\ucda9"
                        ],
                        "da": [
                            "insekt"
                        ],
                        "es": [
                            "insecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "insekto"
                        ],
                        "et": [
                            "putukas"
                        ],
                        "fo": [
                            "flogkykt"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6nteinen",
                            "itikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "ynsekt"
                        ],
                        "ga": [
                            "feithid"
                        ],
                        "gl": [
                            "insecto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "rovar"
                        ],
                        "io": [
                            "insekto"
                        ],
                        "id": [
                            "serangga"
                        ],
                        "ia": [
                            "insecto"
                        ],
                        "is": [
                            "skord\u00fdr"
                        ],
                        "it": [
                            "insetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6606\u866b",
                            "\u866b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04d9\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0438\u0440\u043a\u0435\u0439",
                            "\u043a\u0443\u043c\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "insectum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kukainis",
                            "insekts"
                        ],
                        "lt": [
                            "vabzdys"
                        ],
                        "mi": [
                            "m\u016b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0432\u044c\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "insect"
                        ],
                        "no": [
                            "insekt",
                            "insekt"
                        ],
                        "oc": [
                            "ins\u00e8cte"
                        ],
                        "pl": [
                            "owad"
                        ],
                        "pt": [
                            "inseto",
                            "insecto"
                        ],
                        "ro": [
                            "insect\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "hmyz"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eu\u017eelka",
                            "insekt"
                        ],
                        "sv": [
                            "insekt",
                            "kryp"
                        ],
                        "sw": [
                            "mdudu"
                        ],
                        "tl": [
                            "mali\u00edt na h\u00e1yop",
                            "kulis\u00e1p"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04e9\u0497\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "hmyz"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6cek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u0445\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4n tr\u00f9ng",
                            "s\u00e2u b\u1ecd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "insectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insecticide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insektizid",
                            "Insektengift"
                        ],
                        "en": [
                            "insecticide"
                        ],
                        "es": [
                            "insecticida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "fatueso"
                        ],
                        "id": [
                            "insektisida"
                        ],
                        "it": [
                            "insetticida"
                        ],
                        "nl": [
                            "insecticide"
                        ],
                        "sv": [
                            "insektsgift"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insecticide": [
                    "Singulier"
                ],
                "insecticides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insectivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "insektenfressend"
                        ],
                        "en": [
                            "insectivorous"
                        ],
                        "it": [
                            "insettivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u866b\u98df"
                        ],
                        "cs": [
                            "hmyzo\u017erav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insectivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insectivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal qui se nourrit d\u2019insectes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insectivore"
                        ],
                        "br": [
                            "amprevanataer"
                        ],
                        "eo": [
                            "insektovoranto"
                        ],
                        "it": [
                            "insettivoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u866b\u98df\u52d5\u7269"
                        ],
                        "cs": [
                            "hmyzo\u017eravec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insectivore": [
                    "Singulier"
                ],
                "insectivores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ins\u00e9curit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insecurity"
                        ],
                        "br": [
                            "disurentez"
                        ],
                        "ca": [
                            "inseguretat"
                        ],
                        "es": [
                            "inseguridad"
                        ],
                        "fi": [
                            "turvattomuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bf\u03c5\u03c3"
                        ],
                        "it": [
                            "insicurezza"
                        ],
                        "oc": [
                            "inseguretat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ins\u00e9curit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ins\u00e9curit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insens\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "non sens\u00e9, contraire au bon sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insane",
                            "senseless",
                            "foolish",
                            "preposterous"
                        ],
                        "br": [
                            "droch"
                        ],
                        "io": [
                            "senraciona"
                        ],
                        "lb": [
                            "s\u00ebnnlos"
                        ],
                        "nl": [
                            "zinloos",
                            "uitzinnig"
                        ],
                        "ro": [
                            "nebunesc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlamsiz",
                            "ak\u0131l d\u0131\u015f\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "contraire \u00e0 la raison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sinnlos"
                        ],
                        "eu": [
                            "zentzugabe"
                        ],
                        "br": [
                            "diskiant"
                        ],
                        "es": [
                            "insensato"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjet\u00f6n"
                        ],
                        "it": [
                            "insensato"
                        ],
                        "no": [
                            "forrykt",
                            "absurd"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezrozumny"
                        ],
                        "pt": [
                            "insensato"
                        ],
                        "sv": [
                            "absurd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insens\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "insens\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "insens\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insens\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019\u00e9prouve pas de sensation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gef\u00fchllos"
                        ],
                        "en": [
                            "insensitive",
                            "unfeeling"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "insensible"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03af\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "insensibile"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nslol\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "necitliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insensible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insensibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ins\u00e9parable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untrennbar",
                            "unzertrennlich"
                        ],
                        "en": [
                            "inseparable"
                        ],
                        "es": [
                            "inseparable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neapartigebla"
                        ],
                        "io": [
                            "neseparebla"
                        ],
                        "id": [
                            "tak terpisahkan"
                        ],
                        "it": [
                            "inseparabile"
                        ],
                        "la": [
                            "inseparabilis",
                            "indivulsus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onscheidbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieroz\u0142\u0105czny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ins\u00e9parable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ins\u00e9parables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "perruche",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Agapornis"
                        ],
                        "af": [
                            "dwergpapegaai"
                        ],
                        "en": [
                            "lovebird"
                        ],
                        "ca": [
                            "agapornis"
                        ],
                        "es": [
                            "inseparable"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaijanen"
                        ],
                        "it": [
                            "inseparabile"
                        ],
                        "lv": [
                            "za\u013csp\u0101rn\u012btis"
                        ],
                        "nl": [
                            "agapornis"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieroz\u0142\u0105czka"
                        ],
                        "pt": [
                            "insepar\u00e1vel"
                        ],
                        "sk": [
                            "agapornis"
                        ],
                        "cs": [
                            "agapornis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ins\u00e9parable": [
                    "Singulier"
                ],
                "ins\u00e9parables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ins\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insert"
                        ],
                        "ca": [
                            "inserir"
                        ],
                        "es": [
                            "insertar"
                        ],
                        "io": [
                            "insertar"
                        ],
                        "nl": [
                            "integreren"
                        ],
                        "pt": [
                            "inserir"
                        ],
                        "ro": [
                            "insera"
                        ],
                        "tr": [
                            "eklemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insertion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insertion"
                        ],
                        "ca": [
                            "inserci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "inserci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "inserzione"
                        ],
                        "pt": [
                            "inser\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insertion": [
                    "Singulier"
                ],
                "insertions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insidieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinterh\u00e4ltig",
                            "arglistig",
                            "verf\u00e4nglich"
                        ],
                        "en": [
                            "insidious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0627\u0631",
                            "\u0627\u0631",
                            "\u0627\u0639"
                        ],
                        "es": [
                            "insidioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "insidema",
                            "insida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "insidioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "verraderlijk",
                            "arglistig",
                            "geniepig",
                            "sluipend"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e5tlig",
                            "l\u00f6msk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insidieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insidieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque distinctive d\u2019un grade, d\u2019une dignit\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insignie"
                        ],
                        "en": [
                            "insignia",
                            "badge"
                        ],
                        "id": [
                            "tanda pangkat"
                        ],
                        "ia": [
                            "insignia"
                        ],
                        "it": [
                            "insegna"
                        ],
                        "nl": [
                            "speld"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043a \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f",
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "insignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insignifiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbedeutend"
                        ],
                        "en": [
                            "insignificant"
                        ],
                        "eo": [
                            "sensignifa"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4h\u00e4np\u00e4t\u00f6inen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10db\u10dc\u10d8\u10e8\u10d5\u10dc\u10d4\u10da\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "sensignifika"
                        ],
                        "it": [
                            "insignificante"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142oznaczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "insignificante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "betydelsel\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insignifiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "insignifiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "insignifiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insignifiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}