{
    "insinc\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insincerity"
                        ],
                        "es": [
                            "insinceridad"
                        ],
                        "it": [
                            "insincerit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "insinceritat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc \u0635\u062f\u0627\u0642\u062a\u06cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insinc\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "insinc\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insinuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Adresse par laquelle on donne \u00e0 entendre qqchose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "innuendo",
                            "insinuation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u0645\u064a\u062d"
                        ],
                        "da": [
                            "insinuation"
                        ],
                        "es": [
                            "insinuaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "insinuazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "insinuatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "insynuacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "insinua\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "insinuare"
                        ],
                        "sh": [
                            "insinuacija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insinuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "insinuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insinuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anspielen",
                            "anspielen auf",
                            "versteckt hinweisen",
                            "andeuten"
                        ],
                        "en": [
                            "insinuate",
                            "worm"
                        ],
                        "ca": [
                            "alludir",
                            "insinuar"
                        ],
                        "es": [
                            "aludir",
                            "insinuar"
                        ],
                        "eo": [
                            "subkomprenigi",
                            "aludi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sipa til",
                            "benda \u00e1",
                            "reka fram undir"
                        ],
                        "fi": [
                            "viitata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c3\u03c3\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "insinuar"
                        ],
                        "it": [
                            "alludere"
                        ],
                        "nl": [
                            "zinspelen",
                            "alluderen",
                            "toespelen",
                            "een toespeling maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "insinuar",
                            "suggerir"
                        ],
                        "pt": [
                            "insinuar",
                            "sugerir"
                        ],
                        "ro": [
                            "insinua"
                        ],
                        "sv": [
                            "alludera",
                            "anspela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insipide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geschmacklos",
                            "fad"
                        ],
                        "en": [
                            "flavourless",
                            "flavorless"
                        ],
                        "ca": [
                            "ins\u00edpid",
                            "insuls"
                        ],
                        "es": [
                            "insulso",
                            "ins\u00edpido",
                            "soso"
                        ],
                        "io": [
                            "dessapora"
                        ],
                        "nl": [
                            "smakeloos",
                            "oninterssant"
                        ],
                        "oc": [
                            "insipid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0432\u043a\u0443\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insipide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insipides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insistance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aksent"
                        ],
                        "de": [
                            "Akzent",
                            "Betonung",
                            "Ton",
                            "Taktschwerpunkt",
                            "Klankf\u00e4rbung",
                            "Nachdruck"
                        ],
                        "en": [
                            "accent",
                            "stress",
                            "emphasis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u062d\u0627\u062d",
                            "\u0625\u0635\u0631\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "insist\u00e8ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "accent",
                            "betoning"
                        ],
                        "es": [
                            "insistencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcento"
                        ],
                        "fo": [
                            "her\u00f0ing"
                        ],
                        "fy": [
                            "aksint"
                        ],
                        "hu": [
                            "hangs\u00faly"
                        ],
                        "io": [
                            "insisto"
                        ],
                        "it": [
                            "accento"
                        ],
                        "la": [
                            "accentus"
                        ],
                        "nl": [
                            "accent",
                            "klemtoon",
                            "nadruk",
                            "druk",
                            "pressie"
                        ],
                        "oc": [
                            "insist\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "acento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "accent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insistance": [
                    "Singulier"
                ],
                "insistances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "insistieren",
                            "auf etwas bestehen"
                        ],
                        "en": [
                            "insist"
                        ],
                        "ca": [
                            "insistir"
                        ],
                        "es": [
                            "insistir",
                            "enfatizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "insisti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05ea\u05e2\u05e7\u05e9"
                        ],
                        "io": [
                            "insistar"
                        ],
                        "it": [
                            "insistere"
                        ],
                        "oc": [
                            "insistir"
                        ],
                        "pt": [
                            "insistir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insociable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "menschenscheu",
                            "ungesellig",
                            "asozial",
                            "antisozial",
                            "randst\u00e4ndig",
                            "nicht integrierbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unsociable"
                        ],
                        "br": [
                            "diskrevedat",
                            "digevredus",
                            "diskevredat"
                        ],
                        "io": [
                            "nesociema"
                        ],
                        "oc": [
                            "insociable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insociable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insociables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insolation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "hyperthermie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sunstroke"
                        ],
                        "ca": [
                            "insolaci\u00f3",
                            "assolellada"
                        ],
                        "es": [
                            "insolaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "insolaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "insolazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonnesteek",
                            "aantal uren zonneschijn",
                            "blootstellen aan de zonnestralen"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u017eeh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insolation": [
                    "Singulier"
                ],
                "insolations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insolence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frechheit"
                        ],
                        "en": [
                            "insolence"
                        ],
                        "es": [
                            "insolencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "insolenteso"
                        ],
                        "it": [
                            "insolenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbeschoftheid",
                            "onbeschaamdheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezczelno\u015b\u0107",
                            "zuchwa\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "obr\u0103znicie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0433\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insolence": [
                    "Singulier"
                ],
                "insolences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insolent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frech",
                            "dreist",
                            "anma\u00dfend",
                            "\u00fcberheblich",
                            "unversch\u00e4mt",
                            "ungeb\u00fchrlich",
                            "respektlos",
                            "unverfroren",
                            "aufreizend"
                        ],
                        "en": [
                            "insolent"
                        ],
                        "ca": [
                            "insolent",
                            "descarat"
                        ],
                        "es": [
                            "insolente",
                            "chulo",
                            "descarado",
                            "sinverg\u00fcenza"
                        ],
                        "eo": [
                            "malrespekta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03b8\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "insolenta"
                        ],
                        "id": [
                            "angkara"
                        ],
                        "it": [
                            "petulante"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbeschoft"
                        ],
                        "oc": [
                            "insolent",
                            "descarat",
                            "desvergonhat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insolent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "insolents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "insolente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insolentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insolite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui surprend parce qu\u2019il sort de l\u2019usage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungew\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "unusual",
                            "unexpected",
                            "uncanny"
                        ],
                        "da": [
                            "us\u00e6dvanlig"
                        ],
                        "es": [
                            "ins\u00f3lito"
                        ],
                        "io": [
                            "nekustumata"
                        ],
                        "it": [
                            "insolito"
                        ],
                        "nl": [
                            "vreemd",
                            "ongebruikelijk",
                            "ongewoon",
                            "eigenaardig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "geni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insolite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insolites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insomniaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insomniac"
                        ],
                        "es": [
                            "insomne"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendorma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c5\u03c0\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03ac\u03b3\u03c1\u03c5\u03c0\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "insonne"
                        ],
                        "la": [
                            "insomnis",
                            "indormitabilis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insomniaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insomniaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insomnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "privation de sommeil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insomnie"
                        ],
                        "en": [
                            "insomnia"
                        ],
                        "br": [
                            "anhun"
                        ],
                        "ca": [
                            "insomni",
                            "agr\u00edpnia"
                        ],
                        "kw": [
                            "anhun"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8vnl\u00f8shed"
                        ],
                        "es": [
                            "insomnio"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendormeco"
                        ],
                        "cy": [
                            "anhun"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03cb\u03c0\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1lmatlans\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "insonnia"
                        ],
                        "nl": [
                            "slapeloosheid"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8vnl\u00f8yse",
                            "s\u00f8vnl\u00f8shet",
                            "svevnl\u00f8yse",
                            "s\u00f8vnl\u00f8yse"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezsenno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ins\u00f4nia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043e\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6mnl\u00f6shet"
                        ],
                        "cs": [
                            "nespavost",
                            "insomnie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insomnie": [
                    "Singulier"
                ],
                "insomnies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insouciance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insouciance",
                            "lack of care",
                            "lack of worry"
                        ],
                        "br": [
                            "digasted"
                        ],
                        "ca": [
                            "despreocupaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "despreocupaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "huolettomuus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insouciance": [
                    "Singulier"
                ],
                "insouciances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insouciant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbek\u00fcmmert",
                            "leichtlebig"
                        ],
                        "en": [
                            "carefree",
                            "free",
                            "lucky"
                        ],
                        "br": [
                            "dibreder",
                            "digas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0440\u0438\u0436\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "despreocupat"
                        ],
                        "es": [
                            "despreocupado"
                        ],
                        "eo": [
                            "facilanima"
                        ],
                        "fi": [
                            "varomaton",
                            "huoleton"
                        ],
                        "io": [
                            "sensucia"
                        ],
                        "li": [
                            "\u00f3nbez\u00f6rg"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbekwaam"
                        ],
                        "pt": [
                            "despreocupado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0431\u0440\u0438\u0436\u0430\u043d",
                            "bezbri\u017ean"
                        ],
                        "sl": [
                            "brezskrben"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insouciant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "insouciants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "insouciante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insouciantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insoumis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas soumis\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufs\u00e4ssig",
                            "widerspenstig"
                        ],
                        "en": [
                            "rebellious"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03cc\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "non sottomesso",
                            "non assoggettato",
                            "ribelle"
                        ],
                        "sv": [
                            "okuvad",
                            "olydig",
                            "uppstudsig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insoumise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insoumises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insoup\u00e7onn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unsuspected"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0647\u0645"
                        ],
                        "it": [
                            "insospettato"
                        ],
                        "pt": [
                            "insuspeito"
                        ],
                        "sv": [
                            "oanad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insoup\u00e7onn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "insoup\u00e7onn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "insoup\u00e7onn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insoup\u00e7onn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inspecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beaufsichtigen",
                            "inspizieren",
                            "mustern"
                        ],
                        "en": [
                            "inspect",
                            "review",
                            "scrutinize",
                            "check through"
                        ],
                        "ca": [
                            "inspeccionar"
                        ],
                        "es": [
                            "inspeccionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "inspekti"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarkastaa"
                        ],
                        "io": [
                            "inspektar"
                        ],
                        "nl": [
                            "inspecteren",
                            "inspectie houden",
                            "schouwen",
                            "visiteren"
                        ],
                        "no": [
                            "besiktige"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiscalizar",
                            "inspecionar",
                            "vistoriar"
                        ],
                        "sv": [
                            "besiktiga",
                            "inspektera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inspecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inspekteur"
                        ],
                        "de": [
                            "Inspektor",
                            "Inspektorin",
                            "Aufseher",
                            "Aufseherin"
                        ],
                        "en": [
                            "inspector"
                        ],
                        "br": [
                            "enseller"
                        ],
                        "co": [
                            "ispittore"
                        ],
                        "es": [
                            "inspector"
                        ],
                        "eo": [
                            "inspektisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inspektero",
                            "inspektisto"
                        ],
                        "it": [
                            "ispettore"
                        ],
                        "nl": [
                            "inspecteur",
                            "opzichter"
                        ],
                        "pt": [
                            "inspector",
                            "inspetor"
                        ],
                        "ro": [
                            "inspector"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "besiktningsman",
                            "inspektor"
                        ],
                        "sw": [
                            "msimamizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inspecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "inspecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inspection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besichtigung"
                        ],
                        "en": [
                            "inspection"
                        ],
                        "ca": [
                            "inspecci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac80\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "inspecci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ispezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u691c\u67fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inspection": [
                    "Singulier"
                ],
                "inspections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inspectrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celle qui inspecte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inspektorin",
                            "Aufseherin"
                        ],
                        "en": [
                            "inspectrix",
                            "inspectress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "inspectora"
                        ],
                        "es": [
                            "inspectora"
                        ],
                        "eo": [
                            "inspektistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ispettrice",
                            "ispettora"
                        ],
                        "la": [
                            "inspectrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "inspectrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "inspectora",
                            "inspetora"
                        ],
                        "ro": [
                            "inspectoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "inspektorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inspectrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "inspectrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inspiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inhalation"
                        ],
                        "es": [
                            "inspiraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4\u00e4nhengitys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c3\u03c0\u03bd\u03bf\u03ae",
                            "\u03ad\u03bc\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "aspiro"
                        ],
                        "it": [
                            "ispirazione",
                            "inspirazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611f\u6fc0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u044b\u0442"
                        ],
                        "mt": [
                            "ispirazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "inspiratie"
                        ],
                        "oc": [
                            "inspiracion"
                        ],
                        "cs": [
                            "inspirace"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcflemek",
                            "ilham",
                            "vahiy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inspiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "inspirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inspirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bepraat",
                            "begeester",
                            "besiel",
                            "inasem"
                        ],
                        "de": [
                            "begeistern",
                            "einfl\u00f6\u00dfen",
                            "eingeben",
                            "inspirieren",
                            "hineinblasen"
                        ],
                        "en": [
                            "breathe",
                            "inhale",
                            "inspire",
                            "suggest",
                            "advance",
                            "hint",
                            "propound",
                            "persuade",
                            "convince",
                            "dissuade",
                            "induce",
                            "infuse",
                            "prompt"
                        ],
                        "ca": [
                            "suggerir",
                            "inspirar"
                        ],
                        "da": [
                            "overtale"
                        ],
                        "es": [
                            "inspirar",
                            "sugerir",
                            "persuadir"
                        ],
                        "eo": [
                            "sugesti",
                            "persvadi",
                            "pensigi",
                            "inspiri",
                            "enspiri",
                            "enblovi"
                        ],
                        "fo": [
                            "studla",
                            "elva",
                            "f\u00e1a til",
                            "anda inn"
                        ],
                        "fi": [
                            "suostuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c3\u03c0\u03bd\u03ad\u03c9",
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03bd\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "la": [
                            "persuadere"
                        ],
                        "ms": [
                            "membujuk"
                        ],
                        "nl": [
                            "een wenk geven",
                            "influisteren",
                            "opperen",
                            "suggereren",
                            "bepraten",
                            "overhalen",
                            "overreden",
                            "te denken geven",
                            "bezielen",
                            "inboezemen",
                            "inspireren",
                            "inademen",
                            "ophalen",
                            "inblazen"
                        ],
                        "pl": [
                            "sugerowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "incutir",
                            "lembrar",
                            "sugerir",
                            "persuadir",
                            "infundir",
                            "inspirar",
                            "aspirar",
                            "inalar"
                        ],
                        "ro": [
                            "inspira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "inspirera",
                            "inandas",
                            "ingiva",
                            "r\u00e5da"
                        ],
                        "zu": [
                            "phakamisa",
                            "donsa umoya"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "instabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "instability"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "inestabilidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "instabilit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "instabilitas",
                            "inconstabilitio"
                        ],
                        "no": [
                            "labilitet"
                        ],
                        "oc": [
                            "instabilitat"
                        ],
                        "cs": [
                            "labilita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "instabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unstet"
                        ],
                        "en": [
                            "unstable",
                            "shaky",
                            "unsteady"
                        ],
                        "es": [
                            "inestable"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4vakaa",
                            "kiikker\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nestabila"
                        ],
                        "it": [
                            "instabile"
                        ],
                        "no": [
                            "labil"
                        ],
                        "oc": [
                            "instable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "instables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "installation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Installation",
                            "Ausstattung"
                        ],
                        "en": [
                            "installation"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc124\uce58"
                        ],
                        "es": [
                            "instalaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "instalado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "instalo"
                        ],
                        "id": [
                            "pelantikan"
                        ],
                        "it": [
                            "istallazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a2d\u7f6e",
                            "\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "installatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "installacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "instalacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "installation": [
                    "Singulier"
                ],
                "installations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "installer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre solennellement en possession...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einf\u00fchren",
                            "einsetzen",
                            "installieren"
                        ],
                        "en": [
                            "install",
                            "place"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc124\uce58\ud558\ub2e4",
                            "\uae54\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "indrette"
                        ],
                        "es": [
                            "instalar"
                        ],
                        "eo": [
                            "instali"
                        ],
                        "id": [
                            "lantik",
                            "melantik"
                        ],
                        "is": [
                            "innr\u00e9tta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanleggen",
                            "fitten",
                            "installeren"
                        ],
                        "no": [
                            "innrede"
                        ],
                        "ro": [
                            "instala"
                        ],
                        "sv": [
                            "inreda",
                            "inst\u00e4lla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "settle"
                        ],
                        "gl": [
                            "instalar"
                        ],
                        "io": [
                            "instalar"
                        ],
                        "it": [
                            "installare"
                        ],
                        "lb": [
                            "abauen"
                        ],
                        "oc": [
                            "installar"
                        ],
                        "pt": [
                            "instalar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "instant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courte p\u00e9riode",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenblick"
                        ],
                        "en": [
                            "instant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "frapad"
                        ],
                        "is": [
                            "andartak"
                        ],
                        "it": [
                            "istante"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8yeblikk",
                            "augeblikk",
                            "augeblink"
                        ],
                        "pt": [
                            "instante"
                        ],
                        "ro": [
                            "clip\u0103",
                            "moment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0433",
                            "\u043c\u043d\u0433\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonblick"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instant": [
                    "Singulier"
                ],
                "instants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instantan\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne dure qu\u2019un instant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "instantaneous"
                        ],
                        "ca": [
                            "instantani"
                        ],
                        "es": [
                            "instant\u00e1neo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "istantaneo"
                        ],
                        "cs": [
                            "okam\u017eit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instantan\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "instantan\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "instantan\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "instantan\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Photographie d\u2019une action, d\u2019un \u00e9v\u00e8nement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnappschuss"
                        ],
                        "en": [
                            "snapshot"
                        ],
                        "fi": [
                            "valokuva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03b9\u03cc\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "istantanea"
                        ],
                        "nl": [
                            "momentopname"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instantan\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "instantan\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instinct": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Instinkt"
                        ],
                        "en": [
                            "instinct"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u064a\u0632\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "instint"
                        ],
                        "es": [
                            "instinto"
                        ],
                        "eo": [
                            "instinkto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "istinto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672c\u80fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "instinkt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pud",
                            "instinkt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instinct": [
                    "Singulier"
                ],
                "instincts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instinctif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "instinctive"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03c4\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "naluriah"
                        ],
                        "it": [
                            "istintivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "instinktm\u00e4ssig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instinctif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "instinctifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "instinctive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "instinctives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "instituer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "instituieren"
                        ],
                        "en": [
                            "institute"
                        ],
                        "es": [
                            "instituir"
                        ],
                        "it": [
                            "istituire"
                        ],
                        "pt": [
                            "instituir"
                        ],
                        "cs": [
                            "instituovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "institut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Institut"
                        ],
                        "en": [
                            "institute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0647\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "institut"
                        ],
                        "es": [
                            "instituto"
                        ],
                        "fi": [
                            "laitos"
                        ],
                        "io": [
                            "instituto"
                        ],
                        "it": [
                            "istituto"
                        ],
                        "nl": [
                            "instituut"
                        ],
                        "oc": [
                            "institut"
                        ],
                        "pt": [
                            "instituto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442",
                            "\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fastav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "institut": [
                    "Singulier"
                ],
                "instituts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instituteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enseignant d\u2019\u00e9cole primaire.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderwyser"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebsues"
                        ],
                        "de": [
                            "Lehrer"
                        ],
                        "en": [
                            "educator",
                            "instructor",
                            "teacher",
                            "master"
                        ],
                        "eu": [
                            "errient"
                        ],
                        "ang": [
                            "lareow"
                        ],
                        "br": [
                            "skol",
                            "skolaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestre"
                        ],
                        "co": [
                            "stututore"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6rer"
                        ],
                        "es": [
                            "maestro"
                        ],
                        "eo": [
                            "instruisto",
                            "instruisti\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6rari",
                            "kennari"
                        ],
                        "fy": [
                            "learaar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1r",
                            "tan\u00edt\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "instruktisto"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u5e2b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0493\u0430\u043b\u0456\u043c",
                            "\u043e\u049b\u044b\u0442\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "mamoste",
                            "dersdar"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengajar"
                        ],
                        "nl": [
                            "instructeur",
                            "leraar",
                            "onderwijzer",
                            "meester"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e6rer"
                        ],
                        "oc": [
                            "regent"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauczyciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "professor",
                            "professora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkskoll\u00e4rare"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwalimu"
                        ],
                        "tl": [
                            "gur\u00f2",
                            "ma\u00e9stra"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010ditel"
                        ],
                        "vo": [
                            "tidan",
                            "hitidan"
                        ],
                        "zu": [
                            "uthisha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instituteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "instituteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "institution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einrichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "institution"
                        ],
                        "ast": [
                            "instituci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakunde"
                        ],
                        "ca": [
                            "instituci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "instituci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "laitos"
                        ],
                        "gl": [
                            "instituci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "edukerio"
                        ],
                        "it": [
                            "istituzione"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fastav",
                            "instituce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "institution": [
                    "Singulier"
                ],
                "institutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "institutionnalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Institutionalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "institutionalism"
                        ],
                        "es": [
                            "institucionalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "istituzionalismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "institutionnalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "institutionnalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "institutionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 une institution",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "institutionell"
                        ],
                        "en": [
                            "institutional"
                        ],
                        "ca": [
                            "institucional"
                        ],
                        "es": [
                            "institucional"
                        ],
                        "eo": [
                            "institucia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "institutionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "institutionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "institutionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "institutionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "institutrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderwyseres"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebsuese"
                        ],
                        "de": [
                            "Grundschullehrerin",
                            "Lehrerin"
                        ],
                        "br": [
                            "skolaerez"
                        ],
                        "en": [
                            "teacher",
                            "educator",
                            "instructor",
                            "master",
                            "institutress",
                            "instutrix"
                        ],
                        "eu": [
                            "andere\u00f1o"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestra"
                        ],
                        "es": [
                            "maestra"
                        ],
                        "eo": [
                            "instruistino"
                        ],
                        "fy": [
                            "learares"
                        ],
                        "nl": [
                            "schooljuffrouw",
                            "instructrice",
                            "lerares",
                            "onderwijzeres"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauczycielka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mestra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "u\u010dite\u013eka"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkskoll\u00e4rarinna",
                            "l\u00e4rarinna"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e0 th\u1ea7y"
                        ],
                        "vo": [
                            "tidan",
                            "jitidan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "institutrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "institutrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instructif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lehrreich"
                        ],
                        "en": [
                            "instructive",
                            "informative",
                            "informatory"
                        ],
                        "es": [
                            "instructivo",
                            "informativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "instrua"
                        ],
                        "fi": [
                            "valistava",
                            "opettavainen"
                        ],
                        "io": [
                            "instruktiva"
                        ],
                        "nl": [
                            "instructief",
                            "leerrijk",
                            "leerzaam"
                        ],
                        "ro": [
                            "instructiv"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rorik"
                        ],
                        "cs": [
                            "pou\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instructif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "instructifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "instructive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "instructives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "instruction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Belehrung"
                        ],
                        "en": [
                            "instruction",
                            "tuition",
                            "knowledge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0647\u0630\u064a\u0628",
                            "\u064a\u0645",
                            "\u0634\u0627\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "deskoni"
                        ],
                        "eo": [
                            "instruisteco"
                        ],
                        "fi": [
                            "sivistys",
                            "s\u00e4\u00e4nt\u00f6"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10d0\u10d7\u10da\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "instrukto"
                        ],
                        "it": [
                            "istruzione"
                        ],
                        "ro": [
                            "instruire",
                            "instruc\u021bie",
                            "instruc\u021biune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instruction": [
                    "Singulier"
                ],
                "instructions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instructrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausbilderin",
                            "Lehrende",
                            "Lehrerin",
                            "Dozentin"
                        ],
                        "en": [
                            "instructor",
                            "instructress"
                        ],
                        "ca": [
                            "instructora"
                        ],
                        "es": [
                            "instructora"
                        ],
                        "it": [
                            "istruttrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "instructrice",
                            "leermeesteres"
                        ],
                        "pt": [
                            "instrutora"
                        ],
                        "ro": [
                            "instructoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440\u0448\u0430",
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "instruktris",
                            "handledarinna",
                            "l\u00e4rarinna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instructrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "instructrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instruire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brief"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062b\u0642\u0641"
                        ],
                        "fi": [
                            "opettaa"
                        ],
                        "io": [
                            "instruktar"
                        ],
                        "id": [
                            "ajar",
                            "mengajar"
                        ],
                        "it": [
                            "istruire"
                        ],
                        "pl": [
                            "kszta\u0142ci\u0107",
                            "naucza\u0107",
                            "uczy\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "instruit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "educated",
                            "informed",
                            "be well versed"
                        ],
                        "br": [
                            "abil",
                            "anaoudek",
                            "desket"
                        ],
                        "es": [
                            "le\u00eddo"
                        ],
                        "it": [
                            "istruito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u0456\u043c\u0434\u0456"
                        ],
                        "ro": [
                            "erudit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instruit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "instruits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "instruite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "instruites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "instrument": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Objet permettant d'ex\u00e9cuter une action.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werkzeug",
                            "Instrument"
                        ],
                        "en": [
                            "instrument"
                        ],
                        "es": [
                            "instrumento"
                        ],
                        "fi": [
                            "ty\u00f6kalu",
                            "v\u00e4line",
                            "instrumentti"
                        ],
                        "ga": [
                            "acra",
                            "acar",
                            "acaire"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "alat",
                            "aparat"
                        ],
                        "ro": [
                            "instrument"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0433\u0430\u0434\u0436\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittel",
                            "Werkzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "instrument",
                            "means",
                            "tool",
                            "agent",
                            "gadget",
                            "implement",
                            "utensil"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "instrument"
                        ],
                        "co": [
                            "strumente",
                            "ardignu",
                            "arnese",
                            "farru"
                        ],
                        "da": [
                            "redskab",
                            "v\u00e6rkt\u00f8j"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ambo\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "koje"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhbh cheoil"
                        ],
                        "io": [
                            "instrumento"
                        ],
                        "it": [
                            "arnese",
                            "strumento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "am\u00fbr"
                        ],
                        "ms": [
                            "alat",
                            "perkakas"
                        ],
                        "nl": [
                            "middel",
                            "werktuig",
                            "stuk gereedschap",
                            "apparaat"
                        ],
                        "no": [
                            "middel"
                        ],
                        "oc": [
                            "instrument"
                        ],
                        "pl": [
                            "narz\u0119dzie",
                            "instrument",
                            "przyrz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferramenta",
                            "instrumento"
                        ],
                        "sv": [
                            "instrument",
                            "tyg",
                            "verktyg"
                        ],
                        "tr": [
                            "alet",
                            "ara\u00e7",
                            "ayg\u0131t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instrument": [
                    "Singulier"
                ],
                "instruments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "instrumental": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "instrumental",
                            "instrumental case"
                        ],
                        "br": [
                            "tro da betra",
                            "troad vinviaouel",
                            "troad instrumentel"
                        ],
                        "fi": [
                            "instrumentaali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "strumentale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5177\u683c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0435\u043a\u0442\u0435\u0441 \u0441\u0435\u043f\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "narz\u0119dnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0434\u0435\u0436",
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441"
                        ],
                        "sl": [
                            "instrumental",
                            "orodnik"
                        ],
                        "cs": [
                            "instrument\u00e1l",
                            "sedm\u00fd p\u00e1d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "instrumentaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "instrumentalisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "manipulate",
                            "exploit",
                            "politicise",
                            "ou politicize"
                        ],
                        "ca": [
                            "instrumentalitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "instrumentalizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "instrumentalizar"
                        ],
                        "it": [
                            "strumentalizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "instrumentalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "instrumentiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui joue d\u2019un instrument de musique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Instrumentalmusiker",
                            "Instrumentalmusikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "instrumentist",
                            "instrumentalist"
                        ],
                        "es": [
                            "instrumentalista"
                        ],
                        "it": [
                            "strumentista"
                        ],
                        "cs": [
                            "instrumentalista",
                            "instrumentalistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "instrumentiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "instrumentistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insubordination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insubordination"
                        ],
                        "en": [
                            "insubordination"
                        ],
                        "gl": [
                            "insubordinaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "obediemeso"
                        ],
                        "it": [
                            "insubordinazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insubordination": [
                    "Singulier"
                ],
                "insubordinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insucc\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Misserfolg",
                            "Misslingen"
                        ],
                        "en": [
                            "failure",
                            "flop"
                        ],
                        "es": [
                            "fracaso"
                        ],
                        "io": [
                            "falio",
                            "nesuceso"
                        ],
                        "it": [
                            "insuccesso"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepowodzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fracasso"
                        ],
                        "ro": [
                            "insucces"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u00fasp\u011bch"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insuffisamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unzul\u00e4nglich"
                        ],
                        "en": [
                            "insufficiently"
                        ],
                        "eo": [
                            "nesufi\u0109e"
                        ],
                        "it": [
                            "insufficientemente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5341\u5206"
                        ],
                        "pt": [
                            "insuficientemente"
                        ],
                        "sv": [
                            "otillr\u00e4ckligt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insuffisance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fehlen",
                            "Fehler",
                            "Manko"
                        ],
                        "en": [
                            "shortfall",
                            "inadequacy",
                            "insufficiency",
                            "scarcity",
                            "absence",
                            "lack",
                            "shortage",
                            "shortcoming",
                            "deficiency",
                            "defect",
                            "flaw",
                            "gap",
                            "want"
                        ],
                        "da": [
                            "mangel"
                        ],
                        "es": [
                            "falta"
                        ],
                        "eo": [
                            "nesufi\u0109o",
                            "nesufi\u0109eco",
                            "manko"
                        ],
                        "fy": [
                            "brekme"
                        ],
                        "io": [
                            "nesufico"
                        ],
                        "it": [
                            "mancanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwezigheid",
                            "euvel",
                            "gebrek",
                            "tekortkoming",
                            "gemis",
                            "tekort",
                            "manco",
                            "mankement"
                        ],
                        "pl": [
                            "brak"
                        ],
                        "pt": [
                            "car\u00eancia",
                            "falha",
                            "falta"
                        ],
                        "sv": [
                            "brist",
                            "lyte",
                            "saknad"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insuffisance": [
                    "Singulier"
                ],
                "insuffisances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insuffisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "karig"
                        ],
                        "de": [
                            "karg",
                            "schmal",
                            "d\u00fcrftig",
                            "k\u00e4rglich",
                            "Untergewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "insufficient",
                            "in short supply",
                            "scant",
                            "scanty",
                            "scarce",
                            "few",
                            "poor",
                            "thin",
                            "sparse"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskas"
                        ],
                        "es": [
                            "escaso"
                        ],
                        "eo": [
                            "manka",
                            "malabunda"
                        ],
                        "io": [
                            "nesuficanta"
                        ],
                        "it": [
                            "insufficiente"
                        ],
                        "nl": [
                            "karig",
                            "schaars",
                            "schraal",
                            "schriel"
                        ],
                        "pt": [
                            "escasso",
                            "insuficiente",
                            "raro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "otillr\u00e4cklig",
                            "odudlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insuffisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "insuffisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "insuffisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "insuffisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insuffler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "infuse"
                        ],
                        "ca": [
                            "insuflar"
                        ],
                        "es": [
                            "insuflar"
                        ],
                        "gl": [
                            "insuflar"
                        ],
                        "io": [
                            "ensuflar"
                        ],
                        "oc": [
                            "insuflar"
                        ],
                        "pt": [
                            "insuflar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inselbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "insular"
                        ],
                        "eo": [
                            "insula"
                        ],
                        "gl": [
                            "insular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03ce\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "insulana"
                        ],
                        "it": [
                            "insulare"
                        ],
                        "pt": [
                            "insular"
                        ],
                        "sk": [
                            "ostrovn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "islander"
                        ],
                        "eo": [
                            "insulano"
                        ],
                        "fi": [
                            "saarelainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "insular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03ce\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8yboer",
                            "\u00f8ybuar"
                        ],
                        "pt": [
                            "insular"
                        ],
                        "sk": [
                            "ostrovan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insularit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insularity"
                        ],
                        "ca": [
                            "insularitat"
                        ],
                        "es": [
                            "insularidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "insularidade"
                        ],
                        "it": [
                            "insularit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "insularidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insularit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "insularit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insuline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "insulina"
                        ],
                        "de": [
                            "Insulin"
                        ],
                        "en": [
                            "insulin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0633\u0648\u0644\u064a\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "insulina"
                        ],
                        "bs": [
                            "inzulin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "insulina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f0\u5c9b\u7d20"
                        ],
                        "hr": [
                            "inzulin"
                        ],
                        "da": [
                            "insulin"
                        ],
                        "es": [
                            "insulina"
                        ],
                        "eo": [
                            "insulino"
                        ],
                        "et": [
                            "insuliin"
                        ],
                        "fi": [
                            "insuliini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bd\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e0\u05e1\u05d5\u05dc\u05d9\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "insulino"
                        ],
                        "id": [
                            "insulin"
                        ],
                        "it": [
                            "insulina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30b9\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "insulinas"
                        ],
                        "ms": [
                            "insulin"
                        ],
                        "no": [
                            "insulin",
                            "insulin"
                        ],
                        "pl": [
                            "insulina"
                        ],
                        "pt": [
                            "insulina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "inzul\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "insulin"
                        ],
                        "su": [
                            "insulin"
                        ],
                        "sv": [
                            "insulin"
                        ],
                        "cs": [
                            "inzul\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "ins\u00fclin"
                        ],
                        "vi": [
                            "insulin"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e0\u05e1\u05d0\u05dc\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insuline": [
                    "Singulier"
                ],
                "insulines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insulinoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insulintherapie",
                            "Insulinbehandlung"
                        ],
                        "en": [
                            "insulin therapy"
                        ],
                        "da": [
                            "insulinbehandling"
                        ],
                        "es": [
                            "insulinoterapia"
                        ],
                        "fi": [
                            "insuliinihoito"
                        ],
                        "it": [
                            "insulinoterapia"
                        ],
                        "nl": [
                            "insulinetherapie",
                            "insulinebehandeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "insulinoterapia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "insulinbehandling"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043d\u0441\u0443\u043b\u0456\u043d\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insulinoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "insulinoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insulte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insult",
                            "slur"
                        ],
                        "ca": [
                            "insult"
                        ],
                        "es": [
                            "insulto"
                        ],
                        "ga": [
                            "achas\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "belediging"
                        ],
                        "oc": [
                            "insulte"
                        ],
                        "sv": [
                            "skymf",
                            "f\u00f6rn\u00e4rmelse",
                            "h\u00e5n"
                        ],
                        "cs": [
                            "ur\u00e1\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insulte": [
                    "Singulier"
                ],
                "insultes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insulter": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beledig"
                        ],
                        "de": [
                            "beleidigen",
                            "schelten",
                            "schimpfen",
                            "beschimpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "abuse",
                            "insult",
                            "offend",
                            "curse",
                            "revile",
                            "affront"
                        ],
                        "ca": [
                            "insultar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fae\u8fb1"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrije\u0111ati"
                        ],
                        "da": [
                            "forn\u00e6rme",
                            "sk\u00e6lde"
                        ],
                        "es": [
                            "insultar"
                        ],
                        "eo": [
                            "insulti"
                        ],
                        "fi": [
                            "haukkua"
                        ],
                        "fy": [
                            "rache"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "insultar"
                        ],
                        "is": [
                            "skamma"
                        ],
                        "it": [
                            "insultare",
                            "offendere"
                        ],
                        "mg": [
                            "manopa"
                        ],
                        "nl": [
                            "affronteren",
                            "beledigen",
                            "krenken"
                        ],
                        "no": [
                            "skjelle ut"
                        ],
                        "oc": [
                            "insultar"
                        ],
                        "pt": [
                            "injuriar",
                            "insultar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "urazit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outrager de fait ou de parole, avec dessein pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 d\u2019offenser.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schm\u00e4hen"
                        ],
                        "en": [
                            "insult"
                        ],
                        "mg": [
                            "manasaha"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rol\u00e4mpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutukana"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insulteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beleidiger"
                        ],
                        "en": [
                            "insulter"
                        ],
                        "la": [
                            "insultator"
                        ],
                        "ln": [
                            "mof\u00edngi"
                        ],
                        "nl": [
                            "belediger"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insulteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "insulteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "insupportable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unbearable"
                        ],
                        "eo": [
                            "neeltenebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03cc\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "insopportabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "insuport\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "outh\u00e4rdlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insupportable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insupportables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insurger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich erheben"
                        ],
                        "en": [
                            "rise up",
                            "rebel"
                        ],
                        "ca": [
                            "insurgir"
                        ],
                        "es": [
                            "insurgir"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta kapinaan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03b3\u03b5\u03af\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "insorgere"
                        ],
                        "pt": [
                            "insurgir"
                        ],
                        "cs": [
                            "povstat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "insurmontable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qu\u2019on ne peut surmonter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insurmountable",
                            "insuperable"
                        ],
                        "es": [
                            "insuperable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03b2\u03bb\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "insormontabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onoverkomelijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "o\u00f6verstiglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insurmontable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "insurmontables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "insurrection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufstand"
                        ],
                        "en": [
                            "insurrection"
                        ],
                        "es": [
                            "insurrecci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "insurrecci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "insurrezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstand"
                        ],
                        "pt": [
                            "insurrei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "insurec\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "insurrection": [
                    "Singulier"
                ],
                "insurrections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intact": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intact",
                            "unscathed"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "intacto",
                            "ileso"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonstata",
                            "nedifektita",
                            "sendifekta",
                            "netu\u015dita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ad\u03c0\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "netushita"
                        ],
                        "it": [
                            "intatto"
                        ],
                        "la": [
                            "intactus",
                            "indestrictus"
                        ],
                        "nl": [
                            "intact"
                        ],
                        "cs": [
                            "nedot\u010den\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intact": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intacts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intacte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intactes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intangible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Impalpable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untastbar"
                        ],
                        "en": [
                            "intangible"
                        ],
                        "eo": [
                            "netu\u015debla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03af\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "intangibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontastbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "niematerialny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intangible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intangibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intarissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unersch\u00f6pflich"
                        ],
                        "en": [
                            "inexhaustible"
                        ],
                        "es": [
                            "inagotable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af\u03c1\u03b5\u03c5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "inesauribile"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevy\u010derpateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intarissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intarissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9gral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019int\u00e9gration math\u00e9mathique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "integral"
                        ],
                        "en": [
                            "integral"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "integral"
                        ],
                        "es": [
                            "integral"
                        ],
                        "it": [
                            "integrale"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u062a\u06af\u0631\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142kowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "integral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9gral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9graux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9grale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "int\u00e9grales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9grale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Int\u00e9grale d\u2019une fonction f\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "integral"
                        ],
                        "ca": [
                            "integral"
                        ],
                        "es": [
                            "integral"
                        ],
                        "it": [
                            "integrale"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142ka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9grale": [
                    "Singulier"
                ],
                "int\u00e9grales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9gralement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "completely",
                            "wholly",
                            "fully"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u044f\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "integralment"
                        ],
                        "it": [
                            "integralmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "integralament"
                        ],
                        "wa": [
                            "integr\u00e5lmint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "int\u00e9grande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonction qui est int\u00e9gr\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "integrand"
                        ],
                        "eu": [
                            "integrakizun"
                        ],
                        "ca": [
                            "integrand"
                        ],
                        "es": [
                            "integrando"
                        ],
                        "it": [
                            "integrando"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9grande": [
                    "Singulier"
                ],
                "int\u00e9grandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9grer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "integrate"
                        ],
                        "es": [
                            "integrar"
                        ],
                        "fi": [
                            "integroida"
                        ],
                        "ia": [
                            "integrar"
                        ],
                        "it": [
                            "integrare"
                        ],
                        "pt": [
                            "integrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "integrera"
                        ],
                        "cs": [
                            "integrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intellect": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intellekt"
                        ],
                        "en": [
                            "intellect"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u0642\u0641"
                        ],
                        "es": [
                            "intelecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "intelekto"
                        ],
                        "io": [
                            "intelekto"
                        ],
                        "it": [
                            "intelletto"
                        ],
                        "oc": [
                            "intell\u00e8cte"
                        ],
                        "pl": [
                            "intelekt"
                        ],
                        "pt": [
                            "intelecto"
                        ],
                        "ro": [
                            "intelect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "intellekt"
                        ],
                        "cs": [
                            "um",
                            "rozum",
                            "intelekt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intellection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intellection"
                        ],
                        "ca": [
                            "lecci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "intelleci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "intellezione"
                        ],
                        "pt": [
                            "intelec\u00e7\u00e3o",
                            "intele\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intellection": [
                    "Singulier"
                ],
                "intellections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intellectualisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intellektualismus"
                        ],
                        "en": [
                            "intellectualism"
                        ],
                        "fi": [
                            "intellektualismi"
                        ],
                        "it": [
                            "intellettualismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "intellectualisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "intelektualizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intellectualisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "intellectualismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intellectuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intellektuell"
                        ],
                        "en": [
                            "mental",
                            "intellectual"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0640\u062b\u0640\u0642\u0640\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77e5\u8bc6\u5206\u5b50",
                            "\u4e66\u751f"
                        ],
                        "es": [
                            "mental"
                        ],
                        "eo": [
                            "mensa",
                            "intelekta"
                        ],
                        "io": [
                            "intelektala"
                        ],
                        "it": [
                            "intellettuale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e5\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "geestelijk",
                            "mentaal",
                            "intellectueel",
                            "verstandelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "mental",
                            "intelectual",
                            "inteligente"
                        ],
                        "ro": [
                            "intelectual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "andlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "akli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intellectuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intellectuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intellectuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intellectuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "intelektuali"
                        ],
                        "de": [
                            "Intellektueller"
                        ],
                        "en": [
                            "intellectual"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u0643\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "intellektual"
                        ],
                        "ca": [
                            "lectual"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e66\u751f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uc2dd\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "intelektualac"
                        ],
                        "da": [
                            "intellektuel"
                        ],
                        "es": [
                            "intellectual"
                        ],
                        "eo": [
                            "intelektulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4lymyst\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "intelectual"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05dc\u05e7\u05d8\u05d5\u05d0\u05dc"
                        ],
                        "id": [
                            "cendekiawan"
                        ],
                        "it": [
                            "intellettuale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e5\u8b58\u4eba",
                            "\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "intelektualas"
                        ],
                        "ms": [
                            "intelektual"
                        ],
                        "nl": [
                            "intellectueel"
                        ],
                        "no": [
                            "intellektuell",
                            "intellektuell"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06a9\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "intelektualista"
                        ],
                        "pt": [
                            "intelectual"
                        ],
                        "ro": [
                            "intelectual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b",
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "intelektualac"
                        ],
                        "sk": [
                            "intelektu\u00e1l"
                        ],
                        "sv": [
                            "intellektuell"
                        ],
                        "cs": [
                            "intelektu\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "entelekt\u00fcel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00ed th\u1ee9c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d3\u05e2\u05e0\u05e7\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intellectuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intellectuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intellectuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intellectuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intellectuelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intellektuelle"
                        ],
                        "en": [
                            "intellectual"
                        ],
                        "ca": [
                            "lectual"
                        ],
                        "ro": [
                            "intelectual\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "intelektualka"
                        ],
                        "cs": [
                            "intelektu\u00e1lka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intellectuelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "intellectuelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intelligence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intelligenz",
                            "Verstand",
                            "Information"
                        ],
                        "en": [
                            "intelligence",
                            "smarts"
                        ],
                        "ast": [
                            "intelixencia"
                        ],
                        "eu": [
                            "adimen"
                        ],
                        "bs": [
                            "inteligencija"
                        ],
                        "br": [
                            "speredegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "lig\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "inteligencija"
                        ],
                        "da": [
                            "intelligens"
                        ],
                        "es": [
                            "inteligencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "koluzio",
                            "inteligenteco",
                            "inteligento",
                            "intelekto"
                        ],
                        "et": [
                            "intelligentsus"
                        ],
                        "gl": [
                            "intelixencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c5\u03c0\u03bd\u03ac\u03b4\u03b1",
                            "\u03bd\u03bf\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "intelligencia"
                        ],
                        "io": [
                            "intelekto"
                        ],
                        "id": [
                            "akal"
                        ],
                        "is": [
                            "vit"
                        ],
                        "it": [
                            "intelligenza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u044b\u043b"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u025b"
                        ],
                        "ms": [
                            "akal"
                        ],
                        "nl": [
                            "intelligentie",
                            "snuggerheid",
                            "geheime afspraak",
                            "bevattingsvermogen",
                            "knapheid"
                        ],
                        "no": [
                            "intelligens"
                        ],
                        "oc": [
                            "intellig\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "inteligencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "intelig\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "inteligen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442",
                            "\u0443\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "inteligencija"
                        ],
                        "scn": [
                            "ntilliggenza"
                        ],
                        "sk": [
                            "inteligencia"
                        ],
                        "sv": [
                            "intelligens"
                        ],
                        "cs": [
                            "inteligence"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131l",
                            "ak\u0131ll\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00ed tu\u1ec7",
                            "tr\u00ed n\u0103ng",
                            "tr\u00ed th\u00f4ng minh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intelligence": [
                    "Singulier"
                ],
                "intelligences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intelligentsia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intelligenzija"
                        ],
                        "en": [
                            "intelligentsia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "it": [
                            "intellighenzia"
                        ],
                        "nl": [
                            "intelligentsia"
                        ],
                        "pl": [
                            "inteligencja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "intelligentia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intelligentsia": [
                    "Singulier"
                ],
                "intelligentsias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intelligible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verst\u00e4ndlich",
                            "vernehmbar"
                        ],
                        "en": [
                            "intelligible"
                        ],
                        "ca": [
                            "ligible"
                        ],
                        "es": [
                            "inteligible"
                        ],
                        "io": [
                            "komprenebla"
                        ],
                        "it": [
                            "intelligibile",
                            "intellegibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrijpelijk",
                            "verstaanbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "intelig\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intelligible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intelligibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intello": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "interworker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u064a\u0637"
                        ],
                        "es": [
                            "interfera"
                        ],
                        "hu": [
                            "entellekt\u00fcel"
                        ],
                        "it": [
                            "interferrani"
                        ],
                        "tr": [
                            "yhokudi",
                            "yhutchida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intello": [
                    "Singulier"
                ],
                "intellos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stewardship"
                        ],
                        "da": [
                            "forvaltning",
                            "overopsyn"
                        ],
                        "eo": [
                            "administra ofico"
                        ],
                        "io": [
                            "intendanco"
                        ],
                        "nl": [
                            "rentmeesterschap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "intendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intense": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "extr\u00eame en degr\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heftig"
                        ],
                        "en": [
                            "intense"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259rgin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0437\u0438\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "intens"
                        ],
                        "es": [
                            "intenso"
                        ],
                        "eo": [
                            "intensa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylenpalttinen",
                            "hurja",
                            "ylet\u00f6n",
                            "huima",
                            "huikea",
                            "kova",
                            "raju"
                        ],
                        "ga": [
                            "dian"
                        ],
                        "gl": [
                            "intenso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "grc": [
                            "\u03c3\u03c6\u03bf\u03b4\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "intensa"
                        ],
                        "it": [
                            "intenso"
                        ],
                        "ms": [
                            "amat"
                        ],
                        "mi": [
                            "kitakita",
                            "t\u012bwerawera",
                            "m\u0101taratara",
                            "ngoto"
                        ],
                        "no": [
                            "intensiv",
                            "intensiv"
                        ],
                        "pt": [
                            "intenso"
                        ],
                        "ro": [
                            "intens"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "se": [
                            "stuoris"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0923"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intense": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intenses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intens\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intensely"
                        ],
                        "eo": [
                            "intense"
                        ],
                        "fi": [
                            "laajalti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "acutamente",
                            "intensamente"
                        ],
                        "no": [
                            "intenst"
                        ],
                        "pl": [
                            "intensywnie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intensif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intensiv"
                        ],
                        "en": [
                            "intensive"
                        ],
                        "es": [
                            "intensivo"
                        ],
                        "io": [
                            "intensa"
                        ],
                        "it": [
                            "intensivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "intensiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "intensywny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intensif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intensifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intensive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intensives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intensit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intensit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "intensity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "intensitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f37\u5ea6"
                        ],
                        "es": [
                            "intensidad"
                        ],
                        "ia": [
                            "intensitate"
                        ],
                        "it": [
                            "intensit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f37\u5ea6"
                        ],
                        "pl": [
                            "intensywno\u015b\u0107",
                            "nat\u0119\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "intensidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "intensitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "intenzita"
                        ],
                        "tr": [
                            "yo\u011funluk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Intensit\u00e9 \u00e9lectrique\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stromst\u00e4rke"
                        ],
                        "en": [
                            "current"
                        ],
                        "ast": [
                            "intensid\u00e1"
                        ],
                        "nds": [
                            "Stromst\u00e4rk"
                        ],
                        "eu": [
                            "intentsitate"
                        ],
                        "es": [
                            "intensidad"
                        ],
                        "et": [
                            "tugevus",
                            "voolutugevus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "ia": [
                            "intensitate electric"
                        ],
                        "it": [
                            "intensit\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "Stroumst\u00e4erkt"
                        ],
                        "pl": [
                            "nat\u0119\u017cenie pr\u0105du"
                        ],
                        "ro": [
                            "intensitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intensit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "intensit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement de l\u2019\u00e2me par lequel on tend \u00e0 quelque fin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absicht",
                            "Wunsch",
                            "Wille"
                        ],
                        "en": [
                            "intention"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f",
                            "\u0627\u0644\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "intenci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "intenci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "intenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "voornemen"
                        ],
                        "pt": [
                            "inten\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "inten\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsikt",
                            "mening"
                        ],
                        "cs": [
                            "intence"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "But, destination, dessein",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absicht",
                            "Plan",
                            "Intention",
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "eu": [
                            "asmo"
                        ],
                        "ca": [
                            "intenci\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikomus"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsikt",
                            "mening"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plan",
                            "bedoeling"
                        ],
                        "br": [
                            "dezev",
                            "dezo"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjera"
                        ],
                        "da": [
                            "hensigt"
                        ],
                        "eo": [
                            "intenco"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikomus"
                        ],
                        "fy": [
                            "doel",
                            "foarnimmen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "intenco"
                        ],
                        "ku": [
                            "niyet",
                            "fir\u00fbz"
                        ],
                        "ms": [
                            "maksud"
                        ],
                        "nl": [
                            "intentie",
                            "bedoeling",
                            "strekking",
                            "plan",
                            "toeleg",
                            "voornemen",
                            "zin"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamiar"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1lak",
                            "hang\u00e1rin"
                        ],
                        "tr": [
                            "ama\u00e7"
                        ],
                        "zu": [
                            "injongo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intention": [
                    "Singulier"
                ],
                "intentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intentionnalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intentionalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "intentionality"
                        ],
                        "es": [
                            "intencionalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "intenzionalit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "intentionalitas"
                        ],
                        "ro": [
                            "inten\u021bionalitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intentionnalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "intentionnalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intentionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 l\u2019intention\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vors\u00e4tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "intentional"
                        ],
                        "ca": [
                            "intencional"
                        ],
                        "kw": [
                            "borpos"
                        ],
                        "it": [
                            "intenzionale"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1m\u011brn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intentionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intentionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intentionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intentionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intentionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absichtlich",
                            "mit Absicht",
                            "vors\u00e4tzlich"
                        ],
                        "en": [
                            "consciously",
                            "deliberately",
                            "intentionally"
                        ],
                        "kw": [
                            "borpos"
                        ],
                        "es": [
                            "intencionalmente"
                        ],
                        "fi": [
                            "erityisesti"
                        ],
                        "gl": [
                            "intencionalmente"
                        ],
                        "it": [
                            "intenzionalmente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0434\u0435\u0439\u0456",
                            "\u0436\u043e\u0440\u0442\u0430",
                            "\u049b\u0430\u0441\u0430\u049b\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "opzettelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "intencionalmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "med flit"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa kukusudia"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1m\u011brn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interactif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interactive"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e92\u52a8"
                        ],
                        "eo": [
                            "interreagema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "gagnvirkur"
                        ],
                        "it": [
                            "interattivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "interactief"
                        ],
                        "sv": [
                            "interaktiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interactif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "interactifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "interactive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "interactives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interaction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interaktion"
                        ],
                        "en": [
                            "interaction"
                        ],
                        "ast": [
                            "interacci\u00f3n"
                        ],
                        "ca": [
                            "interacci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\ud638\uc791\uc6a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "interakcija"
                        ],
                        "da": [
                            "interaktion"
                        ],
                        "es": [
                            "interacci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "interago"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuorovaikutus"
                        ],
                        "gl": [
                            "interacci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "interago"
                        ],
                        "id": [
                            "interaksi"
                        ],
                        "it": [
                            "interazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f8\u4e92\u4f5c\u7528"
                        ],
                        "jv": [
                            "interaksi"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "interaksi"
                        ],
                        "nl": [
                            "interactie"
                        ],
                        "oc": [
                            "interaccion"
                        ],
                        "pl": [
                            "interakcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "intera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "interakcija"
                        ],
                        "su": [
                            "interaksi"
                        ],
                        "sv": [
                            "interaktion"
                        ],
                        "cs": [
                            "interakce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interaction": [
                    "Singulier"
                ],
                "interactions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interagir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interagieren"
                        ],
                        "en": [
                            "interact"
                        ],
                        "da": [
                            "interagere"
                        ],
                        "it": [
                            "interagire"
                        ],
                        "cs": [
                            "interagovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intercalaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leap",
                            "intercalary"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercalar"
                        ],
                        "da": [
                            "indskudt"
                        ],
                        "la": [
                            "intercalaris",
                            "intercalarius"
                        ],
                        "pt": [
                            "intercalar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intercalaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intercalaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intercaler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einf\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "insert"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercalar"
                        ],
                        "da": [
                            "inds\u00e6tte",
                            "indf\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "intercalar"
                        ],
                        "nl": [
                            "tussenvoegen"
                        ],
                        "pt": [
                            "intercalar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interc\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intercede"
                        ],
                        "es": [
                            "interceder"
                        ],
                        "io": [
                            "intercesar"
                        ],
                        "it": [
                            "intercedere"
                        ],
                        "la": [
                            "intercedo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intercepter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prendre quelque chose au passage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intercept"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0576\u0563\u0576\u0565\u0581\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "ca": [
                            "interceptar"
                        ],
                        "es": [
                            "interceptar"
                        ],
                        "la": [
                            "intercipio"
                        ],
                        "oc": [
                            "interceptar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interception"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercepci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "haltigo"
                        ],
                        "it": [
                            "intercezione",
                            "intercettazione",
                            "intercetto"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsk\u00e4rande",
                            "uppsnappande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interception": [
                    "Singulier"
                ],
                "interceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intercesseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcrsprecherin"
                        ],
                        "en": [
                            "intercessor"
                        ],
                        "ca": [
                            "intercessora"
                        ],
                        "es": [
                            "intercesora"
                        ],
                        "it": [
                            "interceditrice",
                            "intercessora"
                        ],
                        "pt": [
                            "intercessora"
                        ],
                        "ro": [
                            "mijlocitoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intercesseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "intercesseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interchangeabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Austauschbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "interchangeability"
                        ],
                        "es": [
                            "intercambiabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "intercambiabilit\u00e0",
                            "interscambiabilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea4\u63db\u53ef\u80fd\u6027",
                            "\u53ef\u63db\u6027"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interchangeabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "interchangeabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}