{
    "interchangeable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austauschbar"
                        ],
                        "en": [
                            "interchangeable"
                        ],
                        "es": [
                            "intercambiable"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter\u015dan\u011debla"
                        ],
                        "it": [
                            "interscambiabile",
                            "intercambiabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea4\u63db\u53ef\u80fd",
                            "\u53ef\u63db"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitwisselbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interchangeable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "interchangeables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interdiction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interdikt",
                            "Verbot"
                        ],
                        "en": [
                            "prohibition",
                            "proscription",
                            "veto",
                            "disallowance",
                            "interdiction",
                            "ban"
                        ],
                        "eu": [
                            "debeku"
                        ],
                        "br": [
                            "difenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "prohibici\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "forbud"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpermeso"
                        ],
                        "fo": [
                            "forbo\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbod"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03cc\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "interdikto"
                        ],
                        "it": [
                            "divieto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7981\u6b62"
                        ],
                        "nl": [
                            "interdict",
                            "verbod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1kaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interdiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "interdictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interdire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9fendre quelque chose \u00e0 quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbieten"
                        ],
                        "en": [
                            "forbid"
                        ],
                        "eu": [
                            "debekatu"
                        ],
                        "br": [
                            "berza\u00f1",
                            "difenn"
                        ],
                        "da": [
                            "forbyde"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibir",
                            "negar"
                        ],
                        "it": [
                            "proibire",
                            "vietare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbieden"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukataza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interdit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9fendu par la loi ou la morale",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verbode"
                        ],
                        "sq": [
                            "ndalohet"
                        ],
                        "de": [
                            "verboten"
                        ],
                        "en": [
                            "forbidden",
                            "prohibited",
                            "no"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibido",
                            "no"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondamninda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "interdikto"
                        ],
                        "it": [
                            "proibito"
                        ],
                        "la": [
                            "impermissus",
                            "interdictus"
                        ],
                        "nl": [
                            "verboden"
                        ],
                        "pt": [
                            "proibido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbjuden"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interdit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "interdits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "interdite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "interdites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9ressant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "interessant",
                            "belangwekkend"
                        ],
                        "sq": [
                            "interesante"
                        ],
                        "de": [
                            "interessant"
                        ],
                        "en": [
                            "interesting"
                        ],
                        "br": [
                            "dudius"
                        ],
                        "ca": [
                            "interessant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u8da3",
                            "\u6709\u610f\u601d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud765\ubbf8\ub86d\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "interessant"
                        ],
                        "es": [
                            "interesante",
                            "cautivador"
                        ],
                        "eo": [
                            "profitdona",
                            "kurioza",
                            "interesa"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00e1ldsamur",
                            "l\u00f8gin",
                            "forvitnisligur",
                            "\u00e1hugaverdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielenkiintoinen",
                            "kiinnostava"
                        ],
                        "fy": [
                            "ynteressant"
                        ],
                        "cy": [
                            "diddorol"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d8\u10dc\u10e2\u10d4\u10e0\u10d4\u10e1\u10dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rdekes"
                        ],
                        "io": [
                            "interesiva"
                        ],
                        "it": [
                            "interessante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9762\u767d\u3044",
                            "\u8208\u5473\u6df1\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "menarik"
                        ],
                        "nl": [
                            "belangwekkend",
                            "interessant"
                        ],
                        "oc": [
                            "interessant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciekawy",
                            "interesuj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "curioso",
                            "not\u00e1vel",
                            "singular",
                            "interessante"
                        ],
                        "ro": [
                            "interesant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinstgivande",
                            "intressant"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0437\u044b\u043a\u043b\u044b",
                            "\u043a\u044b\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "enteresan"
                        ],
                        "tk": [
                            "gyzykly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9ressant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9ressants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9ressante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "int\u00e9ressantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9ress\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interessiert"
                        ],
                        "en": [
                            "interested"
                        ],
                        "es": [
                            "interesado"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiinnostunut"
                        ],
                        "io": [
                            "interesata"
                        ],
                        "it": [
                            "interessato"
                        ],
                        "pl": [
                            "zainteresowany"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zainteresovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9ress\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9ress\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9ress\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "int\u00e9ress\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9resser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interessieren"
                        ],
                        "en": [
                            "interest"
                        ],
                        "ca": [
                            "interessar"
                        ],
                        "es": [
                            "interesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "interesi"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rdekel"
                        ],
                        "io": [
                            "interesar"
                        ],
                        "oc": [
                            "interessar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "int\u00e9r\u00eat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui importe",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "interes"
                        ],
                        "de": [
                            "Interesse",
                            "Nutzen",
                            "Vorteil"
                        ],
                        "en": [
                            "interest",
                            "good",
                            "point"
                        ],
                        "ca": [
                            "inter\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "interesse"
                        ],
                        "es": [
                            "inter\u00e9s"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1hugi"
                        ],
                        "fi": [
                            "etu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10dc\u10e2\u10d4\u10e0\u10d4\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "id": [
                            "kepentingan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1hugi"
                        ],
                        "it": [
                            "interesse"
                        ],
                        "oc": [
                            "inter\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "interes"
                        ],
                        "pt": [
                            "interesse"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1jem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Participation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interest",
                            "stake",
                            "involvment"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "oc": [
                            "inter\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "udzia\u0142"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1jem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9mun\u00e9ration de l\u2019argent pr\u00eat\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zins",
                            "Zinsen"
                        ],
                        "en": [
                            "interest"
                        ],
                        "da": [
                            "rente"
                        ],
                        "eo": [
                            "interezo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cc\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "bunga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00farok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Attention, curiosit\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interest"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1hugi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1hugi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u044b\u0493\u0443\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "zainteresowanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "zaj\u00edmavost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voordeel",
                            "baat",
                            "belang",
                            "belangrykheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "interes"
                        ],
                        "de": [
                            "Tragweite",
                            "Wichtigkeit",
                            "Gute",
                            "Wohl"
                        ],
                        "en": [
                            "advantage",
                            "benefit",
                            "account",
                            "importance",
                            "seriousness",
                            "weight"
                        ],
                        "da": [
                            "fordel",
                            "interesse"
                        ],
                        "eo": [
                            "utilo",
                            "rentumo",
                            "intereso",
                            "graveco",
                            "bono"
                        ],
                        "fo": [
                            "gagn",
                            "\u00e1hugi"
                        ],
                        "fy": [
                            "belangstelling",
                            "ynteresse"
                        ],
                        "it": [
                            "beneficio",
                            "guadagno",
                            "profitto",
                            "vantaggio",
                            "interesse",
                            "importanza"
                        ],
                        "la": [
                            "bonum"
                        ],
                        "nl": [
                            "baat",
                            "belang",
                            "nut",
                            "voordeel",
                            "interest",
                            "rente",
                            "belangstelling",
                            "belangrijkheid",
                            "betekenis",
                            "zwaarwichtigheid",
                            "gewicht",
                            "goed"
                        ],
                        "no": [
                            "rente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "gagn",
                            "intresse"
                        ],
                        "tr": [
                            "alaka"
                        ],
                        "zu": [
                            "irente",
                            "inzalo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9r\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "int\u00e9r\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inter\u00e9tatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interstate"
                        ],
                        "ca": [
                            "interestatal"
                        ],
                        "es": [
                            "interestatal"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter\u015dtata"
                        ],
                        "it": [
                            "interstatale"
                        ],
                        "ro": [
                            "interstatal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inter\u00e9tatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inter\u00e9tatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interface": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Informatique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnittstelle"
                        ],
                        "en": [
                            "interface"
                        ],
                        "eo": [
                            "interfaco"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ytt\u00f6liittym\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "interfaccia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "interf\u00edcie"
                        ],
                        "es": [
                            "interfaz"
                        ],
                        "gl": [
                            "interface"
                        ],
                        "it": [
                            "interfaccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "interface"
                        ],
                        "ro": [
                            "interfa\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interface": [
                    "Singulier"
                ],
                "interfaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interf\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interferenz"
                        ],
                        "en": [
                            "wave interference"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062f\u0627\u062e\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "interfer\u00e8ncia"
                        ],
                        "io": [
                            "interfero"
                        ],
                        "it": [
                            "interferenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "interferentie",
                            "interventie",
                            "tussenkomst"
                        ],
                        "sv": [
                            "interferens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interf\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "interf\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interf\u00e9rom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interferometer"
                        ],
                        "en": [
                            "interferometer"
                        ],
                        "es": [
                            "interfer\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "interferometro"
                        ],
                        "pt": [
                            "interfer\u00f4metro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interf\u00e9rom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "interf\u00e9rom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interfixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interfix",
                            "Fugenelement"
                        ],
                        "en": [
                            "interfix"
                        ],
                        "da": [
                            "fugeelement",
                            "interfix",
                            "bindebogstav",
                            "fugebogstav",
                            "interfiks"
                        ],
                        "es": [
                            "interfijo"
                        ],
                        "ia": [
                            "interfixo"
                        ],
                        "it": [
                            "interfisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u5408\u8f9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "interfix"
                        ],
                        "pt": [
                            "interfixo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interfixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "interfixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intergalactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intergalactic"
                        ],
                        "es": [
                            "intergal\u00e1ctico"
                        ],
                        "eo": [
                            "intergalaksia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b1\u03be\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "intergalattico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "intergalaktisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezigalaktick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intergalactique": [
                    "Singulier"
                ],
                "intergalactiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intergouvernemental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "entre gouvernements",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwischenstaatlich"
                        ],
                        "en": [
                            "intergovernmental"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0643\u0648\u0645\u064a \u062f\u0648\u0644\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653f\u5e9c\u9593"
                        ],
                        "es": [
                            "intergubernamental"
                        ],
                        "eo": [
                            "intergubernia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "intergovernativo",
                            "intergovernamentale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653f\u5e9c\u9593"
                        ],
                        "nl": [
                            "intergouvernementeel"
                        ],
                        "pt": [
                            "intergovernamental"
                        ],
                        "ro": [
                            "interguvernamental",
                            "interstatal"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezivl\u00e1dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intergouvernemental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intergouvernementaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intergouvernementale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intergouvernementales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "int\u00e9rieur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innerlich",
                            "intern",
                            "inwendig"
                        ],
                        "en": [
                            "in",
                            "inside",
                            "inner",
                            "internal",
                            "endogenous",
                            "inland",
                            "interior"
                        ],
                        "ca": [
                            "interior",
                            "intern"
                        ],
                        "kw": [
                            "bervedh"
                        ],
                        "da": [
                            "indre"
                        ],
                        "es": [
                            "interior",
                            "interno"
                        ],
                        "eo": [
                            "interna"
                        ],
                        "fo": [
                            "insti"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4inen"
                        ],
                        "io": [
                            "interna"
                        ],
                        "ia": [
                            "interior"
                        ],
                        "it": [
                            "interno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0448\u043a\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenste",
                            "binnenlands",
                            "intern",
                            "inwendig"
                        ],
                        "pt": [
                            "interior",
                            "interno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "inre",
                            "inv\u00e4ndig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0447\u043a\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "vnit\u0159n\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u00e7erki"
                        ],
                        "wa": [
                            "divintrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9rieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "int\u00e9rieure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "int\u00e9rieures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "La partie du dedans\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Innenseite"
                        ],
                        "en": [
                            "inside"
                        ],
                        "az": [
                            "i\u00e7"
                        ],
                        "eu": [
                            "barru",
                            "barne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c7\u03cc\u03c2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie interne d\u2019une construction\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interior"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d7"
                        ],
                        "sv": [
                            "interi\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "interi\u00e9r"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5dvins"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "int\u00e9rieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "int\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interinstitutionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interinstitutionell"
                        ],
                        "en": [
                            "interinstitutional"
                        ],
                        "es": [
                            "interinstitucional"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "interistituzionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "interinstitutioneel"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119dzyinstytucjonalne"
                        ],
                        "pt": [
                            "interinstitucional"
                        ],
                        "cs": [
                            "meziinstitu\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interinstitutionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "interinstitutionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "interinstitutionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "interinstitutionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interjection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Empfindungswort",
                            "Interjektion"
                        ],
                        "en": [
                            "interjection"
                        ],
                        "az": [
                            "nida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f9\u8bcd",
                            "\u53f9\u8bcd",
                            "\u611f\u53f9\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\ud0c4\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "udr\u00e5bsord"
                        ],
                        "es": [
                            "interjecci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "interjekcio"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fatropwurd"
                        ],
                        "io": [
                            "interjeciono"
                        ],
                        "it": [
                            "interiezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9593\u6295\u8a5e",
                            "\u611f\u5606\u8a5e",
                            "\u611f\u52d5\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0434\u0430\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0434\u044b\u043a \u0441\u04e9\u0437"
                        ],
                        "lb": [
                            "Interjektioun"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u044f\u043b\u0433\u0430 \u04af\u0433"
                        ],
                        "mvf": [
                            "\u1820 \u1826\u182d\u1821"
                        ],
                        "nl": [
                            "tussenwerpsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykrzyknik"
                        ],
                        "pt": [
                            "interjei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "citoslovce"
                        ],
                        "sv": [
                            "interjektion"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044b\u043c\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "citoslovce"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fcml\u00fck"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1n t\u1eeb"
                        ],
                        "wa": [
                            "criya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interjection": [
                    "Singulier"
                ],
                "interjections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interlocuteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne avec qui l\u2019on converse ou peut converser.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gespr\u00e4chspartner",
                            "Ansprechpartner"
                        ],
                        "en": [
                            "collocutor",
                            "interlocutor",
                            "interlocutress",
                            "speaker"
                        ],
                        "ca": [
                            "interlocutor"
                        ],
                        "es": [
                            "interlocutor"
                        ],
                        "eo": [
                            "interparolanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "konversanto"
                        ],
                        "id": [
                            "lawan bicara"
                        ],
                        "it": [
                            "interlocutore"
                        ],
                        "nl": [
                            "gesprekspartner"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interlocuteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "interlocuteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interlocutrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gespr\u00e4chspartnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "interlocutrix",
                            "interlocutress"
                        ],
                        "ca": [
                            "interlocutora"
                        ],
                        "es": [
                            "interlocutora"
                        ],
                        "it": [
                            "interlocutrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "interlocutora"
                        ],
                        "ro": [
                            "interlocutoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interlocutrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "interlocutrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interlude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interlude"
                        ],
                        "ca": [
                            "interludi"
                        ],
                        "es": [
                            "interludio"
                        ],
                        "it": [
                            "interludio"
                        ],
                        "oc": [
                            "interludi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interlude": [
                    "Singulier"
                ],
                "interludes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interm\u00e9diaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "entre deux (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intermediate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u7ea7"
                        ],
                        "es": [
                            "medianero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pera"
                        ],
                        "io": [
                            "mediacanta"
                        ],
                        "oc": [
                            "intermediari",
                            "mejanci\u00e8r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gemiddeld",
                            "medium"
                        ],
                        "sq": [
                            "mes\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "mittlere",
                            "mittlerer",
                            "mittleres"
                        ],
                        "es": [
                            "medio",
                            "central",
                            "mediano"
                        ],
                        "it": [
                            "medio"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorsnee",
                            "gemiddeld",
                            "middelbaar",
                            "intermediair",
                            "tussenliggend"
                        ],
                        "pt": [
                            "central",
                            "mediano",
                            "m\u00e9dio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interm\u00e9diaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "interm\u00e9diaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intermezzo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intermezzo"
                        ],
                        "en": [
                            "intermezzo"
                        ],
                        "es": [
                            "intermezzo"
                        ],
                        "it": [
                            "intermezzo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e",
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "intermezzo"
                        ],
                        "cs": [
                            "intermezzo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intermezzo": [
                    "Singulier"
                ],
                "intermezzosintermezzi": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interminable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "endlos",
                            "ellenlang",
                            "nicht enden wollend"
                        ],
                        "en": [
                            "out",
                            "winded"
                        ],
                        "eu": [
                            "amaiezin"
                        ],
                        "br": [
                            "diziwezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppumaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af\u03c9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senfina"
                        ],
                        "it": [
                            "interminabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "eindeloos",
                            "ellenlang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interminable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "interminables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "international": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entre plusieurs nations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "international"
                        ],
                        "en": [
                            "international"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "beyn\u0259lxalq"
                        ],
                        "eu": [
                            "nazioarteko"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "etrebroadel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u9645"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uc81c"
                        ],
                        "es": [
                            "internacional"
                        ],
                        "eo": [
                            "internacia"
                        ],
                        "et": [
                            "rahvusvaheline"
                        ],
                        "fo": [
                            "altj\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansainv\u00e4linen"
                        ],
                        "gd": [
                            "eadarn\u00e0iseanta"
                        ],
                        "ga": [
                            "idirn\u00e1isi\u00fanta"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhyngwladol"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemzetk\u00f6zi"
                        ],
                        "io": [
                            "internaciona"
                        ],
                        "is": [
                            "al\u00fej\u00f3\u00f0legur"
                        ],
                        "it": [
                            "internazionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u969b\u7684"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "starptautiskas"
                        ],
                        "lt": [
                            "starptautisks"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "internacional"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u06cc\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0642\u0648\u0627\u0645\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0644\u0644\u06cc",
                            "\u0628\u06cc\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119dzynarodowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "internacional"
                        ],
                        "ro": [
                            "interna\u021bional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "sk": [
                            "medzin\u00e1rodn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "mednaroden"
                        ],
                        "sw": [
                            "kimataifa"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezin\u00e1rodn\u00ed"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2f"
                        ],
                        "tr": [
                            "uluslararas\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "international": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "internationaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "internationale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "internationales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "internationalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "internationally"
                        ],
                        "ca": [
                            "internacionalment"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ce\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemzetk\u00f6zileg"
                        ],
                        "it": [
                            "internazionalmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "internationellt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "internationalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "internationalization"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uc81c\ud654"
                        ],
                        "it": [
                            "internazionalizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u969b\u5316"
                        ],
                        "sv": [
                            "internationalisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "internationalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "internationalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "internationaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to internationalize"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "internacionalitzar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "internazionalizzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "internationalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "internationalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Internationalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "internationalism"
                        ],
                        "es": [
                            "internacionalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "internazionalismo"
                        ],
                        "ms": [
                            "internasionalisme",
                            "\u0627\u064a\u0646\u062a\u0631\u0646\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646\u0627\u0644\u064a\u0633\u0645\u0649"
                        ],
                        "pl": [
                            "internacjonalizm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "internacionalismus"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c t\u1ebf",
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c li\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "internationalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "internationalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "internationalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "internationality"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0446\u044b\u044f\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0441\u044c\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "etrebroadelezh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uc81c\uc131"
                        ],
                        "eo": [
                            "internacieco"
                        ],
                        "it": [
                            "internazionalit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u969b\u6027"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "internationalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "internationalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "internaute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Surfer"
                        ],
                        "en": [
                            "Internet user",
                            "cybernaut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0631\u0646\u062a",
                            "\u0645\u062a\u0631\u0646\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "internauta"
                        ],
                        "eo": [
                            "retano"
                        ],
                        "it": [
                            "internauta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u5229\u7528\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "internetgebruiker"
                        ],
                        "pt": [
                            "internauta"
                        ],
                        "sv": [
                            "internetanv\u00e4ndare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "internaute": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "internautes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au dedans",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innerlich",
                            "intern",
                            "inwendig"
                        ],
                        "en": [
                            "internal",
                            "inner"
                        ],
                        "ca": [
                            "interior",
                            "intern"
                        ],
                        "kw": [
                            "bervedh"
                        ],
                        "da": [
                            "indre",
                            "intern"
                        ],
                        "es": [
                            "interior",
                            "interno"
                        ],
                        "eo": [
                            "interna"
                        ],
                        "fo": [
                            "insti"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4inen"
                        ],
                        "io": [
                            "interna"
                        ],
                        "it": [
                            "interno"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenste",
                            "binnenlands",
                            "intern",
                            "inwendig"
                        ],
                        "oc": [
                            "int\u00e8rne",
                            "int\u00e8rn"
                        ],
                        "pl": [
                            "wewn\u0119trzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "interno",
                            "interior",
                            "interna",
                            "internos",
                            "internas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vnit\u0159n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "internes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interop\u00e9rabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interoperability"
                        ],
                        "eu": [
                            "interoperabilitate"
                        ],
                        "es": [
                            "interoperabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "interoperabilit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "interoperabilitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interop\u00e9rabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "interop\u00e9rabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interpeller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "addresser la parole",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "toespreek"
                        ],
                        "de": [
                            "interpellieren",
                            "ansprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "question",
                            "address",
                            "accost",
                            "call out"
                        ],
                        "ca": [
                            "interpellar"
                        ],
                        "es": [
                            "interpelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alparoli"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanklampe",
                            "oansprekke"
                        ],
                        "hu": [
                            "megsz\u00f3l\u00edt"
                        ],
                        "nl": [
                            "interpelleren",
                            "aanklampen",
                            "aanspreken",
                            "toespreken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "oslovit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interp\u00e9n\u00e9tration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "p\u00e9n\u00e9tration mutuelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interpenetration"
                        ],
                        "en": [
                            "interpenetration"
                        ],
                        "eu": [
                            "interpenetrazio",
                            "elkarbarneratze"
                        ],
                        "br": [
                            "kenintradur",
                            "etresankadur"
                        ],
                        "es": [
                            "interpenetraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03bf\u03b4\u03b9\u03b5\u03af\u03c3\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "compenetrazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervlechting"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interp\u00e9n\u00e9tration": [
                    "Singulier"
                ],
                "interp\u00e9n\u00e9trations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interpersonnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a lieu entre plusieurs personnes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interpersonal"
                        ],
                        "en": [
                            "interpersonal"
                        ],
                        "it": [
                            "interpersonale"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119dzyludzki"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezilidsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interpersonnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "interpersonnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "interpersonnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "interpersonnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interphone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif acoustique \u00e9lectronique pour contr\u00f4ler l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un immeuble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprechanlage"
                        ],
                        "en": [
                            "intercom",
                            "doorphone",
                            "talkback",
                            "entryphone"
                        ],
                        "eo": [
                            "pordotelefono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c5\u03c1\u03bf\u03c4\u03b7\u03bb\u03ad\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kaputelefon"
                        ],
                        "it": [
                            "citofono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30db\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "intercom"
                        ],
                        "pl": [
                            "domofon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interphone": [
                    "Singulier"
                ],
                "interphones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interplan\u00e9taire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interplanetary"
                        ],
                        "ca": [
                            "interplanetari",
                            "interplanet\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "interplanetario"
                        ],
                        "eo": [
                            "interplaneda"
                        ],
                        "it": [
                            "interplanetario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60d1\u661f\u9593"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "medziplanet\u00e1rny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interplan\u00e9taire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "interplan\u00e9taires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interpoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interpolieren"
                        ],
                        "en": [
                            "interpolate"
                        ],
                        "es": [
                            "interpolar"
                        ],
                        "it": [
                            "interpolare"
                        ],
                        "oc": [
                            "interpolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "interpolar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) D\u00e9finir des points interm\u00e9diaires\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interpolieren"
                        ],
                        "en": [
                            "interpolate"
                        ],
                        "oc": [
                            "interpolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "interpolar"
                        ],
                        "sv": [
                            "interpolera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interpr\u00e9tation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interpretation",
                            "Deutung"
                        ],
                        "en": [
                            "interpretation"
                        ],
                        "ca": [
                            "interpretaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "interpretaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "interpreto",
                            "interpretado"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulkinta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03af\u03b1",
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "interpreto"
                        ],
                        "it": [
                            "interpretazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "interpreta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "tolkning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interpr\u00e9tation": [
                    "Singulier"
                ],
                "interpr\u00e9tations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interpr\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui traduit les mots, les phrases d\u2019une langue par les mots, par les phrases d\u2019une autre langue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interpret",
                            "Dolmetscher"
                        ],
                        "en": [
                            "interpreter",
                            "interpretess"
                        ],
                        "br": [
                            "jubenn",
                            "jubennour"
                        ],
                        "ca": [
                            "int\u00e8rpret"
                        ],
                        "da": [
                            "tolk"
                        ],
                        "es": [
                            "int\u00e9rprete"
                        ],
                        "eo": [
                            "interpretisto",
                            "interpretanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "tolkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "selitt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "tolm\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "interpretanto"
                        ],
                        "it": [
                            "interprete"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043b\u043c\u0430\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "tolk",
                            "vertolker"
                        ],
                        "no": [
                            "tolk"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142umacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "int\u00e9rprete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a",
                            "\u0442\u043e\u043b\u043c\u0430\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "tolk"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlumo\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interpr\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "interpr\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interpr\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertolk"
                        ],
                        "de": [
                            "interpretieren",
                            "dolmetschen"
                        ],
                        "az": [
                            "yozmaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "interpretar"
                        ],
                        "es": [
                            "interpretar"
                        ],
                        "eo": [
                            "interpreti"
                        ],
                        "fo": [
                            "tolka",
                            "tulka"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulkita"
                        ],
                        "io": [
                            "interpretar"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00falka",
                            "\u00fe\u00fd\u00f0a"
                        ],
                        "nl": [
                            "interpreteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "interpretar"
                        ],
                        "ro": [
                            "interpreta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "interpretovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interr\u00e8gne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interregnum"
                        ],
                        "en": [
                            "interregnum"
                        ],
                        "es": [
                            "interregno"
                        ],
                        "it": [
                            "interregno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interr\u00e8gne": [
                    "Singulier"
                ],
                "interr\u00e8gnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interreligieux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interreligious"
                        ],
                        "eo": [
                            "interreligia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0456\u043d\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "sk": [
                            "medzin\u00e1bo\u017eensk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezin\u00e1bo\u017eensk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interrogatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interrogativ"
                        ],
                        "en": [
                            "interrogative"
                        ],
                        "ca": [
                            "interrogatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "interrogativo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "interrogative"
                        ],
                        "it": [
                            "interrogativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7591\u554f"
                        ],
                        "no": [
                            "sp\u00f8rrende"
                        ],
                        "oc": [
                            "interrogatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "interrogativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interrogatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "interrogatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "interrogative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "interrogatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interrogatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interrogation"
                        ],
                        "ca": [
                            "interrogatori"
                        ],
                        "es": [
                            "interrogatorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "questionado"
                        ],
                        "it": [
                            "interrogatorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0b\u554f"
                        ],
                        "oc": [
                            "interrogat\u00f2ri"
                        ],
                        "pt": [
                            "interrogat\u00f3rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interrogatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "interrogatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interroger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poser des questions \u00e0 quelqu\u2019un.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "befragen",
                            "verh\u00f6ren",
                            "vernehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to interrogate"
                        ],
                        "br": [
                            "goulennata"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuulustella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "ha": [
                            "tambaya"
                        ],
                        "it": [
                            "interrogare"
                        ],
                        "nl": [
                            "overhoren"
                        ],
                        "pt": [
                            "interrogar"
                        ],
                        "ro": [
                            "interoga",
                            "\u00eentreba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuhoji",
                            "kusaili"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to query",
                            "to question",
                            "to quiz"
                        ],
                        "eo": [
                            "pridemandi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03c1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "questionar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uithoren",
                            "uitvragen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interrompre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couper, rompre la continuit\u00e9 d\u2019une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "interrupt"
                        ],
                        "eu": [
                            "eten"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryde"
                        ],
                        "es": [
                            "interrumpir"
                        ],
                        "eo": [
                            "interrompi"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbreken"
                        ],
                        "pl": [
                            "przerwa\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentrerupe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arr\u00eater, emp\u00eacher, suspendre la continuation d\u2019une chose.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterbrechen",
                            "abbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "interrupt"
                        ],
                        "eu": [
                            "eten"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryde"
                        ],
                        "es": [
                            "interrumpir"
                        ],
                        "eo": [
                            "interrompi"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskeytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "lb": [
                            "ennerbriechen",
                            "\u00ebnnerbriechen"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbreken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avec un nom de personne pour compl\u00e9ment.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "interrupt"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryde"
                        ],
                        "es": [
                            "interrumpir"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbreken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Emp\u00eacher la continuation.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "interrupt"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryde"
                        ],
                        "es": [
                            "interrumpir"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderbreken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "interrupteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dispositif qui a pour but d\u2019interrompre un circuit \u00e9lectrique et le passage du courant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skakelaar"
                        ],
                        "en": [
                            "switch",
                            "light switch"
                        ],
                        "eu": [
                            "etengailu"
                        ],
                        "ca": [
                            "interruptor"
                        ],
                        "da": [
                            "afbryder"
                        ],
                        "es": [
                            "interruptor"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015daltilo"
                        ],
                        "io": [
                            "interruptilo"
                        ],
                        "id": [
                            "sakelar"
                        ],
                        "it": [
                            "interruttore"
                        ],
                        "nl": [
                            "schakelaar"
                        ],
                        "no": [
                            "bryter"
                        ],
                        "pt": [
                            "interruptor"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6mbrytare"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00edna\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "anahtar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interrupteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "interrupteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interruption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderbreking"
                        ],
                        "de": [
                            "Interruption"
                        ],
                        "en": [
                            "interruption"
                        ],
                        "es": [
                            "interrupci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "interrupci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "interrupto"
                        ],
                        "it": [
                            "interruzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "interrupcion"
                        ],
                        "pt": [
                            "interrup\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentrerupere"
                        ],
                        "scn": [
                            "ntirruzzioni"
                        ],
                        "sv": [
                            "avbrott",
                            "uppeh\u00e5ll"
                        ],
                        "cs": [
                            "interrupce",
                            "p\u0159eru\u0161en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interruption": [
                    "Singulier"
                ],
                "interruptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intersection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnittmenge",
                            "Kreuzung"
                        ],
                        "en": [
                            "intersection",
                            "meet"
                        ],
                        "es": [
                            "intersecci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikkauspiste",
                            "leikkauskohta"
                        ],
                        "io": [
                            "interseko"
                        ],
                        "id": [
                            "persimpangan"
                        ],
                        "it": [
                            "intersezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u6e21"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intersection": [
                    "Singulier"
                ],
                "intersections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intersectionnalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9thodologie sociologique f\u00e9ministe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intersektionalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "intersectionality"
                        ],
                        "da": [
                            "intersektionalitet"
                        ],
                        "es": [
                            "interseccionalidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "intersektionaalisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "interseccionalidade"
                        ],
                        "it": [
                            "intersezionalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "intersectionaliteit",
                            "kruispuntdenken"
                        ],
                        "pt": [
                            "interseccionalidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "intersektionalitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intersectionnalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "intersectionnalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intersexualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intersexuality"
                        ],
                        "ca": [
                            "intersexualitat"
                        ],
                        "es": [
                            "intersexualidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "intersekseco"
                        ],
                        "it": [
                            "intersessualit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intersexualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "intersexualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intersid\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interstellar"
                        ],
                        "br": [
                            "etresterel"
                        ],
                        "es": [
                            "interestelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "interstela"
                        ],
                        "it": [
                            "intersiderale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intersid\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intersid\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intersid\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intersid\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interstellaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interstellar"
                        ],
                        "br": [
                            "etresteredel",
                            "etresteredennek"
                        ],
                        "es": [
                            "interestelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "interstela"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillagk\u00f6zi"
                        ],
                        "it": [
                            "interstellare"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119dzygwiezdny"
                        ],
                        "ro": [
                            "interastral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "medzihviezdny"
                        ],
                        "sv": [
                            "interstell\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interstellaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "interstellaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interstitiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "interstitiell"
                        ],
                        "en": [
                            "interstitial"
                        ],
                        "es": [
                            "intersticial"
                        ],
                        "it": [
                            "interstiziale"
                        ],
                        "oc": [
                            "intersticial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interstitiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "interstitiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "interstitielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "interstitielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intersubjectivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intersubjektivit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "intersubjectivity"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0441\u0443\u0431\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "intersubjectivitat"
                        ],
                        "es": [
                            "intersubjetividad"
                        ],
                        "it": [
                            "intersoggettivit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9593\u4e3b\u89b3\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "intersubjectiviteit"
                        ],
                        "no": [
                            "intersubjektivitet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "intersubjektivitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intersubjectivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "intersubjectivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interurbain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intercity",
                            "interurban"
                        ],
                        "eo": [
                            "interurba"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "interurbano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "medzimestsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezim\u011bstsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interurbain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "interurbains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "interurbaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "interurbaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intervalle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Distance d\u2019un lieu \u00e0 un autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Distanz"
                        ],
                        "en": [
                            "interval",
                            "gap"
                        ],
                        "eu": [
                            "entrabal"
                        ],
                        "ca": [
                            "interstici"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95f4\u9694",
                            "\u95f4\u9699"
                        ],
                        "es": [
                            "intersticio"
                        ],
                        "eo": [
                            "interspaco"
                        ],
                        "ga": [
                            "aga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95f4\u9694",
                            "\u9593\u9699"
                        ],
                        "oc": [
                            "interval"
                        ],
                        "pt": [
                            "intervalo"
                        ],
                        "ro": [
                            "interval"
                        ],
                        "sv": [
                            "intervall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "P\u00e9riode qui s\u00e9pare un fait d\u2019un autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tempo",
                            "Zwischenzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "interval",
                            "interim"
                        ],
                        "eo": [
                            "intertempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ad interim"
                        ],
                        "oc": [
                            "interval"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedzia\u0142",
                            "odst\u0119p"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043b",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "intervall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distance d\u2019une note \u00e0 une autre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interval"
                        ],
                        "it": [
                            "intervallo"
                        ],
                        "oc": [
                            "interval"
                        ],
                        "pl": [
                            "interwa\u0142"
                        ],
                        "sv": [
                            "intervall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intervall",
                            "Abstand",
                            "Strecke"
                        ],
                        "ca": [
                            "interval"
                        ],
                        "da": [
                            "mellemrum",
                            "interval",
                            "afstand"
                        ],
                        "es": [
                            "interval",
                            "intervalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "intervalo"
                        ],
                        "gd": [
                            "cead"
                        ],
                        "io": [
                            "intervalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "interval",
                            "tussenruimte",
                            "tussenpoos",
                            "tussentijd",
                            "spatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "intervalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "aral\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intervalle": [
                    "Singulier"
                ],
                "intervalles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intervention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019intervenir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intervention",
                            "Einschreiten",
                            "Stellungnahme",
                            "Diskussionsbeitrag",
                            "Eingriff"
                        ],
                        "en": [
                            "intervention",
                            "interception"
                        ],
                        "ca": [
                            "intervenci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "intervenci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "interveno"
                        ],
                        "it": [
                            "intervenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "tussenkomst"
                        ],
                        "pt": [
                            "interven\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "intervence"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intervention": [
                    "Singulier"
                ],
                "interventions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interventionniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interventionist"
                        ],
                        "ca": [
                            "intervencionista"
                        ],
                        "es": [
                            "intervencionista"
                        ],
                        "gl": [
                            "intervencionista"
                        ],
                        "it": [
                            "intervenzionista",
                            "interventista"
                        ],
                        "pt": [
                            "intervencionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interventionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "interventionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "interview": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interview"
                        ],
                        "en": [
                            "interview"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0644 \u0635\u062d\u0641\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bbf\u95ee",
                            "\u91c7\u8bbf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ud130\ubdf0"
                        ],
                        "es": [
                            "entrevista"
                        ],
                        "eo": [
                            "intervjuo"
                        ],
                        "gl": [
                            "entrevista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5\u03c5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "intervista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0445\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "fanadiadiana"
                        ],
                        "pl": [
                            "wywiad"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrevista"
                        ],
                        "ro": [
                            "interviu"
                        ],
                        "sv": [
                            "intervju"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "interview": [
                    "Singulier"
                ],
                "interviews": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "interviewer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interview"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ud130\ubdf0\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "intervjui"
                        ],
                        "ga": [
                            "agaill"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b"
                        ],
                        "sv": [
                            "intervjua"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intestin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canal alimentaire(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Darm",
                            "Eingeweide"
                        ],
                        "en": [
                            "intestine",
                            "gut"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u056b\u0584"
                        ],
                        "ca": [
                            "intest\u00ed",
                            "budell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80a0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc3d\uc790",
                            "\ubc30\uc54c"
                        ],
                        "co": [
                            "stintini"
                        ],
                        "da": [
                            "tarm"
                        ],
                        "es": [
                            "intestino",
                            "intestinos"
                        ],
                        "eo": [
                            "intesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "garnar"
                        ],
                        "fi": [
                            "suolisto",
                            "suolet"
                        ],
                        "fy": [
                            "term"
                        ],
                        "gd": [
                            "caolan",
                            "greallach",
                            "mionach",
                            "innidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "put\u00f3g"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ec\u10da\u10d0\u10d5\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ec\u10da\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e2\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "intestino"
                        ],
                        "it": [
                            "intestino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8178",
                            "\u8178\u7ba1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0447\u0435\u0433\u0438"
                        ],
                        "lv": [
                            "zarnas"
                        ],
                        "lt": [
                            "zarnos"
                        ],
                        "nl": [
                            "darm",
                            "ingewanden"
                        ],
                        "no": [
                            "tarm",
                            "tarmer"
                        ],
                        "oc": [
                            "intestin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "intestino"
                        ],
                        "ro": [
                            "intestin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0448\u043a\u0430",
                            "\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drevo"
                        ],
                        "sv": [
                            "tarm",
                            "in\u00e4lvor"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u0447\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159evo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f\u0131rsak"
                        ],
                        "tk": [
                            "i\u00e7ege"
                        ],
                        "vi": [
                            "ru\u1ed9t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Subdivision du canal alimentaire (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Darm",
                            "Eingeweide"
                        ],
                        "en": [
                            "intestine"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u056b\u0584"
                        ],
                        "eu": [
                            "heste"
                        ],
                        "ca": [
                            "intest\u00ed",
                            "budell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80a0"
                        ],
                        "es": [
                            "intestino",
                            "intestinos"
                        ],
                        "fi": [
                            "suoli"
                        ],
                        "gd": [
                            "caolan",
                            "greallach",
                            "mionach",
                            "innidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "put\u00f3g"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ec\u10da\u10d0\u10d5\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10ec\u10da\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e2\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9l"
                        ],
                        "it": [
                            "intestino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8178",
                            "\u8178\u7ba1"
                        ],
                        "lv": [
                            "zarna"
                        ],
                        "lt": [
                            "zarna"
                        ],
                        "nl": [
                            "darm",
                            "ingewanden"
                        ],
                        "no": [
                            "tarm",
                            "tarmer"
                        ],
                        "oc": [
                            "intestin",
                            "bud\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "intestino"
                        ],
                        "ro": [
                            "intestin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drevo"
                        ],
                        "sv": [
                            "tarm",
                            "in\u00e4lvor"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159evo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f\u0131rsak"
                        ],
                        "vi": [
                            "ru\u1ed9t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intestin": [
                    "Singulier"
                ],
                "intestins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intestinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intestinal"
                        ],
                        "ca": [
                            "intestinal"
                        ],
                        "es": [
                            "intestinal"
                        ],
                        "eo": [
                            "intesta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "intestinala"
                        ],
                        "ia": [
                            "intestinal"
                        ],
                        "it": [
                            "intestinale"
                        ],
                        "oc": [
                            "intestinal"
                        ],
                        "pl": [
                            "jelitowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "intestinal"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159evn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intestinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intestinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intestinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intestinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intime": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "innig"
                        ],
                        "sq": [
                            "af\u00ebrm"
                        ],
                        "de": [
                            "intim",
                            "gem\u00fctlich",
                            "innig",
                            "vertraulich",
                            "vertraut",
                            "innigst",
                            "eng"
                        ],
                        "en": [
                            "intimate",
                            "close",
                            "inmost",
                            "innermost",
                            "personal"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00edntim"
                        ],
                        "da": [
                            "intim"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edntimo",
                            "c\u00f3modo"
                        ],
                        "eo": [
                            "intima"
                        ],
                        "fo": [
                            "inniligur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03cc\u03bc\u03c5\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "intima"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1inn"
                        ],
                        "it": [
                            "intimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezellig",
                            "innig",
                            "intiem",
                            "knus",
                            "vertrouwelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "intim"
                        ],
                        "pt": [
                            "familiar",
                            "\u00edntimo",
                            "particular",
                            "privado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "intim",
                            "s\u00e5t"
                        ],
                        "cs": [
                            "intimn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intime": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intimes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intimider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einsch\u00fcchtern",
                            "versch\u00fcchtern",
                            "bedrohen",
                            "\u00e4nstigen"
                        ],
                        "en": [
                            "intimidate"
                        ],
                        "ca": [
                            "acovardir",
                            "intimidar",
                            "acoquinar"
                        ],
                        "es": [
                            "intimidar"
                        ],
                        "it": [
                            "intimidire"
                        ],
                        "sv": [
                            "intimidera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intimit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est intime\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "af\u00ebrsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Intimit\u00e4t",
                            "Zusammensein"
                        ],
                        "en": [
                            "intimacy"
                        ],
                        "eo": [
                            "intimeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03b5\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "intimit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "privacy"
                        ],
                        "ro": [
                            "intimitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0438\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intimit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "intimit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intituler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9signer par un titre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betiteln",
                            "benennen"
                        ],
                        "en": [
                            "entitle"
                        ],
                        "it": [
                            "intitolare"
                        ],
                        "pt": [
                            "intitular"
                        ],
                        "sv": [
                            "betitla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intol\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unertr\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "intolerable"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00f6z\u00fclm\u0259z"
                        ],
                        "es": [
                            "de juzgado de guardia"
                        ],
                        "eo": [
                            "netolerebla"
                        ],
                        "it": [
                            "intollerabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "intoler\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "odr\u00e4glig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intol\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intol\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intol\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unvertr\u00e4glichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "intolerance"
                        ],
                        "ca": [
                            "intoler\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "intolerancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "netoleremo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdasmielisyys",
                            "suvaitsemattomuus"
                        ],
                        "it": [
                            "intolleranza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intol\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "intol\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intol\u00e9rant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intolerant",
                            "unduldsam"
                        ],
                        "en": [
                            "intolerant"
                        ],
                        "ca": [
                            "intolerant"
                        ],
                        "es": [
                            "intolerante"
                        ],
                        "eo": [
                            "netolerema"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverdraagzaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "intolerant"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rdragsam",
                            "intolerant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intol\u00e9rant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intol\u00e9rants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intol\u00e9rante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intol\u00e9rantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intonation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Musique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intonation"
                        ],
                        "es": [
                            "entonaci\u00f3n",
                            "entonamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekkanto"
                        ],
                        "io": [
                            "intono"
                        ],
                        "it": [
                            "intonazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "inzet"
                        ],
                        "pl": [
                            "intonacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intonation": [
                    "Singulier"
                ],
                "intonations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intouchable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "untouchable"
                        ],
                        "es": [
                            "intocable"
                        ],
                        "it": [
                            "intoccabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "intocable"
                        ],
                        "cs": [
                            "nedotknuteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intouchable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intouchables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intoxiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intoxicate"
                        ],
                        "br": [
                            "pistria\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "intoxicar"
                        ],
                        "ia": [
                            "intoxicar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "otravovat",
                            "otr\u00e1vit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intracommunautaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innergemeinschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "intracommunity",
                            "community",
                            "intracommunal"
                        ],
                        "es": [
                            "intracomunitario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "intracomunitario"
                        ],
                        "nl": [
                            "intracommunautaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "intracomunit\u00e1ria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intracommunautaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intracommunautaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intraduisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qu\u2019on ne peut pas traduire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "un\u00fcbersetzbar"
                        ],
                        "en": [
                            "untranslatable"
                        ],
                        "es": [
                            "intraducible"
                        ],
                        "it": [
                            "intraducibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ffb\u8a33\u4e0d\u53ef\u80fd",
                            "\u7ffb\u8a33\u4e0d\u80fd"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvertaalbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "intraduz\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intraduisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intraduisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intrafamilial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "domestic",
                            "intrafamilial"
                        ],
                        "br": [
                            "entiegezhel",
                            "enfamilhel"
                        ],
                        "es": [
                            "intrafamiliar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "intrafamiliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "intrafamiliaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "intrafamiliar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intrafamilial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intrafamiliaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intrafamiliale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intrafamiliales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intraitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inflexible"
                        ],
                        "io": [
                            "nekonciliebla"
                        ],
                        "oc": [
                            "intractable",
                            "intransigent"
                        ],
                        "ro": [
                            "intratabil",
                            "inflexibil"
                        ],
                        "sv": [
                            "omedg\u00f6rlig",
                            "oresonlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intraitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intraitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intransigeance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intransigence"
                        ],
                        "eu": [
                            "intrantsigentzia"
                        ],
                        "es": [
                            "intransigencia"
                        ],
                        "it": [
                            "intransigenza"
                        ],
                        "ro": [
                            "intransigen\u021b\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "dik ba\u015fl\u0131l\u0131k",
                            "uzla\u015fmazl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intransigeance": [
                    "Singulier"
                ],
                "intransigeances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intransigeant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intransigent",
                            "unbeugsam",
                            "unnachgiebig"
                        ],
                        "en": [
                            "intransigent",
                            "hardline",
                            "line"
                        ],
                        "es": [
                            "intransigente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "netransaktema"
                        ],
                        "it": [
                            "intransigente"
                        ],
                        "nl": [
                            "hardleers",
                            "onverzettelijk",
                            "ontoegeeflijk",
                            "onbuigzaam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intransigeant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intransigeants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intransigeante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intransigeantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intransitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intransitiv"
                        ],
                        "en": [
                            "intransitive"
                        ],
                        "ar": [
                            "ou \u0644\u0627\u0632\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "gwan"
                        ],
                        "da": [
                            "intransitiv"
                        ],
                        "es": [
                            "intransitivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "netransitiva"
                        ],
                        "fy": [
                            "lykh\u00e2ldend"
                        ],
                        "io": [
                            "netransitiva"
                        ],
                        "it": [
                            "intransitivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u52d5\u8a5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "intransitief",
                            "onovergankelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "intransitiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieprzechodni"
                        ],
                        "pt": [
                            "intransitivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "intransitiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intransitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intransitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intransitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intransitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intraveineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intraven\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "intravenous"
                        ],
                        "ca": [
                            "intraven\u00f3s",
                            "intravenosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "intravejna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03c6\u03bb\u03ad\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "intravenoso"
                        ],
                        "oc": [
                            "intraven\u00f3s",
                            "intravenosa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intraveineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intraveineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intr\u00e9pide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui ne craint pas le p\u00e9ril et l\u2019affronte volontiers",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fchn",
                            "unverzagt",
                            "furchtlos"
                        ],
                        "en": [
                            "intrepid"
                        ],
                        "ca": [
                            "intr\u00e8pid",
                            "intr\u00e8pida"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltima"
                        ],
                        "fi": [
                            "urhea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03c1\u03cc\u03bc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "senpavora"
                        ],
                        "it": [
                            "intrepido"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u0438\u0433\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "oc": [
                            "intrepid",
                            "intrepide",
                            "intrepida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131lmaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intr\u00e9pide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intr\u00e9pides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intrigue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Litt\u00e9rature) (Cin\u00e9ma) Ensemble des diff\u00e9rents incidents qui forment le n\u0153ud d\u2019une pi\u00e8ce ou d'un film.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plot"
                        ],
                        "es": [
                            "argumento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhaallijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "fabu\u0142a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intrigue": [
                    "Singulier"
                ],
                "intrigues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intriguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire des intrigues\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intrigieren"
                        ],
                        "en": [
                            "intrigue"
                        ],
                        "ca": [
                            "intrigar"
                        ],
                        "es": [
                            "intrigar"
                        ],
                        "io": [
                            "embarasar"
                        ],
                        "pt": [
                            "intrigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "intrigera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intrins\u00e8que": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intrinsisch"
                        ],
                        "en": [
                            "intrinsic"
                        ],
                        "es": [
                            "intr\u00ednseco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "interna"
                        ],
                        "it": [
                            "intrinseco"
                        ],
                        "oc": [
                            "intrinsec"
                        ],
                        "pt": [
                            "intr\u00ednseco"
                        ],
                        "wa": [
                            "divintrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intrins\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "intrins\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "introduction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019introduire une chose dans une autre.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inleiding"
                        ],
                        "de": [
                            "Einleitung",
                            "Einf\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "introduction"
                        ],
                        "ca": [
                            "pre\u00e0mbul",
                            "pr\u00f2leg"
                        ],
                        "es": [
                            "introducci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "enmetado",
                            "enkonduko"
                        ],
                        "io": [
                            "endukto"
                        ],
                        "nl": [
                            "inlassing",
                            "inleiding",
                            "introductie"
                        ],
                        "pl": [
                            "wprowadzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "introdu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "inf\u00f6rande",
                            "presenterande",
                            "rekommendation",
                            "introduktion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Se dit de ce qui sert comme d\u2019entr\u00e9e \u00e0 une science, \u00e0 une \u00e9tude, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einleitung",
                            "Vorwort"
                        ],
                        "en": [
                            "introduction",
                            "primer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00favod"
                        ],
                        "sv": [
                            "inledning",
                            "begynnelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00favod"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Sorte d\u2019avertissement explicatif qu\u2019on met en t\u00eate d\u2019un ouvrage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einleitung",
                            "Vorwort"
                        ],
                        "en": [
                            "introduction",
                            "preamble",
                            "preface"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f15\u5b50"
                        ],
                        "id": [
                            "kata pengantar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0440\u0456\u0441\u043f\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwoord"
                        ],
                        "pl": [
                            "wst\u0119p",
                            "wprowadzenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00favod"
                        ],
                        "sv": [
                            "inledning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Litt\u00e9rature)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "inleiding"
                        ],
                        "es": [
                            "introducci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "introduzione"
                        ],
                        "pl": [
                            "wst\u0119p"
                        ],
                        "pt": [
                            "introdu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "inledning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "introduction": [
                    "Singulier"
                ],
                "introductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "introduire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "insit",
                            "insit"
                        ],
                        "de": [
                            "ank\u00fcndigen",
                            "anmelden",
                            "annoncieren",
                            "ansagen",
                            "anzeigen",
                            "avisieren",
                            "bekannt machen",
                            "einf\u00fchren",
                            "einleiten",
                            "einsetzen",
                            "einstecken",
                            "hereinbringen",
                            "hereinschaffen",
                            "hineinbringen",
                            "hineinlegen",
                            "hineinschaffen",
                            "hineinstecken",
                            "hineintreiben",
                            "hineintun",
                            "inserieren",
                            "melden",
                            "stecken",
                            "verk\u00fcnden"
                        ],
                        "en": [
                            "introduce",
                            "insert",
                            "put away",
                            "put in",
                            "stow",
                            "enclose",
                            "enter",
                            "input",
                            "sheathe",
                            "announce",
                            "advertise",
                            "give notice of"
                        ],
                        "ang": [
                            "abeodan",
                            "bodian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062f\u062e\u0644",
                            "\u0623\u0648\u0644\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunciar"
                        ],
                        "da": [
                            "avertere"
                        ],
                        "es": [
                            "introducir",
                            "injerir",
                            "anunciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "en\u015dovi",
                            "enmeti",
                            "enkonduki",
                            "enigi",
                            "anonci"
                        ],
                        "fo": [
                            "flyta inn",
                            "koma vi\u00f0",
                            "bo\u00f0a fr\u00e1"
                        ],
                        "fy": [
                            "advertearje",
                            "ferkundigje",
                            "oantsjinje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03c9",
                            "\u03b5\u03b9\u03c3\u03ac\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "bevezet"
                        ],
                        "io": [
                            "enduktar"
                        ],
                        "it": [
                            "annunciare",
                            "annunziare",
                            "pubblicare"
                        ],
                        "la": [
                            "annuntiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "tahu",
                            "umum"
                        ],
                        "nl": [
                            "inschuiven",
                            "instoppen",
                            "indoen",
                            "inleggen",
                            "inzetten",
                            "binnenleiden",
                            "inleiden",
                            "invoeren",
                            "indoen",
                            "steken",
                            "insteken",
                            "adverteren",
                            "annonceren",
                            "aankondigen",
                            "aandienen"
                        ],
                        "no": [
                            "innf\u00f8re"
                        ],
                        "pl": [
                            "wprowadza\u0107 do \u015brodka"
                        ],
                        "pt": [
                            "empurrar",
                            "inserir",
                            "introduzir",
                            "anunciar",
                            "noticiar",
                            "notificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "anun\u021ba",
                            "introduce"
                        ],
                        "sv": [
                            "inf\u00f6ra",
                            "anm\u00e4la",
                            "annonsera",
                            "beb\u00e5da",
                            "introducera",
                            "meddela"
                        ],
                        "cs": [
                            "zav\u00e9st",
                            "uv\u00e9st"
                        ],
                        "tr": [
                            "haber vermek",
                            "ilan etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "introjection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Introjektion"
                        ],
                        "en": [
                            "introjection"
                        ],
                        "es": [
                            "introyecci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "introiezione"
                        ],
                        "cs": [
                            "introjekce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "introjection": [
                    "Singulier"
                ],
                "introjections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intron"
                        ],
                        "en": [
                            "intron",
                            "intervening DNA sequence",
                            "intervening nucleotide sequence",
                            "intervening sequence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u062a\u0631\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "introi"
                        ],
                        "ca": [
                            "intr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185\u542b\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\ud2b8\ub860"
                        ],
                        "hr": [
                            "intron"
                        ],
                        "da": [
                            "intron"
                        ],
                        "es": [
                            "intr\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "intron"
                        ],
                        "gl": [
                            "intr\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "intron"
                        ],
                        "id": [
                            "intron"
                        ],
                        "is": [
                            "innr\u00f6\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "introne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30c8\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "intron"
                        ],
                        "no": [
                            "intron"
                        ],
                        "oc": [
                            "intron"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0646\u062a\u0631\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "intron"
                        ],
                        "pt": [
                            "intr\u00e3o",
                            "\u00edntron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "intron"
                        ],
                        "sl": [
                            "intron"
                        ],
                        "sv": [
                            "intron"
                        ],
                        "cs": [
                            "intron"
                        ],
                        "tr": [
                            "intron"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043d\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "intron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intron": [
                    "Singulier"
                ],
                "introns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "introniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inthronisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "enthrone"
                        ],
                        "es": [
                            "entronizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03c1\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "intronizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "entronizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "introspection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "introspection"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u062a\u0628\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\ucc30"
                        ],
                        "it": [
                            "introspezione"
                        ],
                        "pl": [
                            "introspekcja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "introspection": [
                    "Singulier"
                ],
                "introspections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intrus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intrusion",
                            "intruder"
                        ],
                        "ca": [
                            "intr\u00fas",
                            "intrusa"
                        ],
                        "es": [
                            "intruso"
                        ],
                        "io": [
                            "tedo"
                        ],
                        "it": [
                            "intruso"
                        ],
                        "pt": [
                            "intruso"
                        ],
                        "cs": [
                            "vet\u0159elec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intruse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Popup"
                        ],
                        "en": [
                            "up advertisement",
                            "up",
                            "popup"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f39\u51fa\u5f0f\u5e7f\u544a"
                        ],
                        "es": [
                            "popup"
                        ],
                        "hu": [
                            "popup"
                        ],
                        "it": [
                            "up"
                        ],
                        "nl": [
                            "popup"
                        ],
                        "pl": [
                            "up"
                        ],
                        "sv": [
                            "popup"
                        ],
                        "cs": [
                            "up"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intruse": [
                    "Singulier"
                ],
                "intruses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intubation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Intubation"
                        ],
                        "en": [
                            "intubation"
                        ],
                        "eu": [
                            "intubazio"
                        ],
                        "es": [
                            "intubaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "intubaatio"
                        ],
                        "it": [
                            "intubazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "intubacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intubation": [
                    "Singulier"
                ],
                "intubations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intuber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "intubieren"
                        ],
                        "en": [
                            "intubate"
                        ],
                        "ca": [
                            "intubar"
                        ],
                        "es": [
                            "intubar"
                        ],
                        "it": [
                            "intubare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "intuitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intuitive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u0633\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "nadidik"
                        ],
                        "eo": [
                            "intuicia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03bd\u03cc\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "intuitivo"
                        ],
                        "pl": [
                            "intuicyjny"
                        ],
                        "sv": [
                            "intuitiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "intuitivn\u00ed",
                            "neuv\u011bdom\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intuitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "intuitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "intuitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "intuitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "intuition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Connaissance imm\u00e9diate, saisie sans interm\u00e9diaire conceptuel ou mat\u00e9riel d\u2019un objet r\u00e9el ou pens\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intuition",
                            "insight"
                        ],
                        "es": [
                            "intuici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "intuizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "intui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "intuition"
                        ],
                        "tr": [
                            "sezgi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toute connaissance non rationnelle, relevant du simple sentiment",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hunch",
                            "premonition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "intu\u00efci\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavistus"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00f3isean"
                        ],
                        "id": [
                            "firasat"
                        ],
                        "it": [
                            "intuizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "intui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "intuition"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Facult\u00e9 de comprendre vite, de pr\u00e9voir, de deviner",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intuition"
                        ],
                        "es": [
                            "intuici\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "intinn"
                        ],
                        "pl": [
                            "intuicja"
                        ],
                        "pt": [
                            "intui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "intuition"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ef1c gi\u00e1c",
                            "tr\u1ef1c c\u1ea3m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "intuition": [
                    "Singulier"
                ],
                "intuitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "intuitivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gef\u00fchlsm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "da": [
                            "intuivt"
                        ],
                        "it": [
                            "intuitivamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "intuicyjnie"
                        ],
                        "sv": [
                            "intuitivt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}