{
    "inule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Inula",
                            "Dittrichia",
                            "Limbarda"
                        ],
                        "de": [
                            "Alant"
                        ],
                        "en": [
                            "fleabane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0646\u0648\u0641"
                        ],
                        "da": [
                            "alant"
                        ],
                        "et": [
                            "vaak"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirvenjuuri"
                        ],
                        "cy": [
                            "cedowydd"
                        ],
                        "hu": [
                            "peremizs"
                        ],
                        "it": [
                            "enula"
                        ],
                        "lt": [
                            "debesylas"
                        ],
                        "nl": [
                            "alant"
                        ],
                        "no": [
                            "alant"
                        ],
                        "uz": [
                            "andiz"
                        ],
                        "pl": [
                            "oman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inule": [
                    "Singulier"
                ],
                "inules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inusable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strapazierf\u00e4hig",
                            "verschleissfest",
                            "unkaputtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "unusable",
                            "unwearable",
                            "everlasting"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c6\u03b8\u03b1\u03c1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "inusabile"
                        ],
                        "la": [
                            "indetribilis"
                        ],
                        "sv": [
                            "outslitlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inusable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inusables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inutile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne rend aucun service, en parlant des personnes.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unn\u00fctz"
                        ],
                        "en": [
                            "unprofitable",
                            "useless"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u7528\u7684"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u99c4"
                        ],
                        "la": [
                            "in\u016btilis"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezu\u017cyteczny"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrugteloos"
                        ],
                        "de": [
                            "nutzlos",
                            "zwecklos",
                            "unn\u00f6tig"
                        ],
                        "en": [
                            "useless",
                            "unnecessary",
                            "ineffective"
                        ],
                        "ca": [
                            "in\u00fatil"
                        ],
                        "da": [
                            "nyttel\u00f8s",
                            "un\u00f8dig",
                            "overfl\u00f8dig"
                        ],
                        "es": [
                            "in\u00fatil"
                        ],
                        "eo": [
                            "senutila"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6dyt\u00f6n",
                            "tarpeeton"
                        ],
                        "io": [
                            "utila"
                        ],
                        "it": [
                            "inutile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u7528"
                        ],
                        "la": [
                            "inutilis",
                            "impraestabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "nutteloos",
                            "ondienstig",
                            "onnuttig",
                            "vergeefs",
                            "vruchteloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "inutil"
                        ],
                        "pt": [
                            "in\u00fatil",
                            "in\u00f3cuo",
                            "baldio",
                            "desnecess\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "inutil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "onyttig",
                            "on\u00f6dig",
                            "\u00f6verfl\u00f6dig"
                        ],
                        "tr": [
                            "abes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inutile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "inutiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inutilement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "needlessly",
                            "pointlessly",
                            "unnecessarily"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043b\u0438\u0448\u043d\u043e"
                        ],
                        "it": [
                            "inutilmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "desnecessariamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "gba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inutilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uselessness"
                        ],
                        "ca": [
                            "inutilitat"
                        ],
                        "es": [
                            "inutilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "inutilit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "inutilitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezu\u017cyteczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "inutilitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inutilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inutilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invalider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) Rendre nul\u00a0; d\u00e9clarer, rendre invalide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufheben"
                        ],
                        "en": [
                            "void"
                        ],
                        "eu": [
                            "desgaitu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c5\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "cs": [
                            "zru\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "invariable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne change pas",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invariant",
                            "unchanging",
                            "invariable"
                        ],
                        "br": [
                            "digemm"
                        ],
                        "es": [
                            "invariable"
                        ],
                        "it": [
                            "invariabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onveranderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "invariable"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Grammaire)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invariant",
                            "invariable"
                        ],
                        "br": [
                            "digemm"
                        ],
                        "es": [
                            "invariable"
                        ],
                        "it": [
                            "invariabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onveranderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "invariable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invariable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "invariables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "invariant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invariant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0627\u0628\u062a"
                        ],
                        "it": [
                            "invariante"
                        ],
                        "oc": [
                            "invariant"
                        ],
                        "pt": [
                            "invariante"
                        ],
                        "ro": [
                            "invariabil",
                            "constant",
                            "invariant"
                        ],
                        "sv": [
                            "invariant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invariant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "invariants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "invariante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "invariantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "invasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invasion"
                        ],
                        "eu": [
                            "inbasio"
                        ],
                        "br": [
                            "aloubadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "invasi\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "invado"
                        ],
                        "it": [
                            "invasione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fb5\u7565"
                        ],
                        "lb": [
                            "Amarsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "invasie"
                        ],
                        "no": [
                            "invasjon",
                            "invasjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "invas\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "invaze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "invasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unsold"
                        ],
                        "da": [
                            "usolgt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "invenduto"
                        ],
                        "cs": [
                            "neprodan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "invendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "invendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "invendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inventaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inventaire d\u2019un stock (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inventur",
                            "Inventar",
                            "Bestandsaufnahme"
                        ],
                        "en": [
                            "inventory",
                            "stocktaking"
                        ],
                        "es": [
                            "inventario"
                        ],
                        "fi": [
                            "tavaraluettelo"
                        ],
                        "it": [
                            "inventario"
                        ],
                        "oc": [
                            "inventari"
                        ],
                        "cs": [
                            "invent\u00e1\u0159",
                            "inventura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inventaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "inventaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inventer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitvind"
                        ],
                        "en": [
                            "invent",
                            "coin",
                            "discover",
                            "find",
                            "imagine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062e\u062a\u0631\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "inventar"
                        ],
                        "da": [
                            "opfinde"
                        ],
                        "es": [
                            "inventar"
                        ],
                        "eo": [
                            "inventi"
                        ],
                        "fo": [
                            "finna upp"
                        ],
                        "fi": [
                            "keksi\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "inventar"
                        ],
                        "id": [
                            "meciptakan",
                            "menciptakan"
                        ],
                        "it": [
                            "inventare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvinden"
                        ],
                        "oc": [
                            "inventar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "inventar"
                        ],
                        "ro": [
                            "inventa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vymyslet",
                            "vynal\u00e9zt"
                        ],
                        "wa": [
                            "edvinter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inventeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui invente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erfinder"
                        ],
                        "en": [
                            "inventor"
                        ],
                        "ca": [
                            "inventor"
                        ],
                        "da": [
                            "opfinder"
                        ],
                        "es": [
                            "inventor",
                            "inventora",
                            "inventador"
                        ],
                        "fi": [
                            "keksij\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inventanto"
                        ],
                        "it": [
                            "inventore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u660e\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvinder"
                        ],
                        "oc": [
                            "inventor"
                        ],
                        "pt": [
                            "inventor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "vyn\u00e1lezca"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppfinnare"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyn\u00e1lezce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inventeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "inventeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chose invent\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invention"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639"
                        ],
                        "az": [
                            "ixtira"
                        ],
                        "eu": [
                            "asmakizun"
                        ],
                        "it": [
                            "invenzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043d\u0435\u0440\u0442\u0430\u0431\u044b\u0441"
                        ],
                        "tk": [
                            "o\u00fdlap tapy\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedenksel"
                        ],
                        "de": [
                            "Erfindung"
                        ],
                        "en": [
                            "invention",
                            "inventiveness",
                            "discovery",
                            "find",
                            "fiction"
                        ],
                        "ca": [
                            "invenci\u00f3",
                            "invent"
                        ],
                        "da": [
                            "opfindelse"
                        ],
                        "es": [
                            "invenci\u00f3n",
                            "invento"
                        ],
                        "eo": [
                            "invento",
                            "inventa\u0135o",
                            "imaga\u0135o",
                            "eltrovo",
                            "eltrova\u0135o",
                            "elpensa\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppfinning"
                        ],
                        "fi": [
                            "keksint\u00f6"
                        ],
                        "hu": [
                            "tal\u00e1lm\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "invento"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvinding",
                            "voorstelling",
                            "vinding",
                            "bedenksel",
                            "uitvindsel",
                            "verzinsel"
                        ],
                        "no": [
                            "oppfinnelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "invencion"
                        ],
                        "pt": [
                            "inven\u00e7\u00e3o",
                            "desboberta",
                            "achado",
                            "invento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppfinning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyn\u00e1lez",
                            "v\u00fdmysl",
                            "invence",
                            "vynalezen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invention": [
                    "Singulier"
                ],
                "inventions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inventorier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9nombrer dans un inventaire certaines choses.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inventarisieren"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "it": [
                            "inventariare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inventariseren"
                        ],
                        "oc": [
                            "inventoriar"
                        ],
                        "pt": [
                            "inventariar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "inventrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erfinderin"
                        ],
                        "en": [
                            "inventor",
                            "inventrix",
                            "inventress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "inventora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "inventora"
                        ],
                        "es": [
                            "inventora"
                        ],
                        "eo": [
                            "inventistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "inventora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "inventistino"
                        ],
                        "it": [
                            "inventrice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Erfinderin"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvindster"
                        ],
                        "pl": [
                            "wynalazczyni"
                        ],
                        "pt": [
                            "inventora"
                        ],
                        "ro": [
                            "inventatoare"
                        ],
                        "sl": [
                            "izumiteljica"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyn\u00e1lezkyn\u011b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inventrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "inventrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inverse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kehrwert"
                        ],
                        "en": [
                            "reciprocal"
                        ],
                        "nds": [
                            "kehrweert"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5012\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ed\uc218"
                        ],
                        "da": [
                            "reciprok"
                        ],
                        "eo": [
                            "inverso"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4nteisluku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05e4\u05e8 \u05d4\u05d5\u05e4\u05db\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "reciprok"
                        ],
                        "is": [
                            "umhverfa"
                        ],
                        "it": [
                            "reciproco",
                            "inverso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9006\u6570"
                        ],
                        "ms": [
                            "salingan"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgekeerde"
                        ],
                        "sv": [
                            "reciprok"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e13"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inverse": [
                    "Singulier"
                ],
                "inverses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inverser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invert"
                        ],
                        "es": [
                            "invertir"
                        ],
                        "eo": [
                            "maligi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05e4\u05d5\u05da"
                        ],
                        "cs": [
                            "prohodit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "invert\u00e9br\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019animaux",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "divellkeinek"
                        ],
                        "it": [
                            "invertebrato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043c\u044b\u0440\u0442\u049b\u0430\u0441\u044b\u0437"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryggradsl\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezobratl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invert\u00e9br\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "invert\u00e9br\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "invert\u00e9br\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "invert\u00e9br\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invertebrate"
                        ],
                        "br": [
                            "divellkeineg"
                        ],
                        "ca": [
                            "invertebrat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u810a\u690e\u52a8\u7269"
                        ],
                        "es": [
                            "invertebrado"
                        ],
                        "it": [
                            "invertebrata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u810a\u690e\u52d5\u7269"
                        ],
                        "la": [
                            "invertebrata"
                        ],
                        "nl": [
                            "evertebraat"
                        ],
                        "oc": [
                            "invertebrata"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezkr\u0119gowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "invertebrado"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryggradsl\u00f6st djur"
                        ],
                        "tl": [
                            "invertebrata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invert\u00e9br\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "invert\u00e9br\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "investigation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "investigation",
                            "examination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062d\u062b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c03\u67e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "investigaci\u00f3n",
                            "indagaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "investigazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8abf\u67fb"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoek"
                        ],
                        "tr": [
                            "deli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "investigation": [
                    "Singulier"
                ],
                "investigations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "investiguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enqu\u00eater sur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "untersuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "investigate"
                        ],
                        "es": [
                            "investigar"
                        ],
                        "it": [
                            "investigare"
                        ],
                        "oc": [
                            "investigar",
                            "enquestar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u0161et\u0159ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "investir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en possession d\u2019un titre ou d\u2019une dignit\u00e9, avec certaines formalit\u00e9s, avec certaines c\u00e9r\u00e9monies.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verleihen"
                        ],
                        "en": [
                            "invest"
                        ],
                        "ca": [
                            "investir"
                        ],
                        "es": [
                            "investir"
                        ],
                        "it": [
                            "investire"
                        ],
                        "oc": [
                            "investir",
                            "investir"
                        ],
                        "pt": [
                            "investir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cerner, entourer avec des troupes une citadelle, une place de guerre, etc.; environner militairement une maison, de mani\u00e8re \u00e0 emp\u00eacher l\u2019entr\u00e9e et la sortie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschlie\u00dfen",
                            "belagern"
                        ],
                        "en": [
                            "invest",
                            "surround"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "embestir"
                        ],
                        "oc": [
                            "investir"
                        ],
                        "pt": [
                            "investir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Utiliser des capitaux dans un but de profit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "investieren"
                        ],
                        "en": [
                            "invest"
                        ],
                        "ca": [
                            "invertir"
                        ],
                        "es": [
                            "invertir"
                        ],
                        "it": [
                            "investire"
                        ],
                        "nl": [
                            "investeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "investir"
                        ],
                        "pt": [
                            "investir"
                        ],
                        "sv": [
                            "investera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "investissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019investir, placement financier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belegging"
                        ],
                        "sq": [
                            "investimi"
                        ],
                        "de": [
                            "Investition"
                        ],
                        "en": [
                            "investment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062b\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "investisiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "inbertsio",
                            "inbestimendu"
                        ],
                        "bs": [
                            "investicija"
                        ],
                        "br": [
                            "posterezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "inversi\u00f3",
                            "investiment"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6295\u8d44"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud22c\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "investicija",
                            "ulaganje"
                        ],
                        "da": [
                            "investering"
                        ],
                        "es": [
                            "inversi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "investado"
                        ],
                        "et": [
                            "investeering"
                        ],
                        "fi": [
                            "investointi"
                        ],
                        "gl": [
                            "investimento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03ad\u03bd\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "beruh\u00e1z\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "investasi"
                        ],
                        "is": [
                            "fj\u00e1rfesting"
                        ],
                        "it": [
                            "investimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u8cc7"
                        ],
                        "jv": [
                            "inv\u00e8stasi"
                        ],
                        "lv": [
                            "invest\u012bcija"
                        ],
                        "lt": [
                            "investicijos"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelaburan"
                        ],
                        "nl": [
                            "investering"
                        ],
                        "no": [
                            "investering"
                        ],
                        "pl": [
                            "inwestycja"
                        ],
                        "pt": [
                            "investimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "investicija"
                        ],
                        "sv": [
                            "investering"
                        ],
                        "tl": [
                            "pamumuhunan"
                        ],
                        "cs": [
                            "investice"
                        ],
                        "tr": [
                            "yat\u0131r\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "investissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "investissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "investisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "investor"
                        ],
                        "da": [
                            "investor"
                        ],
                        "es": [
                            "inversor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kolokanto"
                        ],
                        "it": [
                            "investitore"
                        ],
                        "pt": [
                            "investidor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "investerare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "investisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "investisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "investisseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Investorin",
                            "Kapitalanlegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "investor",
                            "investress"
                        ],
                        "es": [
                            "inversora"
                        ],
                        "eo": [
                            "investistino"
                        ],
                        "it": [
                            "investitrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "investidora"
                        ],
                        "ro": [
                            "investitoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "investisseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "investisseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "investiture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inauguration",
                            "investiture"
                        ],
                        "es": [
                            "investidura"
                        ],
                        "gl": [
                            "investidura"
                        ],
                        "hu": [
                            "beiktat\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "investitura"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhuldiging",
                            "inauguratie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "investiture": [
                    "Singulier"
                ],
                "investitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invincibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unbesiegbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "invincibility",
                            "invincibleness"
                        ],
                        "br": [
                            "difaezhusted"
                        ],
                        "it": [
                            "invincibilit\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invincibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "invincibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invincible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbesiegbar"
                        ],
                        "en": [
                            "invincible"
                        ],
                        "eu": [
                            "garaiezina"
                        ],
                        "br": [
                            "difaezhus"
                        ],
                        "es": [
                            "invencible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nevenkebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "voittamaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03af\u03ba\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nevinkebla"
                        ],
                        "it": [
                            "invincibile"
                        ],
                        "tr": [
                            "yenilmez"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invincible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "invincibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "inviolabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inviolability"
                        ],
                        "ast": [
                            "inviolabilid\u00e1"
                        ],
                        "ca": [
                            "inviolabilitat"
                        ],
                        "io": [
                            "neviolacebleso"
                        ],
                        "it": [
                            "inviolabilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u4fb5\u6027"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "inviolabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "inviolabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invisibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invisibility"
                        ],
                        "gl": [
                            "invisibilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "invisibilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u8996"
                        ],
                        "sv": [
                            "osynlighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "neviditelnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invisibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "invisibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onsigbaar"
                        ],
                        "de": [
                            "unsichtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "invisible"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "invisible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nevidebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4kym\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03cc\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e8\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "invisibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u8996"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzichtbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "usynlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewidoczny",
                            "niewidzialny"
                        ],
                        "pt": [
                            "invis\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "sv": [
                            "osynlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "neviditeln\u00fd"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "invisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "invitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einladung"
                        ],
                        "en": [
                            "invitation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd08\ub300"
                        ],
                        "io": [
                            "invito"
                        ],
                        "id": [
                            "ajakan",
                            "undangan"
                        ],
                        "it": [
                            "invitazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62db\u5f85"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u049b\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitnodiging",
                            "invitatie"
                        ],
                        "no": [
                            "invitasjon",
                            "innbydelse",
                            "invitasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaproszenie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "invitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gas"
                        ],
                        "sq": [
                            "mysafir"
                        ],
                        "de": [
                            "Gast",
                            "Besuch"
                        ],
                        "en": [
                            "guest",
                            "invitee"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "convidat",
                            "hoste"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6st"
                        ],
                        "es": [
                            "hu\u00e9sped"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e2\u10e3\u10db\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10ec\u10d5\u10d4\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03ad\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e8\u05d7"
                        ],
                        "io": [
                            "invitato"
                        ],
                        "id": [
                            "undangan"
                        ],
                        "it": [
                            "ospite",
                            "invitato",
                            "convitato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u5ba2\u69d8",
                            "\u304a\u5ba2\u3055\u3093",
                            "\u62db\u5f85\u5ba2",
                            "\u30b2\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043d\u0430\u049b",
                            "\u043c\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u043e\u043a",
                            "\u043c\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "hostis",
                            "hospes"
                        ],
                        "ln": [
                            "mopaya"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "gast"
                        ],
                        "oc": [
                            "convidat"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u06c1\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "uz": [
                            "mehmon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0647\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "h\u00f3spede"
                        ],
                        "ro": [
                            "oaspete",
                            "musafir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "gost"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e4st"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "host"
                        ],
                        "tr": [
                            "misafir"
                        ],
                        "tk": [
                            "myhman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "invit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "inviter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Convier, prier de se trouver, de se rendre quelque part",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einladen",
                            "bestellen"
                        ],
                        "en": [
                            "bid",
                            "invite"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u049b\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u044b\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "invitar"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7agyrmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nooi",
                            "uitnooi"
                        ],
                        "sq": [
                            "ftoj"
                        ],
                        "en": [
                            "invite"
                        ],
                        "ang": [
                            "gela\u00feian"
                        ],
                        "ca": [
                            "convidar",
                            "invitar"
                        ],
                        "da": [
                            "indbyde",
                            "invitere"
                        ],
                        "es": [
                            "invitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "inviti"
                        ],
                        "fo": [
                            "bj\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "kutsua"
                        ],
                        "fy": [
                            "noadzje",
                            "noegje"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d6\u05de\u05d9\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "invitar"
                        ],
                        "id": [
                            "ajak",
                            "mengajak"
                        ],
                        "is": [
                            "bi\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "invitare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengajak"
                        ],
                        "nl": [
                            "inviteren",
                            "noden",
                            "uitnodigen",
                            "vragen"
                        ],
                        "no": [
                            "invitere"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaprosi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "convidar",
                            "invitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "invita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bjuda",
                            "inbjuda",
                            "invitera",
                            "uppbjuda"
                        ],
                        "tl": [
                            "anyay\u00e1han"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozvat",
                            "zv\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "invocation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019invoquer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruf",
                            "Gebet"
                        ],
                        "en": [
                            "invocation"
                        ],
                        "es": [
                            "invocaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "invocazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invocation": [
                    "Singulier"
                ],
                "invocations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "involontaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versehentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "involuntary"
                        ],
                        "ca": [
                            "involuntari",
                            "involunt\u00e0ria"
                        ],
                        "eo": [
                            "nevola"
                        ],
                        "io": [
                            "nevolata"
                        ],
                        "no": [
                            "ufrivillig",
                            "ufriviljug",
                            "ufrivillig"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u063a\u06cc\u0631 \u0627\u062e\u062a\u06cc\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u06cc\u0631 \u0627\u062e\u062a\u06cc\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofrivillig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "involontaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "involontaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "invoquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appeler \u00e0 son secours, \u00e0 son aide, par une pri\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oproep",
                            "aanroep"
                        ],
                        "de": [
                            "anrufen"
                        ],
                        "en": [
                            "invoke",
                            "call upon"
                        ],
                        "ca": [
                            "invocar",
                            "trucar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dozivati"
                        ],
                        "es": [
                            "llamar",
                            "invocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alvoki",
                            "alpre\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3pa til s\u00edn"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanroppe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "advokar"
                        ],
                        "it": [
                            "invocare"
                        ],
                        "la": [
                            "advocare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanroepen"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5kalle"
                        ],
                        "oc": [
                            "invocar"
                        ],
                        "pt": [
                            "apelar",
                            "chamar",
                            "invocar"
                        ],
                        "sv": [
                            "anropa",
                            "\u00e5kalla"
                        ],
                        "wa": [
                            "houk\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "invraisemblable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onwaarskynlik"
                        ],
                        "de": [
                            "unglaublich"
                        ],
                        "en": [
                            "unbelievable",
                            "unlikely",
                            "incredible",
                            "fantastic",
                            "improbable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627 \u064a\u0635\u062f\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "diwirhe\u00f1vel"
                        ],
                        "es": [
                            "incre\u00edble",
                            "inveros\u00edmil"
                        ],
                        "eo": [
                            "never\u015dajna"
                        ],
                        "io": [
                            "neversimila"
                        ],
                        "it": [
                            "incredibile",
                            "inverisimile",
                            "inverosimile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onwaarschijnlijk",
                            "onaannemelijk",
                            "ongelofelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "incr\u00edvel",
                            "inveross\u00edmil"
                        ],
                        "sv": [
                            "osannolik",
                            "otrolig"
                        ],
                        "cs": [
                            "neuv\u011b\u0159iteln\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "impossibe",
                            "n\u00e9n possibe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invraisemblable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "invraisemblables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "invuln\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invulnerable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nevundebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c4\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "invulnerabile"
                        ],
                        "no": [
                            "us\u00e5rbar"
                        ],
                        "pt": [
                            "invulner\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "os\u00e5rbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "invuln\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "invuln\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "iode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jood"
                        ],
                        "sq": [
                            "jod"
                        ],
                        "de": [
                            "Iod",
                            "Jod"
                        ],
                        "en": [
                            "iodine"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0575\u0578\u0564"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0451\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "jod"
                        ],
                        "br": [
                            "iod"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0439\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "iode"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7898"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\uc624\ub4dc",
                            "\uc544\uc774\uc624\ub518"
                        ],
                        "kw": [
                            "eyodyn"
                        ],
                        "hr": [
                            "jod"
                        ],
                        "da": [
                            "jod"
                        ],
                        "es": [
                            "yodo",
                            "iodo"
                        ],
                        "eo": [
                            "jodo"
                        ],
                        "et": [
                            "jood"
                        ],
                        "fo": [
                            "jod"
                        ],
                        "fi": [
                            "jodi"
                        ],
                        "fy": [
                            "joadium"
                        ],
                        "ga": [
                            "iaid\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "iodo"
                        ],
                        "cy": [
                            "\u00efodin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10dd\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ce\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f3d"
                        ],
                        "io": [
                            "iodo"
                        ],
                        "is": [
                            "jo\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "iodio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e8\u30a6\u7d20"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0439\u043e\u0434"
                        ],
                        "la": [
                            "iodium"
                        ],
                        "lv": [
                            "jods"
                        ],
                        "lt": [
                            "jodas"
                        ],
                        "mk": [
                            "j\u043e\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "iodin",
                            "yodium"
                        ],
                        "mt": [
                            "jodju"
                        ],
                        "gv": [
                            "eeadeen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0439\u043e\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "jood",
                            "jodium"
                        ],
                        "no": [
                            "jod"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0439\u043e\u0434"
                        ],
                        "pl": [
                            "jod"
                        ],
                        "pt": [
                            "iodo"
                        ],
                        "ro": [
                            "iod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "j\u043e\u0434",
                            "jod"
                        ],
                        "sk": [
                            "j\u00f3d"
                        ],
                        "sl": [
                            "jod"
                        ],
                        "sv": [
                            "jod"
                        ],
                        "tg": [
                            "iod"
                        ],
                        "cs": [
                            "jod"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "iyot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0439\u043e\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "iot",
                            "Io\u0111",
                            "i\u1ed1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Atome charg\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ion"
                        ],
                        "en": [
                            "ion"
                        ],
                        "eu": [
                            "ioi"
                        ],
                        "br": [
                            "ion",
                            "ionenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0439\u043e\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79bb\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc628"
                        ],
                        "es": [
                            "i\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "jono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "iono"
                        ],
                        "it": [
                            "ione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "ion"
                        ],
                        "ro": [
                            "ion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "i\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "ion"
                        ],
                        "sv": [
                            "jon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ion": [
                    "Singulier"
                ],
                "ions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ionien": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ionium",
                            "Mittelpleistoz\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "Ionian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ioni\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Ioniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Bore\u00e1lis"
                        ],
                        "it": [
                            "Ionico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ionien"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ionique": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ionisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Ionian"
                        ],
                        "es": [
                            "j\u00f3nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ionico"
                        ],
                        "nl": [
                            "ionisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ionique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ioniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ionic"
                        ],
                        "br": [
                            "ionek",
                            "ionel"
                        ],
                        "es": [
                            "i\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "ionico"
                        ],
                        "nl": [
                            "ionisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ionique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ioniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ionisable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "ionadus"
                        ],
                        "ca": [
                            "ionitzable"
                        ],
                        "es": [
                            "ionizable"
                        ],
                        "it": [
                            "ionizzabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "ionizable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ionisable": [
                    "Singulier"
                ],
                "ionisables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ionisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ionisation"
                        ],
                        "en": [
                            "ionization"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0623\u064a\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "ionadur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ionisaatio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d9\u05e0\u05d5\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "ionuro"
                        ],
                        "it": [
                            "ionizzazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "jonisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ionisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ionisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ioniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to ionize"
                        ],
                        "br": [
                            "ionaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "ionitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "ionizar"
                        ],
                        "it": [
                            "ionizzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "jonisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ionogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Analyse d'un liquide organique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ionogram"
                        ],
                        "en": [
                            "electrolytes",
                            "blood electrolytes",
                            "electrophoretogram"
                        ],
                        "es": [
                            "ionogramas"
                        ],
                        "it": [
                            "ionogramma"
                        ],
                        "tr": [
                            "iyonogram\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ionogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ionogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ionosph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ionosphere"
                        ],
                        "eo": [
                            "jonosfero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ionosfera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "jonosf\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "IOPS": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "IOPS"
                        ],
                        "en": [
                            "IOPS"
                        ],
                        "ca": [
                            "IOPS"
                        ],
                        "zh": [
                            "IOPS"
                        ],
                        "es": [
                            "IOPS"
                        ],
                        "pt": [
                            "IOPS"
                        ],
                        "ru": [
                            "IOPS"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "iota": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "iota"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0648\u062a\u0627"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ud0c0"
                        ],
                        "es": [
                            "iota"
                        ],
                        "eo": [
                            "joto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ce\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05d8\u05d0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30aa\u30bf"
                        ],
                        "cs": [
                            "jota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iota": [
                    "Singulier"
                ],
                "iotas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ipom\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ipomoea"
                        ],
                        "de": [
                            "Prunkwinde"
                        ],
                        "en": [
                            "ipomoea"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062b\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "eo": [
                            "konvolvulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ipom\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "ipom\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iranien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Iranies",
                            "Irans"
                        ],
                        "de": [
                            "iranisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Iranian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "irani\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "iransk"
                        ],
                        "es": [
                            "iran\u00ed",
                            "iranio"
                        ],
                        "eo": [
                            "irana"
                        ],
                        "et": [
                            "iraani"
                        ],
                        "fi": [
                            "iranilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c1\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e8\u05d0\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ir\u00e1ni"
                        ],
                        "it": [
                            "iraniano"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eeran\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "ir\u0101nie\u0161u",
                            "ir\u0101nisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "iranie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Iraans"
                        ],
                        "no": [
                            "iransk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ira\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "iraniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "iranian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ir\u00e1nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "iranski"
                        ],
                        "sv": [
                            "iransk"
                        ],
                        "cs": [
                            "ir\u00e1nsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130ranl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iranien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "iraniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "iranienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "iraniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Iranien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant d\u2019Iran.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Iraner",
                            "Iranerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Iranian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a",
                            "\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "irandar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "irani\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub780\uc778",
                            "\uc774\ub780 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "iraner"
                        ],
                        "es": [
                            "iran\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "iranano",
                            "iranani\u0109o",
                            "irananino"
                        ],
                        "et": [
                            "iraanlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "iranilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03c1\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e8\u05d0\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ir\u00e1ni"
                        ],
                        "it": [
                            "iraniano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30e9\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eeran\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "ir\u0101nietis",
                            "ir\u0101niete"
                        ],
                        "lt": [
                            "iranietis",
                            "iraniet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Irani\u00ebr"
                        ],
                        "no": [
                            "iraner",
                            "iranar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ira\u0144czyk",
                            "Iranka"
                        ],
                        "pt": [
                            "iraniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "iranian",
                            "iranian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0438\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Ir\u00e1n\u010dan",
                            "Ir\u00e1n\u010danka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Iranec",
                            "Iranka"
                        ],
                        "sv": [
                            "iranier"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00cdr\u00e1nec",
                            "\u00cdr\u00e1nka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130ranl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lir\u00e4nan",
                            "Lir\u00e4nan",
                            "Lir\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Iranien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Iraniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Iraquien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Iraker"
                        ],
                        "en": [
                            "Iraqi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub77c\ud06c\uc778",
                            "\uc774\ub77c\ud06c \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "es": [
                            "iraqu\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "irakano",
                            "irakani\u0109o",
                            "irakanino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03c1\u03b1\u03ba\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "iracheno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30e9\u30af\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "Irakijczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "iraquiano"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ir\u00e1\u010dan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lirak\u00e4nan",
                            "Lirak\u00e4nan",
                            "Lirak\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Iraquien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Iraquiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Iraquienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irakerin"
                        ],
                        "it": [
                            "irachena"
                        ],
                        "pl": [
                            "Irakijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "iraquiana"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ir\u00e1\u010danka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Iraquienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Iraquiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irascibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "J\u00e4hzorn"
                        ],
                        "en": [
                            "irascibility"
                        ],
                        "io": [
                            "iracemeso"
                        ],
                        "it": [
                            "irascibilit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ttretlighet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "irascible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "j\u00e4hzornig",
                            "hitzig",
                            "aufbrausend",
                            "leicht reizbar"
                        ],
                        "en": [
                            "irascible",
                            "cranky"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0636\u0648\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "buanek"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66b4\u8e81"
                        ],
                        "es": [
                            "irascible"
                        ],
                        "it": [
                            "irascibile",
                            "iroso"
                        ],
                        "nl": [
                            "prikkelbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "irascible",
                            "ir\u00e8tge",
                            "ir\u00f3s",
                            "ren\u00f3s",
                            "tiss\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "irasc\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "irascibil",
                            "sup\u0103r\u0103cios"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ttretlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irascible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irascibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ir\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6kum\u1eb9nisch",
                            "friedlich"
                        ],
                        "en": [
                            "irenical",
                            "irenic"
                        ],
                        "es": [
                            "ir\u00e9nico"
                        ],
                        "it": [
                            "irenico"
                        ],
                        "oc": [
                            "irenic",
                            "irenica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ir\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ir\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ir\u00e9nologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friedensforschung"
                        ],
                        "en": [
                            "irenology"
                        ],
                        "es": [
                            "irenolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "irenologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "irenologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "irenologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ir\u00e9nologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ir\u00e9nologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iridescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "iridescence"
                        ],
                        "ca": [
                            "iridesc\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "iridiscencia"
                        ],
                        "it": [
                            "iridescenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "iridesc\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "iridesc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iridescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "iridescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iridium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "iridium"
                        ],
                        "sq": [
                            "irid"
                        ],
                        "de": [
                            "Iridium"
                        ],
                        "en": [
                            "iridium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0631\u064a\u062f\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u0580\u056b\u0564\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "be": [
                            "i\u0440\u044b\u0434\u044b\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "iridij"
                        ],
                        "br": [
                            "iridiom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "iridi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub9ac\ub4d0"
                        ],
                        "kw": [
                            "yrydyum"
                        ],
                        "hr": [
                            "iridij"
                        ],
                        "da": [
                            "iridium"
                        ],
                        "es": [
                            "iridio"
                        ],
                        "eo": [
                            "iridio"
                        ],
                        "et": [
                            "iriidium"
                        ],
                        "fo": [
                            "iridium"
                        ],
                        "fi": [
                            "iridium"
                        ],
                        "fy": [
                            "iridium"
                        ],
                        "ga": [
                            "iridiam"
                        ],
                        "gl": [
                            "iridio"
                        ],
                        "cy": [
                            "iridiwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e0\u10d8\u10d3\u10d8\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c1\u03af\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e8\u05d9\u05d3\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "ir\u00eddium"
                        ],
                        "is": [
                            "irid\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "iridio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ea\u30b8\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "iridium"
                        ],
                        "lv": [
                            "ir\u012bdijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "iridis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Iridium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "iridium"
                        ],
                        "mt": [
                            "iridju"
                        ],
                        "gv": [
                            "iriddjum"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "iridium"
                        ],
                        "no": [
                            "iridium"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "iryd"
                        ],
                        "pt": [
                            "ir\u00eddio"
                        ],
                        "ro": [
                            "iridiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438j\u0443\u043c",
                            "iridijum"
                        ],
                        "sk": [
                            "ir\u00eddium"
                        ],
                        "sl": [
                            "iridij"
                        ],
                        "sv": [
                            "iridium"
                        ],
                        "cs": [
                            "iridium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "iridyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "i\u0440\u0438\u0434i\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "iri\u0111i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "iris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de l\u2019\u0153il",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Iris",
                            "Regenbogenhaut"
                        ],
                        "en": [
                            "iris"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud64d\ucc44"
                        ],
                        "co": [
                            "irice"
                        ],
                        "es": [
                            "iris"
                        ],
                        "eo": [
                            "iriso"
                        ],
                        "fi": [
                            "keh\u00e4kalvo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10e1 \u10e4\u10d4\u10e0\u10d0\u10d3\u10d8 \u10d2\u10d0\u10e0\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03c1\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "iris",
                            "iride"
                        ],
                        "it": [
                            "iride"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8679\u5f69"
                        ],
                        "nl": [
                            "regenboogvlies",
                            "iris"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119cz\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edris"
                        ],
                        "ro": [
                            "iris"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0443\u0436\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0438\u0440\u0438\u0441"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161arenica"
                        ],
                        "sv": [
                            "iris"
                        ],
                        "cs": [
                            "duhovka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Iris",
                            "Schwertlilie"
                        ],
                        "en": [
                            "iris"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0633\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e22\u5c3e\u82b1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd93\uaf43",
                            "\ucc3d\ud3ec"
                        ],
                        "es": [
                            "lirio"
                        ],
                        "eo": [
                            "irido"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurjenmiekka"
                        ],
                        "gd": [
                            "seileastair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d0\u10db\u10d1\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "irido"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edris"
                        ],
                        "it": [
                            "iris",
                            "giaggiolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u3084\u3081",
                            "\u83d6\u84b2"
                        ],
                        "nl": [
                            "iris"
                        ],
                        "pl": [
                            "irys",
                            "kosaciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edris"
                        ],
                        "ro": [
                            "iris",
                            "st\u00e2njenel",
                            "st\u00e2njeni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u0438\u0441",
                            "\u043a\u0430\u0441\u0430\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "iris"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosatec"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Iris": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Iris"
                        ],
                        "el": [
                            "\u038a\u03c1\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "Iris",
                            "Iride"
                        ],
                        "ro": [
                            "Iris"
                        ],
                        "sl": [
                            "Iris"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "irlandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Irish"
                        ],
                        "br": [
                            "iwerzhonek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "irland\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "irsk"
                        ],
                        "es": [
                            "irland\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "irlanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "iiri"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00c9ireannach",
                            "Gaelach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "irlandese"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012bru",
                            "\u012brisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "airi\u0161kas",
                            "airi\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Iers"
                        ],
                        "no": [
                            "irsk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0631\u0644\u0646\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "irlandzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "irland\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "irlandez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "irsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "irski"
                        ],
                        "sv": [
                            "irl\u00e4ndsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "irsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irlandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "irlandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irisch",
                            "G\u00e4lisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Irish"
                        ],
                        "az": [
                            "irland dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "irlandera"
                        ],
                        "br": [
                            "iwerzhoneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "irland\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "irland\u00e9s"
                        ],
                        "et": [
                            "iiri keel",
                            "iiri"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00c8ireann"
                        ],
                        "ga": [
                            "Gaeilge"
                        ],
                        "cy": [
                            "Gwyddeleg"
                        ],
                        "it": [
                            "irlandese",
                            "gaelico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e"
                        ],
                        "oc": [
                            "irland\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Irlandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ire",
                            "Irin"
                        ],
                        "en": [
                            "Irish",
                            "Irishman"
                        ],
                        "az": [
                            "irland"
                        ],
                        "eu": [
                            "irlandar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446",
                            "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "irland\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "irer",
                            "ire"
                        ],
                        "es": [
                            "irland\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "irlandano",
                            "irlandani\u0109o",
                            "irlandanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "irlantilainen"
                        ],
                        "cy": [
                            "Gwyddel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "irlandese",
                            "irlandesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u012brs",
                            "\u012briete"
                        ],
                        "lt": [
                            "airis",
                            "air\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ier",
                            "Ierse"
                        ],
                        "no": [
                            "ire"
                        ],
                        "oc": [
                            "irland\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "Irlandczyk",
                            "Irlandka"
                        ],
                        "pt": [
                            "irland\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "irlandez",
                            "irlandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446",
                            "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00cdr",
                            "\u00cdrka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u00cdrec",
                            "\u00cdrka"
                        ],
                        "sv": [
                            "irl\u00e4ndare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ir",
                            "Irka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lirey\u00e4nan",
                            "Lirey\u00e4nan",
                            "Lirey\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Irlandaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irin",
                            "Irl\u00e4nderin"
                        ],
                        "en": [
                            "Irishwoman"
                        ],
                        "es": [
                            "irlandesa"
                        ],
                        "it": [
                            "irlandese"
                        ],
                        "pt": [
                            "irlandesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "irl\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Irka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Irlandaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Irlandaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iroko": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arbre originaire d\u2019Afrique",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Milicia excelsa"
                        ],
                        "en": [
                            "iroko",
                            "African teak",
                            "African oak",
                            "rock elm"
                        ],
                        "br": [
                            "gwez iroko"
                        ],
                        "ha": [
                            "loko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ed\u30b3"
                        ],
                        "sw": [
                            "mvule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iroko": [
                    "Singulier"
                ],
                "irokos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ironie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ironie"
                        ],
                        "en": [
                            "irony"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0647\u0643\u0645",
                            "\u0627\u0644\u0633\u062e\u0631\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0637\u0646\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "ironia"
                        ],
                        "da": [
                            "ironi"
                        ],
                        "es": [
                            "iron\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ironio"
                        ],
                        "fo": [
                            "spei"
                        ],
                        "fy": [
                            "irony"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c1\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ironio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ironie"
                        ],
                        "oc": [
                            "ironia"
                        ],
                        "pl": [
                            "ironia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ironia"
                        ],
                        "tr": [
                            "alay",
                            "istihza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ironie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ironies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ironique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de l\u2019ironie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ironisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ironic",
                            "wry"
                        ],
                        "es": [
                            "ir\u00f3nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c1\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ironico"
                        ],
                        "oc": [
                            "ironic"
                        ],
                        "pl": [
                            "ironiczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ironick\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "ironick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ironique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ironiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "iroquoien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Iroquoian"
                        ],
                        "ca": [
                            "iroqu\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "iroqu\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "irocheso",
                            "irochiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Irokees"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iroquoien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "iroquoiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "iroquoienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "iroquoiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irrationalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Asence de rationalit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irrationalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "irrationality"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "it": [
                            "irrazionalit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "irrationalitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irrationalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "irrationalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irrationnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Non conforme \u00e0 la raison",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "irrational"
                        ],
                        "es": [
                            "irracional"
                        ],
                        "la": [
                            "inclaudibilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "irrationeel"
                        ],
                        "pl": [
                            "irracjonalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "irrationell",
                            "orationell",
                            "of\u00f6rnuftig",
                            "f\u00f6rnuftsvidrig"
                        ],
                        "tr": [
                            "irrasyonel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Non repr\u00e9sentable sous forme de ratio",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irrational"
                        ],
                        "en": [
                            "irrational"
                        ],
                        "da": [
                            "irrationel"
                        ],
                        "es": [
                            "irracional"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03c1\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "irracion\u00e1lis"
                        ],
                        "id": [
                            "irasional"
                        ],
                        "it": [
                            "irrazionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "irrationaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewymierny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "irrationell"
                        ],
                        "cs": [
                            "iracion\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irrationnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "irrationnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "irrationnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "irrationnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9aliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unrealistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "unrealistic"
                        ],
                        "eo": [
                            "nereala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "irrealistico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9aliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "irr\u00e9alistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9alit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Irrealit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "unreality"
                        ],
                        "br": [
                            "diveziadelezh"
                        ],
                        "es": [
                            "irrealidad"
                        ],
                        "it": [
                            "irrealt\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "neskute\u010dnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9alit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "irr\u00e9alit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9conciliable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qu\u2019on ne peut r\u00e9concilier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "irreconcilable"
                        ],
                        "es": [
                            "irreconciliable"
                        ],
                        "it": [
                            "irreconciliabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverzoenlijk",
                            "onverzoenbaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "of\u00f6rsonlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9conciliable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9conciliables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9ductible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "non r\u00e9ductible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unreduzierbar",
                            "unbezwingbar"
                        ],
                        "en": [
                            "irreducible"
                        ],
                        "io": [
                            "nereduktebla"
                        ],
                        "it": [
                            "irreduttibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onherleidbaar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "qu\u2019on ne peut vaincre ou faire fl\u00e9chir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbeugsam"
                        ],
                        "en": [
                            "indomitable"
                        ],
                        "es": [
                            "irreductible"
                        ],
                        "nl": [
                            "onwrikbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "irredut\u00edvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9ductible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9ductibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9fragable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qu\u2019on ne peut contredire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unwiderlegbar"
                        ],
                        "en": [
                            "irrefutable",
                            "irrefragable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0642\u0627\u0628\u0644 \u0644\u0644\u062f\u062d\u0636"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0570\u0565\u0580\u0584\u0565\u056c\u056b"
                        ],
                        "es": [
                            "irrefutable"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiistaton",
                            "kiist\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "it": [
                            "irrefutabile"
                        ],
                        "gv": [
                            "neuarganeagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "onweerlegbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "irrefragable"
                        ],
                        "pt": [
                            "irrefut\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u043f\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "obestridlig",
                            "oveders\u00e4glig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevyvratiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9fragable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9fragables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9futable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unwiderlegbar"
                        ],
                        "en": [
                            "irrefutable",
                            "incontrovertible",
                            "unanswerable"
                        ],
                        "es": [
                            "irrefutable"
                        ],
                        "eo": [
                            "nemalkonfesebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03c8\u03b5\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nerefutebla"
                        ],
                        "it": [
                            "inconfutabile",
                            "innegabile",
                            "irrefutabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "irrefutable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9futable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9futables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9gularit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unregelm\u00e4\u00dfigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "irregularity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627 \u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uaddc\uce59"
                        ],
                        "es": [
                            "irregularidad"
                        ],
                        "it": [
                            "irregolarit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u898f\u5247"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9gularit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "irr\u00e9gularit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9gulier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungenau",
                            "unrichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "irregular"
                        ],
                        "eo": [
                            "neakurata"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen"
                        ],
                        "io": [
                            "nereguloza"
                        ],
                        "it": [
                            "irregolare"
                        ],
                        "la": [
                            "implanus"
                        ],
                        "nl": [
                            "inaccuraat"
                        ],
                        "no": [
                            "irregul\u00e6r"
                        ],
                        "pt": [
                            "irregular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "irregulj\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9gulier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "irr\u00e9guliers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "irr\u00e9guli\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9guli\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9ligieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "irreligious"
                        ],
                        "eu": [
                            "erlijiogabe"
                        ],
                        "es": [
                            "irreligioso"
                        ],
                        "pt": [
                            "irreligioso"
                        ],
                        "sv": [
                            "gudl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9ligieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9ligieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9m\u00e9diable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "irremediable"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezin erremediatuzko",
                            "erremediorik gabeko",
                            "halabeharrezko"
                        ],
                        "it": [
                            "irrimediabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "irremediable"
                        ],
                        "ro": [
                            "iremediabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9m\u00e9diable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9m\u00e9diables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9prochable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "irreproachable"
                        ],
                        "eo": [
                            "senmanka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03b5\u03bc\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "indelictus"
                        ],
                        "oc": [
                            "irreprochable"
                        ],
                        "pt": [
                            "irreproch\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "irepro\u0219abil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9prochable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9prochables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9sistible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unwiderstehlich"
                        ],
                        "en": [
                            "irresistible"
                        ],
                        "es": [
                            "irresistible"
                        ],
                        "eo": [
                            "nerezistebla",
                            "neretenebla"
                        ],
                        "et": [
                            "vastupandamatu"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastustamaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03af\u03ba\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellen\u00e1llhatatlan"
                        ],
                        "it": [
                            "irresistibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onweerstaanbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieodparty"
                        ],
                        "pt": [
                            "irresist\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "irezistibil"
                        ],
                        "sv": [
                            "oemotst\u00e5ndlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "neodolateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9sistible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9sistibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irrespectueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "respektlos",
                            "unehrerbietig",
                            "despektierlich"
                        ],
                        "en": [
                            "disrespectful"
                        ],
                        "ca": [
                            "irrespectu\u00f3s",
                            "irrespectuosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b5\u03b2\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "irrispettoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irrespectueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "irrespectueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irresponsabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pap\u00ebrgjegjshm\u00ebri"
                        ],
                        "de": [
                            "Verantwortungslosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "irresponsibility"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0645 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u0442\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "irresponsabilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malprudenteco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03c5\u03b8\u03c5\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "felel\u0151tlens\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "neresponsiveso"
                        ],
                        "nl": [
                            "onverantwoordelijkheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieodpowiedzialno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "irresponsabilidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "nezodpovednos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "neodgovornost"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansvarsl\u00f6shet"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezodpov\u011bdnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "sorumsuzluk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irresponsabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "irresponsabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irresponsable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019assume pas ses responsabilit\u00e9s, qui cause du tort sans s\u2019en inqui\u00e9ter.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "irresponsible"
                        ],
                        "es": [
                            "irresponsable"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastuuton"
                        ],
                        "it": [
                            "irresponsabile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezodpov\u011bdn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sorumsuz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irresponsable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irresponsables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9versibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unumkehrbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "irreversibility"
                        ],
                        "es": [
                            "irreversibilidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "irreversibilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "irreversibilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u9006\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "onomkeerbaarheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "irreversibilidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9versibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "irr\u00e9versibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9versible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irreversibel",
                            "unumkehrbar"
                        ],
                        "en": [
                            "irreversible"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627 \u0631\u062c\u0639\u0629 \u0641\u064a\u0647"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzeraezina"
                        ],
                        "es": [
                            "irreversible"
                        ],
                        "fi": [
                            "peruuttamaton"
                        ],
                        "hu": [
                            "visszaford\u00edthatatlan"
                        ],
                        "it": [
                            "irreversibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u53ef\u9006"
                        ],
                        "lv": [
                            "neatgriezenisks",
                            "neatgrie\u017eams"
                        ],
                        "gv": [
                            "neuyantagh cur ergooyl",
                            "neuyantagh dy chur er ash"
                        ],
                        "nl": [
                            "onomkeerbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "irreversible"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieodwracalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "irrevers\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "irreversibel"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevratn\u00fd",
                            "ireverzibiln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9versible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9versibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irr\u00e9vocable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unwiderruflich"
                        ],
                        "en": [
                            "irrevocable"
                        ],
                        "da": [
                            "uigenkaldelig"
                        ],
                        "hu": [
                            "visszavonhatatlan"
                        ],
                        "it": [
                            "irrevocabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onherroepelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieodwo\u0142alny"
                        ],
                        "sv": [
                            "o\u00e5terkallelig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irr\u00e9vocable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "irr\u00e9vocables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irrigation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d'irriguer des terres agricoles (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bew\u00e4sserung",
                            "Irrigation"
                        ],
                        "en": [
                            "irrigation",
                            "watering"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0642\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "irrigaci\u00f3n",
                            "riego"
                        ],
                        "eo": [
                            "irigacio"
                        ],
                        "id": [
                            "pengairan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1veita"
                        ],
                        "it": [
                            "irrigazione"
                        ],
                        "gv": [
                            "ushtaghey"
                        ],
                        "pt": [
                            "irriga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0440\u0440\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "zavla\u017eov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7y l\u1ee3i"
                        ],
                        "wa": [
                            "raiwaedje",
                            "aiwaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irrigation": [
                    "Singulier"
                ],
                "irrigations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irriguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "water"
                        ],
                        "ca": [
                            "regar",
                            "irrigar"
                        ],
                        "es": [
                            "regar",
                            "irrigar"
                        ],
                        "io": [
                            "irigacar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengairi"
                        ],
                        "it": [
                            "irrigare"
                        ],
                        "pt": [
                            "irrigar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "irritant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui irrite, qui cause de la col\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "irritating",
                            "impediment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0639\u062c"
                        ],
                        "br": [
                            "heskinus"
                        ],
                        "da": [
                            "irriterende"
                        ],
                        "io": [
                            "iraciganta"
                        ],
                        "id": [
                            "usil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irritant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "irritants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "irritante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "irritantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irritation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019une personne irrit\u00e9e",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acarim"
                        ],
                        "en": [
                            "irritation"
                        ],
                        "da": [
                            "irritation"
                        ],
                        "es": [
                            "irritaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "irritazione"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131zg\u0131n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Inflammation douloureuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hautausschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "irritation",
                            "rash"
                        ],
                        "es": [
                            "irritaci\u00f3n",
                            "sarpullido"
                        ],
                        "io": [
                            "irito"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131zar\u0131kl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irritation": [
                    "Singulier"
                ],
                "irritations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "irrit\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acaruar"
                        ],
                        "en": [
                            "irritated"
                        ],
                        "br": [
                            "buanek"
                        ],
                        "pt": [
                            "irritado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0433\u043d\u0435\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "irrit\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "irrit\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "irrit\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "irrit\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "irriter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "acaroj"
                        ],
                        "de": [
                            "anreizen",
                            "aufhetzen",
                            "reizen",
                            "aufreizen"
                        ],
                        "en": [
                            "irritate",
                            "excite",
                            "incite",
                            "provoke",
                            "rouse",
                            "stimulate",
                            "stir up",
                            "arouse"
                        ],
                        "ca": [
                            "incitar"
                        ],
                        "da": [
                            "irritere"
                        ],
                        "es": [
                            "incitar",
                            "acuciar",
                            "encresparse"
                        ],
                        "eo": [
                            "inciti"
                        ],
                        "fo": [
                            "arga",
                            "\u00f8sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4",
                            "kiukuttaa",
                            "h\u00e4irit\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanhysje",
                            "oansjasje"
                        ],
                        "io": [
                            "iritar"
                        ],
                        "it": [
                            "incitare",
                            "spronare"
                        ],
                        "la": [
                            "irritare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstoken",
                            "irriteren",
                            "ophitsen",
                            "op stang jagen",
                            "prikkelen",
                            "sarren"
                        ],
                        "pt": [
                            "concitar",
                            "incitar",
                            "provocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "incita",
                            "provoca",
                            "stimula",
                            "a\u021b\u00ee\u021ba"
                        ],
                        "sv": [
                            "irritera"
                        ],
                        "tr": [
                            "alevlendirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "isatis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alopex lagopus",
                            "Vulpes lagopus"
                        ],
                        "af": [
                            "poolvos"
                        ],
                        "de": [
                            "Polarfuchs"
                        ],
                        "en": [
                            "arctic fox"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0639\u0644\u0628 \u0642\u0637\u0628\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u00fctb t\u00fclk\u00fc"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "es": [
                            "zorro polar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u1546\u1490\u14c2\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "volpe artica"
                        ],
                        "kl": [
                            "terianniaq qaqortaq"
                        ],
                        "no": [
                            "fjellrev"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4llr\u00e4v"
                        ],
                        "cs": [
                            "li\u0161ka pol\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "isch\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ischemic"
                        ],
                        "it": [
                            "ischemico"
                        ],
                        "nl": [
                            "ischemische"
                        ],
                        "oc": [
                            "isquemic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0448\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isch\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "isch\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "islam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Religion\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "islam"
                        ],
                        "de": [
                            "Islam"
                        ],
                        "en": [
                            "Islam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645",
                            "\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u057d\u056c\u0561\u0574",
                            "\u0574\u0561\u0570\u0574\u0565\u0564\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "islam"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u0441\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u044f\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "islam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56de\u6559"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ac\ub78c\uad50",
                            "\ud68c\uad50"
                        ],
                        "hr": [
                            "islam"
                        ],
                        "da": [
                            "islam"
                        ],
                        "es": [
                            "islam",
                            "islamismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "islamo"
                        ],
                        "et": [
                            "islam"
                        ],
                        "fi": [
                            "islam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e1\u10da\u10d0\u10db\u10d8",
                            "\u10db\u10d0\u10f0\u10db\u10d0\u10d3\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e1\u05dc\u05d0\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "iszl\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "Islam"
                        ],
                        "it": [
                            "Islam"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c",
                            "\u0456\u0441\u043b\u04d9\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044b\u0441\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "islams"
                        ],
                        "lt": [
                            "islamas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "Islam"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "nl": [
                            "islam"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "islam"
                        ],
                        "oc": [
                            "islam"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0633\u0644\u0627\u0645"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a2e"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0644\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "islam"
                        ],
                        "pt": [
                            "isl\u00e3",
                            "isl\u00e3o",
                            "islame"
                        ],
                        "ro": [
                            "islam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c",
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "isl\u00e1m"
                        ],
                        "sl": [
                            "islam"
                        ],
                        "sv": [
                            "islam"
                        ],
                        "sw": [
                            "uislamu"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "isl\u00e1m"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e25\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130slam"
                        ],
                        "tk": [
                            "yslam"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0441\u043b\u0430\u043c",
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "H\u1ed3i gi\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "islam": [
                    "Singulier"
                ],
                "islams": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "islamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "islamisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Islamic"
                        ],
                        "es": [
                            "isl\u00e1mico"
                        ],
                        "gl": [
                            "isl\u00e1mico"
                        ],
                        "it": [
                            "islamico"
                        ],
                        "pt": [
                            "isl\u00e1mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "islamisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "islamique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "islamiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}