{
    "islamisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "propagation de la foi musulmane",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Islamisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "Islamization"
                        ],
                        "ca": [
                            "islamitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "islamizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "islamizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "islamizzazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "islamisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "islamizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "islamisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "islamisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "islamologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Islamwissenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "islamology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u044f\u043c\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438"
                        ],
                        "da": [
                            "islamvidenskab",
                            "islamologi"
                        ],
                        "es": [
                            "ciencias isl\u00e1micas",
                            "islamologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bb\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "islamologia",
                            "scienze islamiche"
                        ],
                        "nl": [
                            "islamologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "islamistyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudos isl\u00e2micos",
                            "islamologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "islamologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "islamologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "islamologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "islamophobe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui rejette l'islam",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "islamfeindlich"
                        ],
                        "en": [
                            "Islamophobic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2ac\ub78c\uacf5\ud3ec\uc99d"
                        ],
                        "es": [
                            "islam\u00f3fobo"
                        ],
                        "it": [
                            "islamofobo"
                        ],
                        "nl": [
                            "islamofobisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "islamof\u00f3bico"
                        ],
                        "sv": [
                            "islamfientlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "islamophobe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "islamophobes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "islamophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Islamophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "Muslimphobia",
                            "Muslimophobia",
                            "Muslimaphobia",
                            "Muslimism",
                            "Muslimness",
                            "Islamophobism",
                            "Islamophobia"
                        ],
                        "eo": [
                            "islamofobio"
                        ],
                        "it": [
                            "islamofobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "islamophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "islamophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "islandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Yslands",
                            "yslander"
                        ],
                        "de": [
                            "isl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Icelandic"
                        ],
                        "ca": [
                            "island\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "islandsk"
                        ],
                        "es": [
                            "island\u00e9s",
                            "isl\u00e1ndico"
                        ],
                        "eo": [
                            "islanda"
                        ],
                        "gl": [
                            "island\u00e9s"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edslenskur"
                        ],
                        "it": [
                            "islandese"
                        ],
                        "nl": [
                            "IJslands"
                        ],
                        "no": [
                            "islandsk"
                        ],
                        "pt": [
                            "island\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "islandsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "isl\u00e4ndsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "islandsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "islandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "islandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Isl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Icelandic"
                        ],
                        "az": [
                            "island dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "islandiera"
                        ],
                        "ca": [
                            "island\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "island\u00e9s"
                        ],
                        "fi": [
                            "islanti"
                        ],
                        "gl": [
                            "island\u00e9s"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edslenska"
                        ],
                        "it": [
                            "islandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e"
                        ],
                        "pt": [
                            "island\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "island\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "isl\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "island\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Islandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Icelander"
                        ],
                        "eu": [
                            "islandiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "islandano",
                            "islandani\u0109o",
                            "islandanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "island\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "islandese",
                            "islandesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "island\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Islan\u010fan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lislade\u00e4nan",
                            "Lislade\u00e4nan",
                            "Lislade\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "isobathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contour line"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "isobata"
                        ],
                        "hr": [
                            "izobate"
                        ],
                        "es": [
                            "is\u00f3bata"
                        ],
                        "et": [
                            "samas\u00fcgavusjoon",
                            "isobaat"
                        ],
                        "it": [
                            "isobata"
                        ],
                        "nl": [
                            "dieptelijn",
                            "isobaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "izobata"
                        ],
                        "pt": [
                            "is\u00f3bata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "izobata"
                        ],
                        "cs": [
                            "hloubnice",
                            "izob\u00e1ta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0437\u043e\u0431\u0430\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isobathe": [
                    "Singulier"
                ],
                "isobathes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isoc\u00e8le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isosceles"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b49\u8170"
                        ],
                        "es": [
                            "is\u00f3sceles"
                        ],
                        "eo": [
                            "izocela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03c3\u03ba\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyenl\u0151 sz\u00e1r\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "izocela"
                        ],
                        "it": [
                            "isoscele"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkbenig"
                        ],
                        "pt": [
                            "is\u00f3sceles"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0431\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "likbent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isoc\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "isoc\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "iso\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Isoetes",
                            "Isolepis"
                        ],
                        "de": [
                            "Brachsenkr\u00e4uter"
                        ],
                        "en": [
                            "quillwort"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahnanruoho"
                        ],
                        "nl": [
                            "iso\u00ebte"
                        ],
                        "pl": [
                            "porybliny"
                        ],
                        "sv": [
                            "braxengr\u00e4s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "iso\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "iso\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isoflurane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Isofluran"
                        ],
                        "en": [
                            "isoflurane"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc18c\ud50c\ub8e8\ub808\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "isoflurano"
                        ],
                        "fi": [
                            "isofluraani"
                        ],
                        "hu": [
                            "izoflur\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "isoflurano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30bd\u30d5\u30eb\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "isofluraan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06cc\u0632\u0648\u0641\u0644\u0648\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "izofluran"
                        ],
                        "pt": [
                            "isoflurano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0444\u043b\u0443\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "izofluran"
                        ],
                        "sh": [
                            "izofluran"
                        ],
                        "sv": [
                            "isofluran"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "isoglosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "isoglos"
                        ],
                        "de": [
                            "Isoglosse"
                        ],
                        "en": [
                            "isogloss"
                        ],
                        "eu": [
                            "isoglosa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u0437\u0430\u0433\u043b\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "izoglos"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0433\u043b\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "isoglossa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u8a00\u7dda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4f1\uc5b4\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "izoglosa"
                        ],
                        "es": [
                            "isoglosa"
                        ],
                        "ga": [
                            "teoirl\u00edne"
                        ],
                        "gl": [
                            "isoglosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03cc\u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "id": [
                            "isoglos"
                        ],
                        "it": [
                            "isoglossa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u8a9e\u7dda"
                        ],
                        "la": [
                            "isoglossa"
                        ],
                        "li": [
                            "isoglos"
                        ],
                        "nl": [
                            "isoglosse"
                        ],
                        "no": [
                            "isogloss"
                        ],
                        "oc": [
                            "isogl\u00f2ssa"
                        ],
                        "pl": [
                            "izoglosa"
                        ],
                        "pt": [
                            "isoglossa"
                        ],
                        "ro": [
                            "izoglos\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0433\u043b\u043e\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0433\u043b\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "isogloss"
                        ],
                        "cs": [
                            "izoglosa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0437\u043e\u0433\u043b\u043e\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isoglosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "isoglosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isolant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne transmet pas librement l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "insulating"
                        ],
                        "ca": [
                            "a\u00efllador",
                            "a\u00efllant"
                        ],
                        "es": [
                            "aislante",
                            "aislador"
                        ],
                        "it": [
                            "isolante"
                        ],
                        "pl": [
                            "izolacyjny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isolant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "isolants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "isolante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "isolantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "isolat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Langue non rattach\u00e9e \u00e0 une famille de langues\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "isolierte Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "language isolate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u063a\u0629 \u0645\u0639\u0632\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "luengas aislatas"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u056f\u0578\u0582\u057d\u0561\u0581\u057e\u0561\u056e \u056c\u0565\u0566\u0578\u0582"
                        ],
                        "eu": [
                            "hizkuntza isolatu",
                            "uharte"
                        ],
                        "br": [
                            "yezh digenvez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0435\u0437\u0438\u0446\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "llengua a\u00efllada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b64\u7acb\u8bed\u8a00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub9bd\ub41c \uc5b8\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "izolirani jezici"
                        ],
                        "da": [
                            "isolerede sprog"
                        ],
                        "es": [
                            "lengua aislada"
                        ],
                        "eo": [
                            "senparenca lingvo"
                        ],
                        "gl": [
                            "lingua illada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bc\u03bf\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szigetnyelv"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa isolat"
                        ],
                        "is": [
                            "einangra\u00f0 tungum\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua isolata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b64\u7acb\u3057\u305f\u8a00\u8a9e"
                        ],
                        "ku": [
                            "ziman\u00ea \u00eezolekir\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "izol\u0113ta valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "izoliuotos kalbos"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u0430\u043d \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa pencilan"
                        ],
                        "nl": [
                            "isolaat"
                        ],
                        "no": [
                            "isolerte spr\u00e5k",
                            "isolerte spr\u00e5k"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u062f\u0627 \u0632\u0628\u0627\u0646\u06cc\u06ba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyki izolowane"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edngua isolada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "izolirani jezici"
                        ],
                        "sv": [
                            "isolatspr\u00e5k"
                        ],
                        "cs": [
                            "izolovan\u00fd jazyk"
                        ],
                        "tr": [
                            "izole dil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0437\u043e\u043b\u044c\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isolat": [
                    "Singulier"
                ],
                "isolats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isolateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "isolator"
                        ],
                        "de": [
                            "Isolator"
                        ],
                        "en": [
                            "insulator"
                        ],
                        "eu": [
                            "isolagailuz"
                        ],
                        "da": [
                            "isolator"
                        ],
                        "it": [
                            "isolatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304c\u3044\u3057",
                            "\u788d\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "isolator"
                        ],
                        "no": [
                            "isolator"
                        ],
                        "pl": [
                            "izolatory"
                        ],
                        "ro": [
                            "izolator"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u043b\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "isolator"
                        ],
                        "tl": [
                            "insulador"
                        ],
                        "cs": [
                            "izol\u00e1tor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0437\u043e\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isolateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "isolateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isolation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Isolierung",
                            "Isolation"
                        ],
                        "en": [
                            "isolation",
                            "insulation"
                        ],
                        "io": [
                            "izolo"
                        ],
                        "it": [
                            "isolazione",
                            "isolamento"
                        ],
                        "cs": [
                            "izolace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isolation": [
                    "Singulier"
                ],
                "isolations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isolationnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "doctrine politique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Isolationismus"
                        ],
                        "en": [
                            "isolationism"
                        ],
                        "ca": [
                            "a\u00efllacionisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "izolacionizam"
                        ],
                        "es": [
                            "aislacionismo"
                        ],
                        "hu": [
                            "izolacionizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "isolazionismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "isolationisme"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "isolationniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isolationist"
                        ],
                        "ca": [
                            "a\u00efllacionista"
                        ],
                        "es": [
                            "aislacionista"
                        ],
                        "it": [
                            "isolazionista"
                        ],
                        "sv": [
                            "isolationistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isolationniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "isolationnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "isol\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isolated"
                        ],
                        "br": [
                            "distok"
                        ],
                        "ca": [
                            "a\u00efllat"
                        ],
                        "es": [
                            "aislado"
                        ],
                        "io": [
                            "izolita"
                        ],
                        "id": [
                            "asing"
                        ],
                        "nl": [
                            "ge\u00efsoleerd"
                        ],
                        "pt": [
                            "isolado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isol\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "isol\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "isol\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "isol\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "isolement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019une personne qui vit isol\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "isolation"
                        ],
                        "ca": [
                            "a\u00efllament"
                        ],
                        "es": [
                            "aislamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "izolo"
                        ],
                        "it": [
                            "isolamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "isolement"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isolement": [
                    "Singulier"
                ],
                "isolements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsonder"
                        ],
                        "de": [
                            "absondern",
                            "au\u00dfer Verbindung setzen",
                            "isolieren"
                        ],
                        "en": [
                            "insulate",
                            "isolate",
                            "seclude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0632\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "a\u00efllar",
                            "isolar"
                        ],
                        "es": [
                            "aislar"
                        ],
                        "eo": [
                            "izoli"
                        ],
                        "fo": [
                            "byrgja av"
                        ],
                        "io": [
                            "izolar"
                        ],
                        "id": [
                            "pencil",
                            "memencilkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzonderen",
                            "isoleren"
                        ],
                        "oc": [
                            "estremar",
                            "isolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilhar",
                            "insular",
                            "isolar"
                        ],
                        "ro": [
                            "izola"
                        ],
                        "cs": [
                            "izolovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "isom\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Compos\u00e9s chimique en chimie (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Isomer"
                        ],
                        "en": [
                            "isomer"
                        ],
                        "es": [
                            "is\u00f3mero"
                        ],
                        "io": [
                            "izomero"
                        ],
                        "it": [
                            "isomero"
                        ],
                        "pl": [
                            "izomer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isom\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "isom\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isomorphisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "math\u00e9matiques\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isomorphism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540c\u6784"
                        ],
                        "es": [
                            "isomorfismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "isomorfismi"
                        ],
                        "it": [
                            "isomorfismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "isomorfisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "isomorfism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isomorphisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "isomorphismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isopr\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Isopren"
                        ],
                        "en": [
                            "isoprene"
                        ],
                        "es": [
                            "isopreno"
                        ],
                        "eo": [
                            "izopreno"
                        ],
                        "it": [
                            "isoprene"
                        ],
                        "nl": [
                            "isopreen"
                        ],
                        "pl": [
                            "izopren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isopr\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "isopr\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isotonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isotonic"
                        ],
                        "es": [
                            "isot\u00f3nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "isotonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "isotonisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isotonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "isotoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "isotope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isotope"
                        ],
                        "it": [
                            "isotopo"
                        ],
                        "oc": [
                            "isot\u00f2p"
                        ],
                        "sv": [
                            "isotop"
                        ],
                        "cs": [
                            "izotop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isotope": [
                    "Singulier"
                ],
                "isotopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isotopique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isotopic"
                        ],
                        "ca": [
                            "isotopic"
                        ],
                        "es": [
                            "isot\u00f3pico",
                            "isot\u00f3pica"
                        ],
                        "it": [
                            "isotopico"
                        ],
                        "oc": [
                            "isotopic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isotopique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "isotopiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "isotrope": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "isotropic",
                            "isotropous"
                        ],
                        "es": [
                            "is\u00f3tropo",
                            "isotr\u00f3pico"
                        ],
                        "it": [
                            "isotropo"
                        ],
                        "oc": [
                            "isotr\u00f2p"
                        ],
                        "pt": [
                            "isotr\u00f3pico",
                            "is\u00f3tropo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isotrope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "isotropes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "isra\u00e9lien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "israelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Israeli"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0440\u0430\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "israeli\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "israelsk"
                        ],
                        "es": [
                            "israel\u00ed"
                        ],
                        "et": [
                            "iisraeli"
                        ],
                        "fi": [
                            "israelilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c1\u03b1\u03b7\u03bb\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "izraeli"
                        ],
                        "it": [
                            "israeliano"
                        ],
                        "lv": [
                            "izra\u0113lie\u0161u",
                            "izra\u0113lisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "izraelio"
                        ],
                        "nl": [
                            "Isra\u00eblisch"
                        ],
                        "no": [
                            "israelsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "izraelski"
                        ],
                        "pt": [
                            "israelense"
                        ],
                        "ro": [
                            "israelian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "izraelsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "israelisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "izraelsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "israilli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isra\u00e9lien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "isra\u00e9liens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "isra\u00e9lienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "isra\u00e9liennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Isra\u00e9lien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Israeli"
                        ],
                        "en": [
                            "Israeli"
                        ],
                        "ca": [
                            "israeli\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc2a4\ub77c\uc5d8\uc778",
                            "\uc774\uc2a4\ub77c\uc5d8 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "israeler"
                        ],
                        "es": [
                            "israel\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "israelano",
                            "israelani\u0109o",
                            "israelanino"
                        ],
                        "et": [
                            "iisraellane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03c3\u03c1\u03b1\u03b7\u03bb\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "izraeli"
                        ],
                        "it": [
                            "israeliano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "izra\u0113lietis",
                            "izra\u0113liete"
                        ],
                        "lt": [
                            "izraelietis",
                            "izraeliet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Isra\u00ebli"
                        ],
                        "no": [
                            "israeler",
                            "israelar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Izraelczyk",
                            "Izraelka"
                        ],
                        "pt": [
                            "israelense"
                        ],
                        "ro": [
                            "israelian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d",
                            "\u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0442\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Izrael\u010dan"
                        ],
                        "sl": [
                            "Izraelec"
                        ],
                        "sv": [
                            "israel"
                        ],
                        "cs": [
                            "Izraelec",
                            "Izraelka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Yisrael\u00e4nan",
                            "Yisrael\u00e4nan",
                            "Yisrael\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Isra\u00e9lien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Isra\u00e9liens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isra\u00e9lite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "israelite"
                        ],
                        "es": [
                            "israel\u00edtico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c1\u03b1\u03b7\u03bb\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "izraelita"
                        ],
                        "it": [
                            "israelita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isra\u00e9lite": [
                    "Singulier"
                ],
                "isra\u00e9lites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "issue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgang"
                        ],
                        "en": [
                            "exit",
                            "way out",
                            "outlet",
                            "egress"
                        ],
                        "da": [
                            "udgang"
                        ],
                        "es": [
                            "salida"
                        ],
                        "eo": [
                            "elirejo"
                        ],
                        "hu": [
                            "kij\u00e1rat"
                        ],
                        "it": [
                            "uscita"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrit",
                            "uitgang",
                            "uitweg"
                        ],
                        "no": [
                            "utgang"
                        ],
                        "pt": [
                            "porta",
                            "sa\u00edda"
                        ],
                        "sv": [
                            "utg\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdchod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "issue": [
                    "Singulier"
                ],
                "issues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "isthme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue de terre entre deux mers ou deux golfes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Isthmus",
                            "Landenge"
                        ],
                        "en": [
                            "isthmus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0632\u062e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "istme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u5ce1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ud611"
                        ],
                        "hr": [
                            "zemljouz"
                        ],
                        "da": [
                            "tange",
                            "landtange"
                        ],
                        "es": [
                            "istmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "terkolo"
                        ],
                        "et": [
                            "maakitsus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannas"
                        ],
                        "gl": [
                            "istmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldnyelv",
                            "f\u00f6ldszoros"
                        ],
                        "io": [
                            "itmo"
                        ],
                        "it": [
                            "istmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u5ce1"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161aurums"
                        ],
                        "lt": [
                            "s\u0105smauka"
                        ],
                        "mg": [
                            "andilana"
                        ],
                        "nl": [
                            "landengte",
                            "istmus"
                        ],
                        "no": [
                            "eid",
                            "eid"
                        ],
                        "oc": [
                            "istme"
                        ],
                        "pl": [
                            "przesmyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "istmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "istm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0435\u0435\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0459\u043e\u0443\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fa\u017eina",
                            "\u0161ija"
                        ],
                        "sl": [
                            "o\u017eina"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4s"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159evlaka",
                            "\u0161\u00edje"
                        ],
                        "tr": [
                            "berzah"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0438\u0439\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "eo \u0111\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "isthme": [
                    "Singulier"
                ],
                "isthmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "italianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tour, mot ou usage propres \u00e0 la langue italienne transpos\u00e9s dans une autre langue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Italianismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Italianism"
                        ],
                        "es": [
                            "italianismo"
                        ],
                        "it": [
                            "italianismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "italianizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "italianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "italianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "italien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au pays",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "italienisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Italian"
                        ],
                        "br": [
                            "italian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "itali\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "italiensk"
                        ],
                        "es": [
                            "italiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "itala"
                        ],
                        "et": [
                            "itaalia"
                        ],
                        "fi": [
                            "italialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "olasz"
                        ],
                        "it": [
                            "italiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "it\u0101\u013cu",
                            "it\u0101lie\u0161u",
                            "it\u0101lisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "ital\u0173",
                            "itali\u0161kas"
                        ],
                        "oc": [
                            "italian"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142oski"
                        ],
                        "pt": [
                            "italiano",
                            "italiana"
                        ],
                        "ro": [
                            "italian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "taliansky"
                        ],
                        "sl": [
                            "italijanski"
                        ],
                        "sv": [
                            "italiensk"
                        ],
                        "cs": [
                            "italsk\u00fd",
                            "vla\u0161sk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Italiaans"
                        ],
                        "sq": [
                            "italian"
                        ],
                        "de": [
                            "italienisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Italian"
                        ],
                        "br": [
                            "italianek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "itali\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "italiensk"
                        ],
                        "es": [
                            "italiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "itala"
                        ],
                        "fi": [
                            "italia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "olasz"
                        ],
                        "it": [
                            "italiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "Italiaans"
                        ],
                        "oc": [
                            "italian"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142oski"
                        ],
                        "pt": [
                            "italiano",
                            "italiana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "italiensk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "italien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "italiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "italienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "italiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Italienisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Italian"
                        ],
                        "az": [
                            "italyan dili"
                        ],
                        "br": [
                            "italianeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "itali\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "talijanski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "italiensk"
                        ],
                        "es": [
                            "italiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "itala lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "itaalia"
                        ],
                        "fi": [
                            "italia",
                            "italian kieli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "olasz"
                        ],
                        "it": [
                            "italiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "it\u0101\u013cu valoda",
                            "it\u0101lie\u0161u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "ital\u0173 kalba"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142oski",
                            "w\u0142oszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "italiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "italian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "talian\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "italijan\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "italienska"
                        ],
                        "cs": [
                            "ital\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130talyanca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Italien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Italiener"
                        ],
                        "en": [
                            "Italian"
                        ],
                        "az": [
                            "italyan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "itali\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ud0c8\ub9ac\uc544 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "italiener"
                        ],
                        "es": [
                            "italiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "italo",
                            "itali\u0109o",
                            "italino"
                        ],
                        "et": [
                            "itaallane"
                        ],
                        "fi": [
                            "italialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "olasz"
                        ],
                        "it": [
                            "italiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "it\u0101lis",
                            "it\u0101lietis",
                            "it\u0101liete"
                        ],
                        "lt": [
                            "italas",
                            "ital\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Italiaan",
                            "Italiaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "italiener",
                            "italienar"
                        ],
                        "oc": [
                            "italian"
                        ],
                        "pl": [
                            "W\u0142och",
                            "W\u0142oszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "italiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "italian",
                            "italian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Talian",
                            "Talianka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Italijan",
                            "Italijanka"
                        ],
                        "sv": [
                            "italienare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ital",
                            "Italka"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi \u00dd"
                        ],
                        "vo": [
                            "Litaliy\u00e4nan",
                            "Litaliy\u00e4nan",
                            "Litaliy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Italien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Italiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Italienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Italienerin"
                        ],
                        "eo": [
                            "Italino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "italiana"
                        ],
                        "ro": [
                            "italian\u0103",
                            "italianc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Talianka"
                        ],
                        "sv": [
                            "italienska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Italka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Italienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Italiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "italique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Type de caract\u00e8re d\u2019imprimerie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kursiv"
                        ],
                        "en": [
                            "italic"
                        ],
                        "ca": [
                            "it\u00e0lic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ac\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "corsivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "italique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "italiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Variante d\u2019un caract\u00e8re inclin\u00e9 vers la droite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kursive",
                            "Kursivschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "italic"
                        ],
                        "ca": [
                            "it\u00e0lica",
                            "cursiva",
                            "lettra it\u00e0lica",
                            "lettra cursiva"
                        ],
                        "es": [
                            "cursiva",
                            "it\u00e1lica"
                        ],
                        "fi": [
                            "kursiivi"
                        ],
                        "it": [
                            "corsivo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "it\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "iterabileste"
                        ],
                        "en": [
                            "iterable"
                        ],
                        "ca": [
                            "iterable"
                        ],
                        "es": [
                            "iterable"
                        ],
                        "it": [
                            "iterabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "iterable"
                        ],
                        "pt": [
                            "iter\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "repetabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "it\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "it\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "it\u00e9ratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederholend",
                            "wiederholt"
                        ],
                        "en": [
                            "iterative"
                        ],
                        "es": [
                            "iterativo"
                        ],
                        "io": [
                            "iterata"
                        ],
                        "la": [
                            "iterativus"
                        ],
                        "sv": [
                            "iterativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "it\u00e9ratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "it\u00e9ratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "it\u00e9rative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "it\u00e9ratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "it\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Iteration",
                            "Wiederholung"
                        ],
                        "en": [
                            "iteration"
                        ],
                        "es": [
                            "iteraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "iterazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "itera\u021bie",
                            "repetare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "it\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "it\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "it\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9p\u00e9ter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederholen"
                        ],
                        "en": [
                            "iterate"
                        ],
                        "es": [
                            "iterar"
                        ],
                        "ro": [
                            "repeta",
                            "itera"
                        ],
                        "sv": [
                            "iterera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ithyphallique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ithyphallic"
                        ],
                        "ca": [
                            "lic"
                        ],
                        "es": [
                            "itif\u00e1lico"
                        ],
                        "it": [
                            "itifallico"
                        ],
                        "pt": [
                            "itif\u00e1lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ithyphallique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ithyphalliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "itin\u00e9raire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "roete"
                        ],
                        "de": [
                            "Route",
                            "Weg",
                            "Marschroute"
                        ],
                        "en": [
                            "itinerary",
                            "route"
                        ],
                        "es": [
                            "ruta"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojplano"
                        ],
                        "io": [
                            "itinerario"
                        ],
                        "it": [
                            "itinerario"
                        ],
                        "nl": [
                            "route",
                            "trac\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "itin\u00e9raire": [
                    "Singulier"
                ],
                "itin\u00e9raires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "itin\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habilit\u00e9 d\u2019un t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 \u00eatre employ\u00e9 hors de sa zone de service originelle\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "roaming"
                        ],
                        "ca": [
                            "itiner\u00e0ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "itinerancia"
                        ],
                        "gl": [
                            "itinerancia"
                        ],
                        "oc": [
                            "itiner\u00e0ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "itiner\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "itin\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "itin\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "itin\u00e9rant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "obdachlos",
                            "heimatlos"
                        ],
                        "en": [
                            "travelling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibiltari"
                        ],
                        "es": [
                            "itinerante"
                        ],
                        "it": [
                            "itinerante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "itin\u00e9rant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "itin\u00e9rants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "itin\u00e9rante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "itin\u00e9rantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ITO": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ITO",
                            "Indiumzinnoxid"
                        ],
                        "en": [
                            "ITO",
                            "indium tin oxide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c27\u5316\u94df\u9521"
                        ],
                        "ko": [
                            "ITO",
                            "\uc778\ub4d0 \uc8fc\uc11d \uc0b0\ud654\ubb3c"
                        ],
                        "da": [
                            "ITO",
                            "indiumtinoxid"
                        ],
                        "ja": [
                            "ITO",
                            "\u9178\u5316\u30a4\u30f3\u30b8\u30a6\u30e0\u30b9\u30ba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ivermectine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ivermectin"
                        ],
                        "en": [
                            "ivermectin"
                        ],
                        "es": [
                            "ivermectina"
                        ],
                        "it": [
                            "ivermectina"
                        ],
                        "nl": [
                            "ivermectine"
                        ],
                        "oc": [
                            "ivermectina"
                        ],
                        "pt": [
                            "ivermectina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ivermectine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ivermectines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ivoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance des dents et d\u00e9fenses de certains animaux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ivoor"
                        ],
                        "sq": [
                            "fildish"
                        ],
                        "de": [
                            "Elfenbein"
                        ],
                        "en": [
                            "ivory"
                        ],
                        "ang": [
                            "elpendb\u0101n"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u062c"
                        ],
                        "an": [
                            "bori"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0572\u0578\u057d\u056f\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "boli"
                        ],
                        "bs": [
                            "slonova\u010da"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "ivori",
                            "marfil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c61\u7259"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uc544"
                        ],
                        "hr": [
                            "sl\u00f2nova\u010da",
                            "bj\u0205lok\u014dst"
                        ],
                        "da": [
                            "elfenben"
                        ],
                        "es": [
                            "marfil"
                        ],
                        "eo": [
                            "eburo"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00edlabein"
                        ],
                        "fi": [
                            "norsunluu"
                        ],
                        "fy": [
                            "ivoar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf",
                            "\u03c6\u03af\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03b9",
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e0\u05d4\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "elef\u00e1ntcsont"
                        ],
                        "io": [
                            "ivoro"
                        ],
                        "id": [
                            "gading"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1451\u1491\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00edlabein"
                        ],
                        "it": [
                            "avorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c61\u7259"
                        ],
                        "ku": [
                            "a\u00e7"
                        ],
                        "la": [
                            "ebur"
                        ],
                        "lt": [
                            "dramblio kaulas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ivoor"
                        ],
                        "no": [
                            "elfenben"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0627\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u015b\u0107 s\u0142oniowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "marfim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "slonova\u010da"
                        ],
                        "sl": [
                            "slonovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "elfenben"
                        ],
                        "cs": [
                            "slonovina"
                        ],
                        "tr": [
                            "fildi\u015fi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elfenbein"
                        ],
                        "en": [
                            "ivory"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b2\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "ivoorkleur"
                        ],
                        "sv": [
                            "elfenbensf\u00e4rg",
                            "elfenbensvitt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ivoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "ivoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ivoirien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ivorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Ivorian"
                        ],
                        "es": [
                            "marfile\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "ivoriano"
                        ],
                        "ro": [
                            "ivorian"
                        ],
                        "sv": [
                            "ivoriansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ivoirien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ivoiriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ivoirienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ivoiriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ivoirien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ivorer"
                        ],
                        "en": [
                            "Ivorian"
                        ],
                        "eu": [
                            "bolikostar"
                        ],
                        "es": [
                            "marfile\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "eburabordano",
                            "kotdivoarano",
                            "eburabordanino",
                            "kotdivoaranino"
                        ],
                        "it": [
                            "ivoriano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30c8\u30b8\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb\u4eba"
                        ],
                        "ro": [
                            "ivorian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u0434\u0438\u0432\u0443\u0430\u0440\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Ivoirien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Ivoiriens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ivraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lolch"
                        ],
                        "en": [
                            "ryegrass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0624\u0627\u0646",
                            "\u0632\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "dreog"
                        ],
                        "da": [
                            "rajgr\u00e6s"
                        ],
                        "eo": [
                            "lolio"
                        ],
                        "fi": [
                            "raihein\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "loglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "raaigras"
                        ],
                        "oc": [
                            "embriaga",
                            "iraga",
                            "ju\u00e8lh",
                            "j\u00f2lh"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cycica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0432\u0435\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "repe"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edlek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ivraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ivraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ivre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dronk",
                            "beskonke"
                        ],
                        "sq": [
                            "dehur"
                        ],
                        "de": [
                            "berauscht",
                            "trunken",
                            "betrunken",
                            "blau",
                            "zu",
                            "besoffen"
                        ],
                        "en": [
                            "drunk",
                            "intoxicated",
                            "inebriated",
                            "drunken",
                            "bit by a barn mouse",
                            "tipsy"
                        ],
                        "br": [
                            "mezv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u044f\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ebri",
                            "embriac",
                            "borratxo"
                        ],
                        "da": [
                            "beruset",
                            "drukken",
                            "fuld"
                        ],
                        "es": [
                            "borracho",
                            "ebrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebria"
                        ],
                        "et": [
                            "purjus"
                        ],
                        "fi": [
                            "juopunut"
                        ],
                        "fy": [
                            "dronken"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d7\u10d5\u10e0\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ittas",
                            "r\u00e9szeg",
                            "pity\u00f3k\u00e1s",
                            "r\u00e9szeg mint a csap"
                        ],
                        "io": [
                            "ebria"
                        ],
                        "id": [
                            "mabuk"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6lva\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "brillo",
                            "ubriaco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "appotus"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschonken",
                            "dronken",
                            "zat"
                        ],
                        "no": [
                            "berusa",
                            "rusa",
                            "full",
                            "beruset",
                            "drukken",
                            "rusa",
                            "full"
                        ],
                        "oc": [
                            "ebri",
                            "embriac"
                        ],
                        "pl": [
                            "pijany"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00eabado",
                            "embriagado",
                            "\u00e9brio"
                        ],
                        "ro": [
                            "beat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044c\u044f\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "pijan",
                            "\u043f\u0438\u0458\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "opit\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "berusad",
                            "drucken",
                            "full",
                            "rusig"
                        ],
                        "cs": [
                            "opil\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sarho\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ivre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ivres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ivresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskonkenheid"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "ebriedad",
                            "embriaguez"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebrieco"
                        ],
                        "fy": [
                            "dronkenskip"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03b8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "ebrieso"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschonkenheid",
                            "dronkenschap",
                            "zatheid",
                            "roes",
                            "zwijmel"
                        ],
                        "pt": [
                            "bebedeira",
                            "ebriedade",
                            "embriaguez"
                        ],
                        "sv": [
                            "rus",
                            "rusning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ivresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ivresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ivrogne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trunkenbold"
                        ],
                        "en": [
                            "drunk",
                            "drunkard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "barrikenn didalet"
                        ],
                        "ca": [
                            "borratxo"
                        ],
                        "da": [
                            "dranker",
                            "drunkert"
                        ],
                        "es": [
                            "borracho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebriulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoppo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03b8\u03c5\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ebriemo"
                        ],
                        "id": [
                            "pemabuk"
                        ],
                        "it": [
                            "ubriaco",
                            "ubriaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9154\u3063\u6255\u3063\u3066\u3044\u308b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gedronk"
                        ],
                        "nl": [
                            "dronkaard"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044c\u044f\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u044c\u044f\u043d\u0447\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fyllo",
                            "fylltratt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ivrogne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ivrognes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ix"
                        ],
                        "en": [
                            "ex"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d1\uc2a4"
                        ],
                        "eo": [
                            "ikso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30c3\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "ixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jaillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sortir imp\u00e9tueusement, en parlant surtout de l\u2019eau ou de quelqu\u2019autre fluide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spritzen",
                            "entspringen"
                        ],
                        "en": [
                            "spurt",
                            "gush",
                            "erupt",
                            "spout",
                            "spray",
                            "sprinkle"
                        ],
                        "br": [
                            "chintra\u00f1",
                            "difoupa\u00f1",
                            "strinka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "adollar",
                            "brollar",
                            "brufar",
                            "esquitxar",
                            "ruixar"
                        ],
                        "da": [
                            "springe",
                            "v\u00e6lde",
                            "spr\u00f8jte frem"
                        ],
                        "es": [
                            "brotar",
                            "surgir"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpruci"
                        ],
                        "fo": [
                            "spr\u00e6na"
                        ],
                        "fy": [
                            "sproeie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b2\u03bb\u03cd\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "spricar"
                        ],
                        "id": [
                            "memancar",
                            "memuncrat",
                            "memancut"
                        ],
                        "is": [
                            "gj\u00f3sa"
                        ],
                        "nl": [
                            "opspatten",
                            "stuiven",
                            "verspuiten",
                            "ontspringen"
                        ],
                        "pt": [
                            "borbotar",
                            "esguichar",
                            "jorrar",
                            "minar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021b\u00e2\u0219ni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044b\u0437\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "tryskat",
                            "vytrysknout",
                            "pr\u00fd\u0161tit",
                            "st\u0159\u00edkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ja\u00efnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jainismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Jainism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "xainismu"
                        ],
                        "nds": [
                            "dschainismus"
                        ],
                        "ca": [
                            "jainisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8006\u90a3\u6559"
                        ],
                        "da": [
                            "jainisme"
                        ],
                        "es": [
                            "jainismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dajnismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "jainalaisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03b1\u03ca\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d9\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzsainizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "giainismo",
                            "jainismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30a4\u30ca\u6559"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u017eainizmas"
                        ],
                        "jbo": [
                            "lijdrdjaina"
                        ],
                        "lb": [
                            "jainismus"
                        ],
                        "ms": [
                            "jainisme"
                        ],
                        "no": [
                            "jainisme",
                            "djainismen"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u06cc\u0646 \u0645\u062a"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u062c\u0627\u064a\u0646\u064a\u0632\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cinizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "jainismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "jainism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0430\u0439\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "d\u017eainizam"
                        ],
                        "sh": [
                            "d\u017eainizam"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u017einizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "d\u017eainizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "jainism"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017einismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "jainizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u0430\u0439\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ja\u00efnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ja\u00efnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gagat",
                            "Jettstein"
                        ],
                        "en": [
                            "jet"
                        ],
                        "br": [
                            "jed"
                        ],
                        "ca": [
                            "atzabeja"
                        ],
                        "kw": [
                            "men du"
                        ],
                        "es": [
                            "azabache",
                            "\u00e1mbar negro"
                        ],
                        "fi": [
                            "gagaatti"
                        ],
                        "cy": [
                            "muchudd"
                        ],
                        "io": [
                            "gagato"
                        ],
                        "is": [
                            "svartaraf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed2\u7389",
                            "\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "la": [
                            "gagates"
                        ],
                        "nl": [
                            "git"
                        ],
                        "pl": [
                            "gagat"
                        ],
                        "pt": [
                            "azeviche"
                        ],
                        "ro": [
                            "jad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0433\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "beckkol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jalon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tige que l\u2019on plante en terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflock"
                        ],
                        "en": [
                            "stake"
                        ],
                        "ca": [
                            "estaca",
                            "moll\u00f3",
                            "fita"
                        ],
                        "co": [
                            "ficchettu"
                        ],
                        "es": [
                            "hito"
                        ],
                        "nl": [
                            "baken"
                        ],
                        "pl": [
                            "palik",
                            "tyczka",
                            "\u017cerd\u017a"
                        ],
                        "sw": [
                            "wadau"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tape importante d\u2019un projet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meilenstein"
                        ],
                        "en": [
                            "milestone"
                        ],
                        "ca": [
                            "feta"
                        ],
                        "es": [
                            "hito"
                        ],
                        "nl": [
                            "baken",
                            "richtsnoer"
                        ],
                        "pl": [
                            "wytyczna",
                            "wska\u017anik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jalon": [
                    "Singulier"
                ],
                "jalons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jalonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abstecken",
                            "markieren",
                            "s\u00e4umen"
                        ],
                        "en": [
                            "stake out"
                        ],
                        "es": [
                            "hitar",
                            "ahitar"
                        ],
                        "io": [
                            "palisizar"
                        ],
                        "it": [
                            "marcare",
                            "tracciare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jalouser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "envy"
                        ],
                        "br": [
                            "avia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "envejar"
                        ],
                        "es": [
                            "envidiar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kadehtia"
                        ],
                        "io": [
                            "jaluzesar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencemburui",
                            "mencemburukan"
                        ],
                        "nl": [
                            "benijden"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelosar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuhusudu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jalousie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pit que l\u2019on a de ne pas obtenir ou poss\u00e9der ce qu\u2019un autre obtient ou poss\u00e8de.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neid",
                            "Missgunst"
                        ],
                        "en": [
                            "jealousy",
                            "envy"
                        ],
                        "eu": [
                            "jeloskortasun",
                            "jelosia"
                        ],
                        "br": [
                            "gourvenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c8\ud22c"
                        ],
                        "es": [
                            "envidia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306d\u305f\u307f"
                        ],
                        "nl": [
                            "nijd",
                            "afgunst"
                        ],
                        "nrm": [
                            "jalouseta\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "misunnelse",
                            "sjalusi"
                        ],
                        "pl": [
                            "zazdro\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "inveja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sentiment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eifersucht"
                        ],
                        "ca": [
                            "enveja"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c8\ud22c"
                        ],
                        "es": [
                            "celo",
                            "celos",
                            "envidia"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135aluzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ae\u03bb\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "jaluzeso"
                        ],
                        "it": [
                            "gelosia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ac9\u59ac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0493\u0430\u043d\u044b\u0448",
                            "\u0456\u0448\u0442\u0430\u0440\u043b\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04af\u043d\u0448\u0456\u043b\u0434\u0456\u043a",
                            "\u0431\u0430\u049b\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "no": [
                            "sjalusi"
                        ],
                        "oc": [
                            "gelosi\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "ci\u00fame"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "wivu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jalousie": [
                    "Singulier"
                ],
                "jalousies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Treillis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jalousie"
                        ],
                        "en": [
                            "blinds"
                        ],
                        "es": [
                            "celos\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135aluzio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaihdin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30ed\u30b8\u30fc\u7a93"
                        ],
                        "no": [
                            "sjalusi"
                        ],
                        "ro": [
                            "jaluzele"
                        ],
                        "sv": [
                            "jalusi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealuzie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jalousie": [
                    "Singulier"
                ],
                "jalousies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jaloux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eifers\u00fcchtig",
                            "missg\u00fcnstig",
                            "neidisch"
                        ],
                        "en": [
                            "jealous"
                        ],
                        "eu": [
                            "jelos",
                            "jeloskor"
                        ],
                        "br": [
                            "erezus",
                            "gourvennek",
                            "gourvennus",
                            "gwarizius",
                            "jalous"
                        ],
                        "ca": [
                            "gel\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5403\u918b\u7684",
                            "\u5403\u918b\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c8\ud22c\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "jaloux"
                        ],
                        "es": [
                            "celoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135aluza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bb\u03b9\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9lt\u00e9keny"
                        ],
                        "io": [
                            "jaluza"
                        ],
                        "id": [
                            "cemburu"
                        ],
                        "it": [
                            "geloso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306d\u305f\u3080"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0493\u0430\u043d\u0448\u0430\u049b",
                            "\u043a\u04af\u043d\u0448\u0456\u043b"
                        ],
                        "oc": [
                            "gel\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "zazdrosny"
                        ],
                        "ro": [
                            "gelos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "avundsjuk",
                            "svartsjuk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1rliv\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "djalot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jalouse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "jalouses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "jamahiriya": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dschamahiriyya"
                        ],
                        "en": [
                            "jamahiriya"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub9c8\ud788\ub9ac\uc57c"
                        ],
                        "es": [
                            "yamahiriya"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30de\u30fc\u30d2\u30ea\u30fc\u30e4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0430\u043c\u0430\u0445\u0438\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jamahiriya": [
                    "Singulier"
                ],
                "jamahiriyas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jama\u00efcain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jamaikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Jamaican"
                        ],
                        "az": [
                            "yamaykal\u0131"
                        ],
                        "es": [
                            "jamaicano"
                        ],
                        "gl": [
                            "xamaicano"
                        ],
                        "it": [
                            "giamaicano"
                        ],
                        "pt": [
                            "jamaicano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "jamajsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "jamaicansk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jama\u00efcain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "jama\u00efcains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "jama\u00efcaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "jama\u00efcaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Jama\u00efcain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Jamaican"
                        ],
                        "az": [
                            "yamaykal\u0131"
                        ],
                        "es": [
                            "jamaicano"
                        ],
                        "eo": [
                            "jamajkano",
                            "jamajkani\u0109o",
                            "jamajkanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "xamaicano"
                        ],
                        "it": [
                            "giamaicano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "jamaicano"
                        ],
                        "vo": [
                            "Cameke\u00e4nan",
                            "Cameke\u00e4nan",
                            "Cameke\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Jama\u00efcain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Jama\u00efcains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jamais": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nooit"
                        ],
                        "sq": [
                            "asnj\u00ebher\u00eb",
                            "kurr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "nie",
                            "niemals",
                            "nimmer",
                            "je",
                            "jemals"
                        ],
                        "en": [
                            "never",
                            "ever"
                        ],
                        "ang": [
                            "n\u00e6fre"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u062f\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0562\u0565\u0584"
                        ],
                        "eu": [
                            "nehoiz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0456\u0440\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "br": [
                            "biken",
                            "birviken",
                            "biskoazh",
                            "gwech ebet",
                            "james",
                            "kammed",
                            "morse",
                            "nepred"
                        ],
                        "ca": [
                            "mai"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc808\ub300\ub85c",
                            "\uacb0\ucf54"
                        ],
                        "da": [
                            "aldrig"
                        ],
                        "es": [
                            "jam\u00e1s",
                            "nunca"
                        ],
                        "eo": [
                            "neniam"
                        ],
                        "fo": [
                            "ongant\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "ei koskaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "nea"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d0\u10e1\u10dd\u10d3\u10d4\u10e1",
                            "\u10d0\u10e0\u10d0\u10e1\u10d3\u10e0\u10dd\u10e1",
                            "\u10dd\u10d3\u10d4\u10e1\u10db\u10d4",
                            "\u10dd\u10d3\u10d4\u10e1\u10e6\u10d0\u10ea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad"
                        ],
                        "hu": [
                            "soha"
                        ],
                        "id": [
                            "tidak pernah"
                        ],
                        "is": [
                            "aldrei"
                        ],
                        "it": [
                            "mai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u3057\u3066"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0448\u049b\u0430\u0448\u0430\u043d"
                        ],
                        "lb": [
                            "ni",
                            "nimools",
                            "jeemools"
                        ],
                        "nl": [
                            "nimmer",
                            "nooit"
                        ],
                        "no": [
                            "aldri"
                        ],
                        "oc": [
                            "jamai"
                        ],
                        "pl": [
                            "nigdy"
                        ],
                        "pt": [
                            "jamais",
                            "nunca",
                            "em tempo algum"
                        ],
                        "ro": [
                            "niciodat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430",
                            "\u043b\u0438\u0431\u043e",
                            "\u043d\u0438\u0431\u0443\u0434\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "niekedy",
                            "nikdy"
                        ],
                        "sv": [
                            "aldrig"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011bkdy",
                            "nikdy"
                        ],
                        "tr": [
                            "asla"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u043a\u043e\u043b\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4ng bao gi\u1edd"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5y",
                            "djam\u00e5y"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En aucun temps\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "inoiz"
                        ],
                        "eo": [
                            "iam",
                            "neniam"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0448\u049b\u0430\u0448\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0447 \u043a\u0430\u0447\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "aldrig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0432\u0430\u043a\u044b\u0442\u0442\u0430",
                            "\u0431\u0435\u0440\u043a\u0430\u0439\u0447\u0430\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "asla",
                            "hi\u00e7 bir zaman",
                            "hi\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "hi\u00e7 wagt",
                            "hi\u00e7 ha\u00e7an"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jambe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre inf\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "been",
                            "poot"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebmb\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Bein",
                            "Pfote",
                            "Unterschenkel"
                        ],
                        "en": [
                            "leg",
                            "shank"
                        ],
                        "ang": [
                            "scanca"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0644",
                            "\u0633\u0627\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u057f\u0584"
                        ],
                        "bs": [
                            "noga"
                        ],
                        "br": [
                            "gar"
                        ],
                        "ca": [
                            "cama",
                            "petge",
                            "pota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u817f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjamba",
                            "anca"
                        ],
                        "hr": [
                            "noga"
                        ],
                        "da": [
                            "ben"
                        ],
                        "es": [
                            "pierna",
                            "pata"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruro"
                        ],
                        "et": [
                            "jalg"
                        ],
                        "fo": [
                            "bein",
                            "langleggur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalka",
                            "s\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "fy": [
                            "skonk",
                            "foet"
                        ],
                        "gd": [
                            "cas"
                        ],
                        "ga": [
                            "cos"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bd\u03ae\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "gn": [
                            "kupy",
                            "etyma"
                        ],
                        "hsb": [
                            "noha"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d2\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1bsz\u00e1r",
                            "l\u00e1b"
                        ],
                        "io": [
                            "gambo"
                        ],
                        "id": [
                            "kaki"
                        ],
                        "ia": [
                            "gamba"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1405"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3tur",
                            "f\u00f3tleggur",
                            "leggur"
                        ],
                        "it": [
                            "gamba",
                            "zampa",
                            "coscia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u811a",
                            "\u4e0b\u80a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "guru"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "la": [
                            "crus"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101ja"
                        ],
                        "li": [
                            "bein"
                        ],
                        "lt": [
                            "koja"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaki"
                        ],
                        "mg": [
                            "ranjo"
                        ],
                        "mt": [
                            "sieq"
                        ],
                        "mi": [
                            "waewae"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "nl": [
                            "been"
                        ],
                        "no": [
                            "ben"
                        ],
                        "oc": [
                            "camba"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0679\u0627\u0646\u06af"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "noga"
                        ],
                        "pt": [
                            "perna"
                        ],
                        "ro": [
                            "picior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "noha"
                        ],
                        "sl": [
                            "noga"
                        ],
                        "sv": [
                            "ben"
                        ],
                        "sw": [
                            "mguu"
                        ],
                        "tl": [
                            "bint\u00ee"
                        ],
                        "cs": [
                            "noha"
                        ],
                        "tr": [
                            "bacak",
                            "bacak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "djambe"
                        ],
                        "zu": [
                            "umlenze"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie du pantalon qui couvre la jambe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leg"
                        ],
                        "da": [
                            "ben",
                            "bukseben"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahje",
                            "puntti"
                        ],
                        "is": [
                            "buxnask\u00e1lm",
                            "sk\u00e1lm"
                        ],
                        "pl": [
                            "nogawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0442\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ben"
                        ],
                        "cs": [
                            "nohavice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jambe": [
                    "Singulier"
                ],
                "jambes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jambi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beinling",
                            "Gamasche",
                            "Stulpe"
                        ],
                        "en": [
                            "leg warmer",
                            "greave"
                        ],
                        "ca": [
                            "antipara"
                        ],
                        "nl": [
                            "beenwarmer"
                        ],
                        "es": [
                            "antipara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03bd\u03b7\u03bc\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "gambiera"
                        ],
                        "ro": [
                            "jambier\u0103",
                            "gambier\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jambi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "jambi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jambiya": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jambia"
                        ],
                        "en": [
                            "jambiya"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "jambia"
                        ],
                        "it": [
                            "jambiya"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u017eambija"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cambia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jambiya": [
                    "Singulier"
                ],
                "jambiyas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jamblon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Syzygium cumini"
                        ],
                        "de": [
                            "Jambulbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "jambul",
                            "jambolan"
                        ],
                        "es": [
                            "jambul",
                            "jambolan"
                        ],
                        "id": [
                            "jamblang"
                        ],
                        "nl": [
                            "jambolan"
                        ],
                        "pl": [
                            "czapetka kuminowa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jamblon": [
                    "Singulier"
                ],
                "jamblons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jambon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cuisse du porc, cuisin\u00e9e",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "proshut\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schinken"
                        ],
                        "en": [
                            "ham"
                        ],
                        "ang": [
                            "hamm"
                        ],
                        "an": [
                            "magra"
                        ],
                        "ast": [
                            "xam\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "urdaiazpiko"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "pernil"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud584"
                        ],
                        "kw": [
                            "mordhos hogh"
                        ],
                        "co": [
                            "prisuttu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161unka"
                        ],
                        "da": [
                            "skinke"
                        ],
                        "es": [
                            "jam\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dinko"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00ednatj\u00f3gv"
                        ],
                        "fi": [
                            "kinkku"
                        ],
                        "fy": [
                            "skinke"
                        ],
                        "ga": [
                            "bag\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "xam\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "morddwyd hwch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0161unka"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e9\u05e8",
                            "\u05d7\u05d6\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "sonka"
                        ],
                        "io": [
                            "shinko"
                        ],
                        "id": [
                            "ham"
                        ],
                        "is": [
                            "skinka"
                        ],
                        "it": [
                            "prosciutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30e0"
                        ],
                        "li": [
                            "hambon"
                        ],
                        "nl": [
                            "ham",
                            "hesp"
                        ],
                        "no": [
                            "skinke"
                        ],
                        "oc": [
                            "cambajon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u0645\u0628\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "szynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "presunto",
                            "fiambre"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219unc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043d\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0435\u0442\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0443\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "prisuttu",
                            "aussi prosciuttu"
                        ],
                        "sv": [
                            "skinka"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161unka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "jambon"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u0103m b\u00f4ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "h\u00e4m"
                        ],
                        "wa": [
                            "djambon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jambon": [
                    "Singulier"
                ],
                "jambons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jamboree": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rassemblement de scouts\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jamboree"
                        ],
                        "en": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "ca": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "da": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "es": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135amboreo"
                        ],
                        "fi": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03ac\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d1\u05d5\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzsembori"
                        ],
                        "id": [
                            "jambore"
                        ],
                        "it": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "lb": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "nl": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "pl": [
                            "jamboree",
                            "jambo"
                        ],
                        "pt": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "sv": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "cs": [
                            "jamboree"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u0435\u043c\u0431\u043e\u0440\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ea1i h\u1ecdp b\u1ea1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jamboree": [
                    "Singulier"
                ],
                "jamborees": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jambosier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Syzygium jambos",
                            "Jambosa vulgaris"
                        ],
                        "en": [
                            "malabar plum"
                        ],
                        "es": [
                            "pomarrosa",
                            "manzana rosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "djamboe aer mawar"
                        ],
                        "pl": [
                            "czapetka jambos"
                        ],
                        "pt": [
                            "jambeiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0435 \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jambosier": [
                    "Singulier"
                ],
                "jambosiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jamesonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jamesonit"
                        ],
                        "en": [
                            "jamesonite"
                        ],
                        "ca": [
                            "jamesonita"
                        ],
                        "it": [
                            "jamesonite"
                        ],
                        "nl": [
                            "jamesoniet"
                        ],
                        "sk": [
                            "jamesonit"
                        ],
                        "cs": [
                            "jamesonit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u0435\u043c\u0441\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jamesonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "jamesonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jamo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jamo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b57\u6bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubaa8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b57\u6bcd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u043c\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jamo": [
                    "Singulier"
                ],
                "jamos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "janissaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Janitschar"
                        ],
                        "en": [
                            "janissary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0646\u0643\u0634\u0627\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "gl": [
                            "xan\u00edzaro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "janics\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "janicharo"
                        ],
                        "it": [
                            "giannizzero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30a7\u30cb\u30c1\u30a7\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "janitsaar"
                        ],
                        "no": [
                            "janitsjar"
                        ],
                        "oc": [
                            "janissari"
                        ],
                        "pl": [
                            "janczar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ienicer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043d\u044b\u0447\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "j\u0430\u045a\u0438\u0447\u0430\u0440"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeni\u00e7eri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043d\u0438\u0447\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "janissaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "janissaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de la roue s'accrochant au v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Felge"
                        ],
                        "en": [
                            "rim",
                            "wheelrim",
                            "felly",
                            "felloe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062a\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "llanda",
                            "llanta"
                        ],
                        "co": [
                            "chjerchja"
                        ],
                        "hr": [
                            "naplatak"
                        ],
                        "es": [
                            "llanta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanne"
                        ],
                        "it": [
                            "cerchione"
                        ],
                        "nl": [
                            "velg"
                        ],
                        "no": [
                            "felg"
                        ],
                        "ro": [
                            "jant\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4lg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jante": [
                    "Singulier"
                ],
                "jantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "janvier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Januarie"
                        ],
                        "sq": [
                            "janar"
                        ],
                        "de": [
                            "Januar"
                        ],
                        "en": [
                            "January"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "an": [
                            "chinero"
                        ],
                        "ast": [
                            "xineru"
                        ],
                        "nds": [
                            "Harremaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtarril"
                        ],
                        "br": [
                            "Genver"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u043d\u0443\u0430\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "gener"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u6708",
                            "\u5143\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "1\uc6d4"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjinnaghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "sije\u010danj"
                        ],
                        "da": [
                            "januar"
                        ],
                        "es": [
                            "enero"
                        ],
                        "eo": [
                            "januaro"
                        ],
                        "et": [
                            "jaanuar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tammikuu"
                        ],
                        "fy": [
                            "jannewaris",
                            "foarmoanne"
                        ],
                        "gd": [
                            "Faoilleach",
                            "Faoilteach"
                        ],
                        "ga": [
                            "Ean\u00e1ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "xaneiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0\u10dc\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e0\u05d5\u05d0\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "janu\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "januaro"
                        ],
                        "ia": [
                            "januario"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u152e\u14c4\u140a\u1546"
                        ],
                        "is": [
                            "jan\u00faar"
                        ],
                        "it": [
                            "gennaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u6708",
                            "1\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u04a3\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "ukwezi kwa mbere",
                            "Mutarama"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "Januarius"
                        ],
                        "lv": [
                            "janv\u0101ris"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya yambo",
                            "yanw\u00e1li"
                        ],
                        "lt": [
                            "sausis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Januar"
                        ],
                        "mg": [
                            "janoary"
                        ],
                        "gv": [
                            "Jerrey Geuree"
                        ],
                        "mi": [
                            "h\u00e4nuere"
                        ],
                        "nl": [
                            "januari",
                            "louwmaand",
                            "wintermaand"
                        ],
                        "no": [
                            "januar",
                            "januar"
                        ],
                        "oc": [
                            "geni\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u0646\u0648\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "stycze\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "janeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ianuarie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sm": [
                            "Ianuari"
                        ],
                        "sg": [
                            "nyenye",
                            "nyenyen"
                        ],
                        "sr": [
                            "Januar"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0458\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440"
                        ],
                        "scn": [
                            "jnnaru"
                        ],
                        "sk": [
                            "janu\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "januar"
                        ],
                        "sv": [
                            "januari"
                        ],
                        "tl": [
                            "Enero"
                        ],
                        "cs": [
                            "leden"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e01\u0e23\u0e32\u0e04\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "ocak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0447\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng gi\u00eang"
                        ],
                        "vo": [
                            "yanul"
                        ],
                        "wa": [
                            "djanv\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "janvier": [
                    "Singulier"
                ],
                "janviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Jap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Jap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u672c\u9b3c\u5b50",
                            "\u5c0f\u65e5\u672c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucabd\ubc1c\uc774",
                            "\uc65c\ub188"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Jap": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Japs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "japonais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Japannees",
                            "Japans"
                        ],
                        "sq": [
                            "japonez"
                        ],
                        "de": [
                            "japanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Japanese"
                        ],
                        "az": [
                            "yapon dili"
                        ],
                        "nds": [
                            "japaansch"
                        ],
                        "br": [
                            "japanek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "japon\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u672c\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "japansk"
                        ],
                        "es": [
                            "japon\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "japana"
                        ],
                        "et": [
                            "jaapani"
                        ],
                        "fi": [
                            "japanilainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Japansk"
                        ],
                        "gl": [
                            "xapon\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b1\u03c0\u03c9\u03bd\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jap\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "giapponese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u672c\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "jap\u0101\u0146u",
                            "jap\u0101\u0146isks"
                        ],
                        "lt": [
                            "japoni\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Japans"
                        ],
                        "no": [
                            "japansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "japon\u00e9s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u067e\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "japo\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "japon\u00eas",
                            "japonesa",
                            "japoneses"
                        ],
                        "ro": [
                            "japonez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "japonsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "japonski"
                        ],
                        "sv": [
                            "japansk",
                            "japanesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "japonsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Japonca",
                            "Japonyal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "japonaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "japonaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "japonisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Japanisch",
                            "Japanische",
                            "japanische Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "Japanese",
                            "Japanese language"
                        ],
                        "nds": [
                            "Japaansch"
                        ],
                        "eu": [
                            "japoniera"
                        ],
                        "br": [
                            "japaneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "japon\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u672c\u8bed",
                            "\u65e5\u6587",
                            "\u65e5\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ubcf8\uc5b4",
                            "\uc77c\ubcf8\ub9d0",
                            "\uc77c\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "japansk"
                        ],
                        "es": [
                            "japon\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "japana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "jaapani keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "japani",
                            "japanin kieli"
                        ],
                        "gl": [
                            "xapon\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b1\u03c0\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c0\u03c9\u03bd\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jap\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "Bahasa jepang"
                        ],
                        "it": [
                            "giapponese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u672c\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043f\u043e\u043d \u0442i\u043bi"
                        ],
                        "lv": [
                            "jap\u0101\u0146u",
                            "jap\u0101\u0146u valodas"
                        ],
                        "lt": [
                            "japon\u0173",
                            "japon\u0173 kalba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Japans",
                            "Japanse taal"
                        ],
                        "no": [
                            "japansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "japon\u00e9s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u067e\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk japo\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "japon\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "japonez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a",
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "japon\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "japonski",
                            "japon\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "japanska"
                        ],
                        "cs": [
                            "japon\u0161tina"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Nh\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Japonais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Japaner"
                        ],
                        "en": [
                            "Japanese"
                        ],
                        "az": [
                            "yapon"
                        ],
                        "eu": [
                            "japoniar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "japon\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u672c\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ubcf8\uc778",
                            "\uc77c\ubcf8 \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "japaner"
                        ],
                        "es": [
                            "japon\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "japano",
                            "japani\u0109o",
                            "japanino"
                        ],
                        "et": [
                            "jaapanlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "japanilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03ac\u03c0\u03c9\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jap\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "giapponese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u672c\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043f\u043e\u043d",
                            "\u0436\u0430\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "jap\u0101nis",
                            "jap\u0101niete"
                        ],
                        "lt": [
                            "japonas",
                            "japon\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Japanner"
                        ],
                        "no": [
                            "japaner",
                            "japanar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0627\u067e\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Japo\u0144czyk",
                            "Japonka"
                        ],
                        "pt": [
                            "japon\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "japonez",
                            "japonez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0435\u0446",
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Japonec"
                        ],
                        "sl": [
                            "Japonec",
                            "Japonka"
                        ],
                        "sv": [
                            "japan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Japonec",
                            "Japonka"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi Nh\u1eadt"
                        ],
                        "vo": [
                            "Yap\u00e4nan",
                            "Yap\u00e4nan",
                            "Yap\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "japonisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement artistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Japonismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Japonism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u672c\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ud3ec\ub2c8\uc2b4",
                            "\uc790\ud3ec\ub2c8\uc998"
                        ],
                        "es": [
                            "japonismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "japonismi"
                        ],
                        "hu": [
                            "japonisme"
                        ],
                        "it": [
                            "giapponismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30dd\u30cb\u30b9\u30e0",
                            "\u30b8\u30e3\u30dd\u30cb\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "japonisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "japonisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "japonismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jappement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "cafullim"
                        ],
                        "en": [
                            "yelp"
                        ],
                        "eo": [
                            "jelpo"
                        ],
                        "io": [
                            "aboyeto"
                        ],
                        "id": [
                            "lolong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jappement": [
                    "Singulier"
                ],
                "jappements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "japper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kl\u00e4ffen"
                        ],
                        "en": [
                            "yap",
                            "yelp",
                            "franch"
                        ],
                        "eo": [
                            "jelpi",
                            "hundbleki"
                        ],
                        "fi": [
                            "nalkuttaa"
                        ],
                        "io": [
                            "aboyetar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04d9\u0443\u0456\u043b\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "keffen"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczeka\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a l\u0103tra"
                        ],
                        "sv": [
                            "gl\u00e4fsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bkat",
                            "vyjeknout",
                            "zak\u0148u\u010det"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jaquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sorte de veste",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "morning suit",
                            "cutaway"
                        ],
                        "eu": [
                            "jipoi"
                        ],
                        "es": [
                            "chaqueta"
                        ],
                        "fi": [
                            "saketti"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsakett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "jaquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jaquier": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artocarpus heterophyllus"
                        ],
                        "de": [
                            "Jackfruchtbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "jackfruit"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "ca": [
                            "kathal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce2\u7f57\u871c"
                        ],
                        "es": [
                            "panap\u00e9n",
                            "yaca"
                        ],
                        "fi": [
                            "leip\u00e4puu"
                        ],
                        "id": [
                            "nangka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30e9\u30df\u30c4"
                        ],
                        "lt": [
                            "stambusis duonmedis"
                        ],
                        "ms": [
                            "pokok nangka"
                        ],
                        "nl": [
                            "nangka"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cak"
                        ],
                        "pt": [
                            "jaqueira"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaquier": [
                    "Singulier"
                ],
                "jaquiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jardin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 l\u2019on cultive les plantes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuin"
                        ],
                        "sq": [
                            "kopsht"
                        ],
                        "de": [
                            "Garten",
                            "Anlage"
                        ],
                        "en": [
                            "garden",
                            "yard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646",
                            "\u062c\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u0563\u056b",
                            "\u057a\u0561\u0580\u057f\u0565\u0566"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u011f"
                        ],
                        "eu": [
                            "lorategi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "liorzh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "jard\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u690d\u7269\u56ed",
                            "\u82b1\u56ed",
                            "\u516c\u56ed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc6d0"
                        ],
                        "kw": [
                            "lowarth"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjardinu",
                            "ortu",
                            "chjosu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrt"
                        ],
                        "da": [
                            "have"
                        ],
                        "es": [
                            "jard\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dardeno"
                        ],
                        "et": [
                            "aed"
                        ],
                        "fo": [
                            "urtagar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "puutarha"
                        ],
                        "fy": [
                            "t\u00fan"
                        ],
                        "gd": [
                            "g\u00e0radh"
                        ],
                        "ga": [
                            "gaird\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "xard\u00edn"
                        ],
                        "cy": [
                            "gardd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ae\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e0\u05ea\u05d0",
                            "\u05d2\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "kert"
                        ],
                        "io": [
                            "gardeno"
                        ],
                        "id": [
                            "kebun"
                        ],
                        "is": [
                            "gar\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "giardino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ead\u5712",
                            "\u5ead"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "hortus"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0101rzs"
                        ],
                        "li": [
                            "tuin"
                        ],
                        "lt": [
                            "sodas"
                        ],
                        "lorrain": [
                            "mou\u00e9"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gaart"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kebun"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121nien"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u044d\u0446\u044d\u0440\u043b\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "hof",
                            "tuin",
                            "gaard",
                            "gaarde"
                        ],
                        "nrm": [
                            "gard\u00een"
                        ],
                        "no": [
                            "have"
                        ],
                        "oc": [
                            "jardin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u063a"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogr\u00f3d",
                            "sad",
                            "warzywnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "horto",
                            "jardim"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u0103din\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0440\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1hrada",
                            "sad"
                        ],
                        "sl": [
                            "vrt"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4dg\u00e5rd"
                        ],
                        "sw": [
                            "bustani"
                        ],
                        "tl": [
                            "halam\u00e1nan",
                            "hard\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "zahrada",
                            "sad"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e27\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "bah\u00e7e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0430\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u01b0\u1eddn"
                        ],
                        "wa": [
                            "corti",
                            "dj\u00e5rd\u00e9n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingadi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jardin": [
                    "Singulier"
                ],
                "jardins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jardinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuinmaak"
                        ],
                        "en": [
                            "gardening"
                        ],
                        "ca": [
                            "jardineria"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dardenumado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b7\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "kultivo"
                        ],
                        "it": [
                            "giardinaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "tuinieren"
                        ],
                        "cs": [
                            "zahradnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jardinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "jardinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jardinet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4rtchen",
                            "G\u00e4rtlein"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dardeneto",
                            "\u011dardeneto"
                        ],
                        "it": [
                            "giardinetto"
                        ],
                        "la": [
                            "hortulus"
                        ],
                        "pt": [
                            "jardinete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jardinet": [
                    "Singulier"
                ],
                "jardinets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jardinier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "have"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dardena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b7\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ro": [
                            "jardinier"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1hradn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jardinier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "jardiniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "jardini\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "jardini\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4rtner"
                        ],
                        "en": [
                            "gardener"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u0627\u0626\u0642\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "liorzher"
                        ],
                        "ca": [
                            "jardiner"
                        ],
                        "da": [
                            "gartner"
                        ],
                        "es": [
                            "jardinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dardenisto"
                        ],
                        "fy": [
                            "t\u00fanman"
                        ],
                        "gl": [
                            "xardineiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b7\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "gardenisto"
                        ],
                        "it": [
                            "giardiniere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tuinman",
                            "hovenier",
                            "tuinier"
                        ],
                        "no": [
                            "gartner"
                        ],
                        "oc": [
                            "jardini\u00e8r",
                            "ortali\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u063a\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogrodnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "jardineiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u0103dinar"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1hradn\u00edk"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare"
                        ],
                        "cs": [
                            "zahradn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "bah\u00e7\u0131van"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jardinier": [
                    "Singulier"
                ],
                "jardiniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jardini\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4rtnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "gardener",
                            "gardeneress"
                        ],
                        "ca": [
                            "jardinera"
                        ],
                        "es": [
                            "jardinera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dardenistino"
                        ],
                        "it": [
                            "giardiniera"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0101rzniece"
                        ],
                        "lb": [
                            "G\u00e4ertnesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "hovenierster"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogrodniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "jardineira"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u0103din\u0103reas\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "zahradnice"
                        ],
                        "vo": [
                            "jigadan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jardini\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "jardini\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jargon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langage corrompu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jargon"
                        ],
                        "en": [
                            "jargon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u8bdd"
                        ],
                        "es": [
                            "jerigonza"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135argono"
                        ],
                        "io": [
                            "jargono"
                        ],
                        "id": [
                            "jargon"
                        ],
                        "oc": [
                            "gergon",
                            "girgon"
                        ],
                        "sv": [
                            "jargong"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eargon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jargon": [
                    "Singulier"
                ],
                "jargons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jarre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jar"
                        ],
                        "br": [
                            "jarl"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerra",
                            "tenalla",
                            "alf\u00e0bia"
                        ],
                        "es": [
                            "tinaja"
                        ],
                        "it": [
                            "giara"
                        ],
                        "ro": [
                            "ulcior"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient de forme ovo\u00efde, o\u00f9 l\u2019on conserve les liquides, les aliments, les grains ou les salaisons\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74ee",
                            "\u750f",
                            "\u575b\u5b50"
                        ],
                        "it": [
                            "giara"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "jarro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jarre": [
                    "Singulier"
                ],
                "jarres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jarret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du corps humain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kniebug",
                            "Kniekehle"
                        ],
                        "en": [
                            "ham",
                            "back of the knee",
                            "bend of the knee"
                        ],
                        "br": [
                            "arzell"
                        ],
                        "ca": [
                            "sofraja"
                        ],
                        "co": [
                            "zancaru",
                            "zanca"
                        ],
                        "es": [
                            "corva"
                        ],
                        "fi": [
                            "polvitaive"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b3\u03bd\u03cd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "poplite"
                        ],
                        "nl": [
                            "knieboog"
                        ],
                        "no": [
                            "knehase"
                        ],
                        "sv": [
                            "kn\u00e4veck"
                        ],
                        "tr": [
                            "diz arkas\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9gion du tarse des animaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haxe",
                            "Hachse"
                        ],
                        "en": [
                            "hock",
                            "gambrel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kinner"
                        ],
                        "it": [
                            "garretto"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenkel"
                        ],
                        "sv": [
                            "hasled"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jarret": [
                    "Singulier"
                ],
                "jarrets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jarretelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strumpfband",
                            "Strumpfhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "garter"
                        ],
                        "eu": [
                            "galtzari"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135artelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ligilo"
                        ],
                        "it": [
                            "giarrettella"
                        ],
                        "ro": [
                            "jartier\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7orap ba\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jarretelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "jarretelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jarreti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tissu permettant de tenir le bas\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "garter"
                        ],
                        "an": [
                            "camaliga"
                        ],
                        "eu": [
                            "galtzari"
                        ],
                        "es": [
                            "liga",
                            "jarretera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dartero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03c4\u03c3\u03bf\u03b4\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00f8mpeb\u00e5nd"
                        ],
                        "pt": [
                            "jarreteira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jarreti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "jarreti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jars": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "m\u00e2le de l\u2019oie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ganser"
                        ],
                        "en": [
                            "gander"
                        ],
                        "br": [
                            "garz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u9e45"
                        ],
                        "es": [
                            "ganso"
                        ],
                        "eo": [
                            "viransero"
                        ],
                        "oc": [
                            "gabre",
                            "auc"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0105sior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "houser",
                            "hus\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jaser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klets"
                        ],
                        "de": [
                            "l\u00e4stern",
                            "schwatzen",
                            "klatschen"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "br": [
                            "ragachat",
                            "ragachi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "comarejar",
                            "xafardejar"
                        ],
                        "da": [
                            "sludre",
                            "snakke"
                        ],
                        "es": [
                            "murmurar",
                            "chismear"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleya"
                        ],
                        "fi": [
                            "jaaritella"
                        ],
                        "io": [
                            "babilar"
                        ],
                        "is": [
                            "bla\u00f0ra",
                            "masa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kletsen",
                            "kwaadspreken"
                        ],
                        "no": [
                            "skravle"
                        ],
                        "oc": [
                            "petofiar",
                            "pachaquejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fofocar"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tebota\u0165",
                            "\u0161vitori\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "prata",
                            "snacka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jaseur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bombycilla"
                        ],
                        "en": [
                            "waxwing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "ampelis"
                        ],
                        "eo": [
                            "bombicilo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "jaseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}