{
    "jasmin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Jasminum"
                        ],
                        "de": [
                            "Jasminum"
                        ],
                        "en": [
                            "jasmine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "gessam\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjasminu"
                        ],
                        "es": [
                            "jazm\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "jasmeno"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1zmin"
                        ],
                        "id": [
                            "melati"
                        ],
                        "it": [
                            "gelsomino"
                        ],
                        "nl": [
                            "jasmijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja\u015bmin"
                        ],
                        "ro": [
                            "iasomie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "jasminsl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "jasm\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "yasemin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jasmin": [
                    "Singulier"
                ],
                "jasmins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jaspe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jaspis"
                        ],
                        "en": [
                            "jasper",
                            "jasper ornament"
                        ],
                        "eu": [
                            "nabarri"
                        ],
                        "es": [
                            "jaspe"
                        ],
                        "it": [
                            "Iaspide"
                        ],
                        "oc": [
                            "jaspi"
                        ],
                        "sl": [
                            "jaspis"
                        ],
                        "cs": [
                            "jaspis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaspe": [
                    "Singulier"
                ],
                "jaspes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jatte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Napf",
                            "Satte",
                            "Schale",
                            "Bowle"
                        ],
                        "en": [
                            "basin",
                            "bowl"
                        ],
                        "ca": [
                            "bol"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00e1bata",
                            "bol",
                            "escudilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "bovlo"
                        ],
                        "it": [
                            "gavetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "jat"
                        ],
                        "no": [
                            "bolle",
                            "sk\u00e5l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0627\u0644\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "poncheira",
                            "tigela"
                        ],
                        "ro": [
                            "strachin\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jatte": [
                    "Singulier"
                ],
                "jattes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jauge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eichma\u00df",
                            "Einschlaggrube",
                            "Stab",
                            "Messgef\u00e4\u00df",
                            "Schauglas",
                            "Tonnengehalt"
                        ],
                        "en": [
                            "burden",
                            "capacity",
                            "gauge"
                        ],
                        "ca": [
                            "galga"
                        ],
                        "co": [
                            "stazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "meter"
                        ],
                        "ro": [
                            "joj\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jauge": [
                    "Singulier"
                ],
                "jauges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jaun\u00e2tre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gelblich"
                        ],
                        "en": [
                            "yellowish",
                            "yellowy",
                            "sallow",
                            "waxy"
                        ],
                        "br": [
                            "arvelen",
                            "azvelen",
                            "damvelen",
                            "peuzvelen"
                        ],
                        "it": [
                            "giallastro"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelig"
                        ],
                        "no": [
                            "gulaktig"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u00f3\u0142tawy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gulaktig"
                        ],
                        "wa": [
                            "djaen\u00e5sse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaun\u00e2tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "jaun\u00e2tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "jaune": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "couleur du spectre situ\u00e9e entre le vert et l\u2019orange.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geel"
                        ],
                        "sq": [
                            "verdh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "gelb"
                        ],
                        "en": [
                            "yellow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0635\u0641\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0572\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "sar\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "hori"
                        ],
                        "br": [
                            "melen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u044a\u043b\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "groc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ec4\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub797\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "giallu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eut"
                        ],
                        "da": [
                            "gul"
                        ],
                        "es": [
                            "amarillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "flava"
                        ],
                        "et": [
                            "kollane"
                        ],
                        "fo": [
                            "gulur"
                        ],
                        "fi": [
                            "keltainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "giel"
                        ],
                        "cy": [
                            "melyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d5\u10d8\u10d7\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03af\u03c4\u03c1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d4\u05d5\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rga"
                        ],
                        "io": [
                            "flava"
                        ],
                        "id": [
                            "kuning"
                        ],
                        "ia": [
                            "jalne"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1585\u14f1\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "gulur"
                        ],
                        "it": [
                            "giallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u8272",
                            "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "rw": [
                            "hondo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "gilvus",
                            "helvus",
                            "flavus",
                            "luteus"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzeltens"
                        ],
                        "lt": [
                            "geltonas"
                        ],
                        "lb": [
                            "giel"
                        ],
                        "ms": [
                            "kuning"
                        ],
                        "mg": [
                            "vony",
                            "mavo"
                        ],
                        "gv": [
                            "bwee",
                            "buigh"
                        ],
                        "mi": [
                            "k\u014dwhai"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0440",
                            "\u0448\u0430\u0440\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "geel"
                        ],
                        "no": [
                            "gul"
                        ],
                        "oc": [
                            "jaune",
                            "ross\u00e8l"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u06d0\u0631\u0649\u0642"
                        ],
                        "uz": [
                            "sariq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u00f3\u0142ty"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "galben"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0436\u0443\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017elt\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "rumena"
                        ],
                        "sv": [
                            "gul"
                        ],
                        "tl": [
                            "dil\u00e1w"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017elut\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07",
                            "\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "sar\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "sary"
                        ],
                        "wa": [
                            "djaene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaune": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "jaunes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "couleur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yellow"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub780\uc0c9",
                            "\ub178\ub791"
                        ],
                        "es": [
                            "amarillo"
                        ],
                        "fi": [
                            "keltainen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u8272"
                        ],
                        "gv": [
                            "buigh",
                            "bwee"
                        ],
                        "wa": [
                            "djaene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ouvrier non gr\u00e9viste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streikbrecher"
                        ],
                        "en": [
                            "scab",
                            "blackleg",
                            "strikebreaker"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u044d\u0439\u043a\u0431\u0440\u044d\u0445\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquirol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de5\u8d3c"
                        ],
                        "es": [
                            "esquirol",
                            "rompehuelgas"
                        ],
                        "et": [
                            "streigimurdja"
                        ],
                        "fi": [
                            "rikkuri"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10e2\u10e0\u10d0\u10d8\u10d9\u10d1\u10e0\u10d4\u10ee\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03c3\u03c0\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "crumiro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u7834\u308a"
                        ],
                        "gv": [
                            "neustholkeyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142amistrajk"
                        ],
                        "pt": [
                            "greve"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u0435\u0439\u043a\u0431\u0440\u0435\u0445\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "svartfot",
                            "guling"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0442\u0440\u0435\u0439\u043a\u0431\u0440\u0435\u0445\u0435\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "batisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaune": [
                    "Singulier"
                ],
                "jaunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jaunir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergilben"
                        ],
                        "en": [
                            "yellow"
                        ],
                        "da": [
                            "gulne"
                        ],
                        "eo": [
                            "flavi\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "kellastua"
                        ],
                        "io": [
                            "flavigar"
                        ],
                        "it": [
                            "ingiallire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0493\u0430\u0439\u0442\u0443",
                            "\u0441\u0430\u0440\u0493\u0430\u044e"
                        ],
                        "la": [
                            "flavesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarelecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eloutnout",
                            "ze\u017eloutnout",
                            "\u017elutit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jaunisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nom courant de l\u2019ict\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelbsucht"
                        ],
                        "en": [
                            "jaundice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u75b8"
                        ],
                        "nl": [
                            "geelzucht"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u00f3\u0142taczka"
                        ],
                        "wa": [
                            "djaenisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jaunisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "jaunisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "javanais": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue malayopolyn\u00e9sienne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "javanische Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "Javanese"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u722a\u54c7\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "javan\u00e9s"
                        ],
                        "fi": [
                            "jaava"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10d0\u10d5\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30ef\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Javaans"
                        ],
                        "pt": [
                            "javan\u00eas"
                        ],
                        "cs": [
                            "jav\u00e1n\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "javelot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speer"
                        ],
                        "en": [
                            "javelin",
                            "spear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u062d"
                        ],
                        "ca": [
                            "javelina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9556\u67aa"
                        ],
                        "da": [
                            "spyd"
                        ],
                        "fo": [
                            "spj\u00f3t"
                        ],
                        "fi": [
                            "keih\u00e4s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "javelino"
                        ],
                        "id": [
                            "lembing"
                        ],
                        "is": [
                            "spj\u00f3t"
                        ],
                        "it": [
                            "giavellotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u3052\u69cd",
                            "\u30b8\u30e3\u30d9\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "pilum",
                            "verutum"
                        ],
                        "nl": [
                            "speer"
                        ],
                        "no": [
                            "spyd"
                        ],
                        "oc": [
                            "bigatana",
                            "javelina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u062a\u0627\u0628 \u0646\u06cc\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszczep"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0442\u0438\u043a",
                            "\u043a\u043e\u043f\u044c\u0451"
                        ],
                        "sl": [
                            "kopje"
                        ],
                        "sv": [
                            "spjut"
                        ],
                        "cs": [
                            "kop\u00ed",
                            "o\u0161t\u011bp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "javelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "javelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jazz": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jazz"
                        ],
                        "en": [
                            "jazz"
                        ],
                        "nds": [
                            "Jazz"
                        ],
                        "eu": [
                            "jazz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0436\u0430\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "jazz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7235\u58eb\u4e50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\uc988"
                        ],
                        "da": [
                            "jazz"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135azo"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u017e\u00e4ss"
                        ],
                        "fi": [
                            "jazz"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03b1\u03b6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzsessz"
                        ],
                        "io": [
                            "jazo"
                        ],
                        "ia": [
                            "jazz"
                        ],
                        "it": [
                            "jazz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30ba"
                        ],
                        "la": [
                            "iazium"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u017eiazas"
                        ],
                        "nl": [
                            "jazz"
                        ],
                        "no": [
                            "jazz"
                        ],
                        "oc": [
                            "jazz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "jazz"
                        ],
                        "pt": [
                            "jazz"
                        ],
                        "ro": [
                            "jazz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0430\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u045f\u0435\u0437"
                        ],
                        "sl": [
                            "jazz"
                        ],
                        "sv": [
                            "jazz"
                        ],
                        "cs": [
                            "jazz",
                            "d\u017eez"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a"
                        ],
                        "tr": [
                            "caz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jazziste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jazzman",
                            "jazzer"
                        ],
                        "es": [
                            "jazzista"
                        ],
                        "it": [
                            "jazzista",
                            "giazzista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30ba\u30de\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "jazzista"
                        ],
                        "cs": [
                            "jazzista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jazziste": [
                    "Singulier"
                ],
                "jazzistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "je": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Premi\u00e8re personne du singulier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ek"
                        ],
                        "de": [
                            "ich"
                        ],
                        "en": [
                            "I"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "yo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259n"
                        ],
                        "eu": [
                            "ni"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "ja"
                        ],
                        "br": [
                            "me"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "jo"
                        ],
                        "shy": [
                            "ne\u010d\u010d"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13ef"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6211"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098"
                        ],
                        "kw": [
                            "my"
                        ],
                        "hr": [
                            "ja"
                        ],
                        "da": [
                            "jeg",
                            "jeg"
                        ],
                        "es": [
                            "yo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mi"
                        ],
                        "et": [
                            "ma"
                        ],
                        "fo": [
                            "eg"
                        ],
                        "fi": [
                            "min\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "eu"
                        ],
                        "cy": [
                            "mi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9n"
                        ],
                        "id": [
                            "aku",
                            "saya",
                            "hamba",
                            "beta",
                            "gua",
                            "gue"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1559\u1593"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "io"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79c1",
                            "\u5102",
                            "\u50d5",
                            "\u4ffa"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0628\u06c4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "ez",
                            "min"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ead\u0e8d",
                            "\u0ead\u0e8d"
                        ],
                        "la": [
                            "ego"
                        ],
                        "lv": [
                            "es"
                        ],
                        "li": [
                            "ich"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u00e0\u0161"
                        ],
                        "lb": [
                            "ech"
                        ],
                        "ms": [
                            "aku",
                            "saya"
                        ],
                        "mt": [
                            "jiena",
                            "jien"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "ik"
                        ],
                        "no": [
                            "jeg",
                            "eg"
                        ],
                        "oc": [
                            "ieu",
                            "jo"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u06cc\u06ba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja"
                        ],
                        "pt": [
                            "eu"
                        ],
                        "ro": [
                            "eu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "mb\u00ef"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0648\u0646"
                        ],
                        "sk": [
                            "ja"
                        ],
                        "sl": [
                            "jaz"
                        ],
                        "sv": [
                            "jag"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "ako"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00e1"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1c\u0e21",
                            "\u0e19",
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ben"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f4i"
                        ],
                        "wo": [
                            "man"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d9\u05da"
                        ],
                        "zu": [
                            "mina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "je": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "je-m\u2019en-foutisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indifference"
                        ],
                        "ca": [
                            "meninfotisme"
                        ],
                        "es": [
                            "pasotismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b5\u03bc\u03b1\u03bd\u03c6\u03bf\u03c5\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03b6\u03b1\u03bc\u03b1\u03bd\u03c6\u03bf\u03c5\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03b4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "menefreghismo",
                            "strafottenza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "je-m\u2019en-foutisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "je-m\u2019en-foutismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "je-m\u2019en-foutiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indifferent"
                        ],
                        "ca": [
                            "menfotista"
                        ],
                        "es": [
                            "pasota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03bc\u03b1\u03bd\u03c6\u03bf\u03c5\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2",
                            "\u03b6\u03b5\u03bc\u03b1\u03bd\u03c6\u03bf\u03c5\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "menefreghista",
                            "strafottente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "je-m\u2019en-foutiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "je-m\u2019en-foutistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "jean": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pantalon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jeans"
                        ],
                        "en": [
                            "jeans"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u725b\u4ed4\u88e4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccad\ubc14\uc9c0",
                            "\uc9c4\uc988"
                        ],
                        "da": [
                            "jeans"
                        ],
                        "es": [
                            "jeans"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dinzo"
                        ],
                        "cy": [
                            "j\u00eens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03b9\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30fc\u30f3\u30ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijkerbroek"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cinsy",
                            "jeansy",
                            "teksasy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c",
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d\u0441\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "jeans"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017e\u00edny",
                            "d\u017e\u00ednsy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jean": [
                    "Singulier"
                ],
                "jeans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Jedi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Jedi"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u062f\u0627\u064a"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0414\u0436\u044d\u0434\u0430\u0456"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\ub2e4\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0134edajo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d4\u10d3\u10d0\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a4\u03b6\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30a7\u30c0\u30a4"
                        ],
                        "lt": [
                            "D\u017eedajus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0435\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u040f\u0435\u0434\u0430\u0458"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e08\u0e44\u0e14"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jeep": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jeep"
                        ],
                        "fi": [
                            "jeeppi"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzsip"
                        ],
                        "pt": [
                            "jipe"
                        ],
                        "sv": [
                            "jeep"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017e\u00edp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jeep": [
                    "Singulier"
                ],
                "jeeps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jerrican": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bidon pour carburant automobile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benzinkanister"
                        ],
                        "en": [
                            "jerrycan"
                        ],
                        "eo": [
                            "benzinkru\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "tanica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jerrican": [
                    "Singulier"
                ],
                "jerricans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "J\u00e9rusal\u00e9mite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jerusalemer",
                            "Jerusalemerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Hierosolymitan",
                            "Hierosolymite"
                        ],
                        "ca": [
                            "jerosolimit\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "hierosolimitano",
                            "jerosolimitano",
                            "hierosolimitana",
                            "jerosolimitana"
                        ],
                        "tr": [
                            "Kud\u00fcsl\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "J\u00e9rusal\u00e9mite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "J\u00e9rusal\u00e9mites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "je-sais-tout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besserwisser"
                        ],
                        "en": [
                            "all"
                        ],
                        "ca": [
                            "setci\u00e8ncies",
                            "mestretites"
                        ],
                        "es": [
                            "sabelotodo",
                            "sabihondo"
                        ],
                        "nl": [
                            "betweter"
                        ],
                        "pt": [
                            "sabich\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161eum\u011bl",
                            "v\u0161eum\u011blkyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7okbilmi\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "j\u00e9suite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre de la Compagnie de J\u00e9sus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jesuit"
                        ],
                        "en": [
                            "Jesuit"
                        ],
                        "ca": [
                            "jesu\u00efta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8036\u7a23\u4f1a\u58eb"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u58eb"
                        ],
                        "oc": [
                            "jesuita"
                        ],
                        "pl": [
                            "jezuita"
                        ],
                        "pt": [
                            "jesuita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "jesuit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "j\u00e9suite": [
                    "Singulier"
                ],
                "j\u00e9suites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "J\u00e9sus": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Jezusi"
                        ],
                        "de": [
                            "Jesus"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a2\u12e8\u1231\u1235"
                        ],
                        "en": [
                            "Jesus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u0648\u0639",
                            "\u0639\u06cc\u0633\u06cc"
                        ],
                        "an": [
                            "Ches\u00fas"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0540\u056b\u057d\u0578\u0582\u057d\u0568"
                        ],
                        "ast": [
                            "Xes\u00fas"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0406\u0441\u0443\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "Jezuz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0418\u0441\u0443\u0441"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8036\u7a23"
                        ],
                        "hr": [
                            "Isus"
                        ],
                        "es": [
                            "Jes\u00fas"
                        ],
                        "eo": [
                            "Jesuo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0399\u03b7\u03c3\u03bf\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "J\u00e9zus"
                        ],
                        "it": [
                            "Ges\u00f9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0418\u0441\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "Iesus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Jezus"
                        ],
                        "oc": [
                            "J\u00e8sus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u06cc\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Jezus"
                        ],
                        "pt": [
                            "Jesus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0418\u0438\u0441\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "Jesus"
                        ],
                        "cs": [
                            "Je\u017e\u00ed\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de jeter.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wurf"
                        ],
                        "en": [
                            "shot",
                            "throw",
                            "jettison"
                        ],
                        "ca": [
                            "tir",
                            "tret"
                        ],
                        "es": [
                            "tiro"
                        ],
                        "it": [
                            "getto"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzut"
                        ],
                        "pt": [
                            "jato",
                            "jacto"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrh",
                            "hod",
                            "hozen\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "djet",
                            "hinaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jaillissement d\u2019un liquide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spritze"
                        ],
                        "en": [
                            "spurt",
                            "squirt"
                        ],
                        "ca": [
                            "xorroll",
                            "raig"
                        ],
                        "es": [
                            "chorro"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpruco"
                        ],
                        "it": [
                            "getto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edk\u00e1n\u00ed",
                            "trysk\u00e1n\u00ed",
                            "vytrysknut\u00ed",
                            "vodotrysk"
                        ],
                        "wa": [
                            "djet",
                            "stritchaedje",
                            "spritcha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jet": [
                    "Singulier"
                ],
                "jets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jet"
                        ],
                        "en": [
                            "jet"
                        ],
                        "ca": [
                            "avi\u00f3 de reacci\u00f3",
                            "jet"
                        ],
                        "es": [
                            "jet",
                            "reactor"
                        ],
                        "it": [
                            "jet"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "sv": [
                            "jet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jet": [
                    "Singulier"
                ],
                "jets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jetable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 jeter apr\u00e8s usage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disposable"
                        ],
                        "es": [
                            "desechable"
                        ],
                        "eo": [
                            "uza"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fchekorraesemed"
                        ],
                        "fi": [
                            "kertak\u00e4ytt\u00f6inen"
                        ],
                        "it": [
                            "monouso"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegwerp"
                        ],
                        "pt": [
                            "descart\u00e1vel"
                        ],
                        "tr": [
                            "tek kullan\u0131ml\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jetable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "jetables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "jet\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hafendamm",
                            "Landungsbr\u00fccke",
                            "Mole",
                            "Pier"
                        ],
                        "en": [
                            "pier",
                            "jetty"
                        ],
                        "ca": [
                            "moll"
                        ],
                        "es": [
                            "escollera",
                            "malec\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011deto"
                        ],
                        "fo": [
                            "brimgar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aallonmurtaja"
                        ],
                        "io": [
                            "molio"
                        ],
                        "nl": [
                            "golfbreker",
                            "havendam",
                            "pier",
                            "strandhoofd",
                            "zeebreker",
                            "zeehoofd"
                        ],
                        "pl": [
                            "molo"
                        ],
                        "ro": [
                            "dig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jet\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "jet\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jeter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lancer avec la main ou de quelque autre mani\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werfen",
                            "schleudern",
                            "weggie\u00dfen",
                            "weggie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "toss",
                            "cast",
                            "hurl"
                        ],
                        "az": [
                            "atmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "egotzi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub358\uc9c0\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste",
                            "smide"
                        ],
                        "it": [
                            "gettare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u3052\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "slingeren"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzuci\u0107",
                            "rzuca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lan\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0438\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00e2a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasta",
                            "slunga"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutupa"
                        ],
                        "cs": [
                            "hodit",
                            "h\u00e1zet"
                        ],
                        "tr": [
                            "atmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jeu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Divertissement, activit\u00e9 ludique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spel"
                        ],
                        "sq": [
                            "loj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Spiel",
                            "Auff\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "play",
                            "game"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0639\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "tama\u015fa",
                            "oyun"
                        ],
                        "eu": [
                            "joko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u0433\u0440\u0430",
                            "\u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "hoari"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "joc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e38\u620f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub180\uc774"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwary"
                        ],
                        "hr": [
                            "igra"
                        ],
                        "da": [
                            "leg",
                            "spil"
                        ],
                        "es": [
                            "juego"
                        ],
                        "eo": [
                            "ludo"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4ng"
                        ],
                        "fo": [
                            "sp\u00e6l"
                        ],
                        "fi": [
                            "peli"
                        ],
                        "fy": [
                            "boartsjen"
                        ],
                        "gd": [
                            "gaim"
                        ],
                        "ga": [
                            "cluiche"
                        ],
                        "gl": [
                            "xogo"
                        ],
                        "cy": [
                            "chwarae",
                            "g\u00eam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10db\u10d0\u10e8\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03c7\u03bd\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d7\u05e7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1t\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "ludo"
                        ],
                        "is": [
                            "spil"
                        ],
                        "it": [
                            "giuoco",
                            "gioco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904a\u3073"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u044e\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00eestik"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea5\u0eb2"
                        ],
                        "la": [
                            "ludus"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0113le"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eaidimas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "permainan"
                        ],
                        "nl": [
                            "spel"
                        ],
                        "no": [
                            "spill"
                        ],
                        "oc": [
                            "j\u00f2c"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06be\u06cc\u0644"
                        ],
                        "uz": [
                            "yin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "gra",
                            "zabawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogo"
                        ],
                        "ro": [
                            "joc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hra"
                        ],
                        "sl": [
                            "igra"
                        ],
                        "sv": [
                            "lek",
                            "spel"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchezo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u043e\u0437\u0438"
                        ],
                        "tl": [
                            "lar\u00f4"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "hra"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2c\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "oyun"
                        ],
                        "tk": [
                            "o\u00fdun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430",
                            "\u0456\u0433\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00f2 ch\u01a1i"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05dc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Activit\u00e9 o\u00f9 l\u2019on mise de l\u2019argent dans l\u2019espoir d\u2019en gagner plus\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gambling"
                        ],
                        "ca": [
                            "joc"
                        ],
                        "hr": [
                            "igra"
                        ],
                        "nl": [
                            "gokspel"
                        ],
                        "pl": [
                            "gra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Interpr\u00e9tation th\u00e9atrale\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "performance",
                            "acting"
                        ],
                        "ca": [
                            "actuaci\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "akting"
                        ],
                        "nl": [
                            "spel"
                        ],
                        "pl": [
                            "gra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique) Espace entre deux pi\u00e8ces donnant une libert\u00e9 de mouvement n\u00e9cessaire au fonctionnement\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clearance",
                            "gap",
                            "slack",
                            "play"
                        ],
                        "ca": [
                            "joc"
                        ],
                        "id": [
                            "celah"
                        ],
                        "it": [
                            "gioco"
                        ],
                        "nl": [
                            "spel",
                            "speling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jeu": [
                    "Singulier"
                ],
                "jeux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jeudi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jour de la semaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Donnerstag"
                        ],
                        "en": [
                            "Thursday"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u056b\u0576\u0563\u0577\u0561\u0562\u0569\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "ostegun"
                        ],
                        "br": [
                            "Yaou",
                            "yaouvezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "dijous"
                        ],
                        "shy": [
                            "amhad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f\u56db"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc694\uc77c"
                        ],
                        "da": [
                            "torsdag"
                        ],
                        "es": [
                            "jueves"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135a\u016ddo"
                        ],
                        "et": [
                            "neljap\u00e4ev"
                        ],
                        "fi": [
                            "torstai"
                        ],
                        "gd": [
                            "Diardaoin"
                        ],
                        "ga": [
                            "D\u00e9ardaoin"
                        ],
                        "gl": [
                            "xoves"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e3\u10d7\u10e8\u10d0\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03ad\u03bc\u03c0\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "Alhamis"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d7\u05de\u05d9\u05e9\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "jovdio"
                        ],
                        "id": [
                            "kamis"
                        ],
                        "ia": [
                            "jovedi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u1455\u14bb\u14a5\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "gioved\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6728\u66dc\u65e5"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "kwakane"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c\u0431\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00eanc\u015fem"
                        ],
                        "lv": [
                            "ceturtdiena"
                        ],
                        "ln": [
                            "mok\u0254l\u0254 mwa m\u00ednei",
                            "mok\u0254l\u0254 mwa mis\u00e1l\u00e1 m\u00ednei",
                            "mis\u00e1l\u00e1 m\u00ednei"
                        ],
                        "lt": [
                            "ketvirtadienis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Donneschdeg",
                            "Donneschden"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043f\u04af\u0440\u044d\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "donderdag"
                        ],
                        "no": [
                            "torsdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "dij\u00f2us",
                            "diyaus"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0645\u0639\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u062c\u0634\u0646\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "czwartek"
                        ],
                        "pt": [
                            "feira"
                        ],
                        "ro": [
                            "joi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "sg": [
                            "usyo",
                            "usy\u00f6",
                            "usy\u00f6",
                            "usyo",
                            "bikuasyo"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u010detvrtak"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tvrtok"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010detrtek"
                        ],
                        "sv": [
                            "torsdag"
                        ],
                        "tl": [
                            "Huwebes"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u04d9\u043d\u0497\u0435\u0448\u04d9\u043c\u0431\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dtvrtek"
                        ],
                        "tr": [
                            "per\u015fembe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee9 n\u0103m",
                            "th\u1ee9 N\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "djudi",
                            "diyou"
                        ],
                        "wo": [
                            "alxames"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jeudi": [
                    "Singulier"
                ],
                "jeudis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "on Thursday"
                        ],
                        "br": [
                            "diriaou"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc694\uc77c\uc5d0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6728\u66dc\u65e5",
                            "\u6728\u66dc\u65e5\u306b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jeune": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jonk"
                        ],
                        "de": [
                            "jung",
                            "jugendlich"
                        ],
                        "en": [
                            "young"
                        ],
                        "ang": [
                            "geong"
                        ],
                        "bs": [
                            "mlad"
                        ],
                        "br": [
                            "yaouank"
                        ],
                        "ca": [
                            "jove"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u8f7b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc80a\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "yowynk"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjovanu",
                            "ghjovana"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlad"
                        ],
                        "da": [
                            "ung"
                        ],
                        "es": [
                            "joven"
                        ],
                        "eo": [
                            "juna"
                        ],
                        "fo": [
                            "ungur"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuori"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2g"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3g"
                        ],
                        "cy": [
                            "ieuanc",
                            "ifanc"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d2\u10d0\u10d6\u10e0\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ad\u03bf\u03c2",
                            "\u03bd\u03b5\u03b1\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e2\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fiatal"
                        ],
                        "id": [
                            "muda",
                            "pemuda"
                        ],
                        "ia": [
                            "juvenes",
                            "juvene"
                        ],
                        "is": [
                            "ungur"
                        ],
                        "it": [
                            "giovane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e5\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "ciwan"
                        ],
                        "lv": [
                            "jauns"
                        ],
                        "lt": [
                            "jaunas"
                        ],
                        "ms": [
                            "muda"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "jong",
                            "jeugdig",
                            "pril"
                        ],
                        "no": [
                            "ung"
                        ],
                        "oc": [
                            "joen",
                            "jove",
                            "joine"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142ody"
                        ],
                        "pt": [
                            "jovem"
                        ],
                        "ro": [
                            "t\u00een\u0103r",
                            "june"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439",
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ung",
                            "ungdomlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "bat\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mlad\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "gen\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fda\u015f"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ebb"
                        ],
                        "zu": [
                            "sha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jeune": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "jeunes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "jove"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u8f7b\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc80a\uc740\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "joven",
                            "chaval",
                            "muchacho"
                        ],
                        "eo": [
                            "junulo",
                            "junulino"
                        ],
                        "io": [
                            "yuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e5\u8005"
                        ],
                        "oc": [
                            "jove",
                            "jovent",
                            "joen"
                        ],
                        "pt": [
                            "jovem"
                        ],
                        "tr": [
                            "gen\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jeune": [
                    "Singulier"
                ],
                "jeunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "je\u00fbne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "agj\u00ebrimi"
                        ],
                        "de": [
                            "Fasten"
                        ],
                        "en": [
                            "fast",
                            "fasting"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u0645"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "yun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "dejuni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7981\u98df"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\uc2dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "post"
                        ],
                        "da": [
                            "faste"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuno"
                        ],
                        "eo": [
                            "fasto"
                        ],
                        "et": [
                            "paast"
                        ],
                        "fi": [
                            "paasto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ee\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b7\u03c3\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "azumi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00f6jt"
                        ],
                        "io": [
                            "fasto"
                        ],
                        "id": [
                            "puasa"
                        ],
                        "it": [
                            "digiuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65ad\u98df"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "puasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vasten"
                        ],
                        "no": [
                            "faste"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "post"
                        ],
                        "pt": [
                            "jejum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00f4st"
                        ],
                        "sl": [
                            "postenje"
                        ],
                        "sv": [
                            "fasta"
                        ],
                        "sw": [
                            "saumu"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fst"
                        ],
                        "tr": [
                            "oru\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "je\u00fbne": [
                    "Singulier"
                ],
                "je\u00fbnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "je\u00fbner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "agj\u00ebroj"
                        ],
                        "de": [
                            "fasten"
                        ],
                        "en": [
                            "fast"
                        ],
                        "br": [
                            "yun",
                            "yuna\u00f1",
                            "yuni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dejunar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u658b\u6212"
                        ],
                        "es": [
                            "ayunar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fasti"
                        ],
                        "fo": [
                            "fasta"
                        ],
                        "fy": [
                            "f\u00eastje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b7\u03c3\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fastar"
                        ],
                        "id": [
                            "puasa",
                            "berpuasa"
                        ],
                        "it": [
                            "digiunare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u044b\u0437 \u0431\u0435\u043a\u0456\u0442\u0443",
                            "\u043e\u0440\u0430\u0437\u0430 \u04b1\u0441\u0442\u0430\u0443",
                            "\u043e\u0440\u0430\u0437\u0430 \u0442\u04b1\u0442\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "puasa"
                        ],
                        "oc": [
                            "junar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vasten"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015bci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "jejuar"
                        ],
                        "sv": [
                            "fasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "postit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jeunesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de la vie entre l\u2019enfance et l\u2019\u00e2ge adulte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jugend"
                        ],
                        "en": [
                            "youth"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442",
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "joventut"
                        ],
                        "hr": [
                            "mladost"
                        ],
                        "es": [
                            "juventud"
                        ],
                        "eo": [
                            "juna\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoruus",
                            "nuoruusik\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b9\u03ac\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "serd\u00fcl\u0151kor"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0442\u044b\u049b \u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "joventut",
                            "joven\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142odo\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "mlados\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "mladost"
                        ],
                        "sv": [
                            "ungdom"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e1d\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "gen\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat de celui, celle ou ce qui est jeune",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jugend"
                        ],
                        "en": [
                            "youth",
                            "youthfulness"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "joventut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9752\u6625"
                        ],
                        "hr": [
                            "mladost"
                        ],
                        "es": [
                            "juventud"
                        ],
                        "eo": [
                            "juneco"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoruus"
                        ],
                        "hu": [
                            "fiatals\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "giovent\u00f9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "joventut",
                            "joven\u00e7a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142odo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "juventude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "mlados\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "mladost"
                        ],
                        "sv": [
                            "ungdom"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e1d\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des jeunes gens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jugend"
                        ],
                        "en": [
                            "youth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u0436"
                        ],
                        "ca": [
                            "jovent"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlade\u017e",
                            "omladina"
                        ],
                        "es": [
                            "juventud"
                        ],
                        "eo": [
                            "junularo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoriso",
                            "nuoret"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fiatalok"
                        ],
                        "it": [
                            "giovent\u00f9",
                            "i giovani"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u017cg\u0127a\u017cag\u0127"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142odzie\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "jovens"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ml\u00e1de\u017e"
                        ],
                        "sl": [
                            "mladi"
                        ],
                        "sv": [
                            "ungdom"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e1de\u017e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "yaouankiz",
                            "yaouankted"
                        ],
                        "cy": [
                            "ieuenctid"
                        ],
                        "io": [
                            "yuneso"
                        ],
                        "id": [
                            "kepemudaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "jeugd"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142odo\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jeunesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "jeunesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ji": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jot"
                        ],
                        "en": [
                            "jay"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "jo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30a7\u30fc",
                            "\u30b8\u30a7\u30a4"
                        ],
                        "pl": [
                            "jot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ji": [
                    "Singulier"
                ],
                "jis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jiangshi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jiang Shi"
                        ],
                        "en": [
                            "jiangshi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50f5\u5c38"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac15\uc2dc"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e7\u30f3\u30b7\u30fc"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u01b0\u01a1ng thi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jiangshi": [
                    "Singulier"
                ],
                "jiangshis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jiaozi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jiaozi"
                        ],
                        "ca": [
                            "jiaozi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u997a\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ub450"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dozo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u9903\u5b50",
                            "\u9903\u5b50"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jihadiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "djihadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "jihadist"
                        ],
                        "es": [
                            "yihadista"
                        ],
                        "it": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "nl": [
                            "Jihadistisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "ro": [
                            "jihadiste"
                        ],
                        "sv": [
                            "jihadist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jihadiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "jihadistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jihadist"
                        ],
                        "es": [
                            "yihadista"
                        ],
                        "it": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u04bb\u0430\u0434\u0448\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cihadysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "jihadista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jihadiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "jihadistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jiu-jitsu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jujitsu",
                            "jitsu",
                            "jujutsu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc9d3\uc218",
                            "\uc720\uc220"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135u\u0135icuo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03af\u03bf\u03c5 \u03b6\u03af\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67d4\u8853"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0443\u0434\u0436\u0438\u0442\u0441\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "jiujitsu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "joaillier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui fabrique des objets de parure\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Juwelier"
                        ],
                        "en": [
                            "jeweler",
                            "jeweller"
                        ],
                        "es": [
                            "joyero"
                        ],
                        "eo": [
                            "juvelisto"
                        ],
                        "it": [
                            "orefice"
                        ],
                        "pt": [
                            "joalheiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "klenotn\u00edk",
                            "\u0161perka\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joaillier": [
                    "Singulier"
                ],
                "joailliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "job": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Job",
                            "Arbeit"
                        ],
                        "en": [
                            "job",
                            "work"
                        ],
                        "es": [
                            "trabajo"
                        ],
                        "it": [
                            "job",
                            "lavoro",
                            "opera"
                        ],
                        "nl": [
                            "job",
                            "werk",
                            "baan"
                        ],
                        "pt": [
                            "trabalho"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u017eob",
                            "pr\u00e1ce"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "job": [
                    "Singulier"
                ],
                "jobs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jockey": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jockey"
                        ],
                        "fi": [
                            "laukkaratsastaja"
                        ],
                        "it": [
                            "fantino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043e\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "jockej"
                        ],
                        "sw": [
                            "saisi"
                        ],
                        "tr": [
                            "cokey"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jockey": [
                    "Singulier"
                ],
                "jockeys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Joconde": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mona Lisa"
                        ],
                        "es": [
                            "Gioconda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a4\u03b6\u03bf\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "Gioconda"
                        ],
                        "pt": [
                            "Mona Lisa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0437\u0430",
                            "\u0414\u0436\u043e\u043a\u043e\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jo\u00ebl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Atherina boyeri"
                        ],
                        "de": [
                            "Kleiner \u00c4hrenfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "scale sand smelt"
                        ],
                        "eu": [
                            "abixoi txiki"
                        ],
                        "ca": [
                            "joell",
                            "jovell",
                            "moixonet",
                            "xanquet",
                            "cabe\u00e7uda"
                        ],
                        "hr": [
                            "gavun oliga",
                            "gavun mali"
                        ],
                        "es": [
                            "pejerrey mediterr\u00e1neo"
                        ],
                        "cy": [
                            "arian cennog"
                        ],
                        "hu": [
                            "kis kal\u00e1szhal"
                        ],
                        "it": [
                            "latterino capoccione"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine koornaarvis"
                        ],
                        "no": [
                            "liten stripefisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateryna Boyera",
                            "ateryna zwyczajna",
                            "aterynka \u015br\u00f3dziemnomorska"
                        ],
                        "sh": [
                            "gavun oliga",
                            "gavun mali"
                        ],
                        "sl": [
                            "mali gavun"
                        ],
                        "sv": [
                            "liten silversida",
                            "mindre pr\u00e4stfisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jo\u00ebl": [
                    "Singulier"
                ],
                "jo\u00ebls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jogging": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jogging"
                        ],
                        "en": [
                            "jogging",
                            "jog"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uae45"
                        ],
                        "es": [
                            "jogging"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6lkk\u00e4",
                            "lenkkeily"
                        ],
                        "hu": [
                            "kocog\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "jogging"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e7\u30ae\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "jogging"
                        ],
                        "pl": [
                            "jogging"
                        ],
                        "sv": [
                            "joggning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jogging": [
                    "Singulier"
                ],
                "joggings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vreugde"
                        ],
                        "sq": [
                            "g\u00ebzim"
                        ],
                        "de": [
                            "Freude"
                        ],
                        "en": [
                            "happiness",
                            "gladness",
                            "joy",
                            "delight",
                            "joyfulness"
                        ],
                        "ang": [
                            "bliss",
                            "gefea",
                            "gleo",
                            "wynn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062d"
                        ],
                        "eu": [
                            "poz",
                            "alaitasun",
                            "poztasun"
                        ],
                        "br": [
                            "laouenidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegria",
                            "joia",
                            "goig"
                        ],
                        "da": [
                            "gl\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "alegr\u00eda",
                            "gozo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dojo"
                        ],
                        "fo": [
                            "gle\u00f0i",
                            "fr\u00f8i"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "murna"
                        ],
                        "hu": [
                            "boldogs\u00e1g",
                            "\u00f6r\u00f6m"
                        ],
                        "io": [
                            "joyo"
                        ],
                        "it": [
                            "allegria",
                            "gioia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u0430\u043d\u044b\u0448",
                            "\u0448\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "ln": [
                            "esengo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Freed"
                        ],
                        "mg": [
                            "fifaliana"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrolijkheid",
                            "geluk",
                            "blijdschap",
                            "blijheid",
                            "verheugenis",
                            "verheuging",
                            "vreugde"
                        ],
                        "oc": [
                            "j\u00f2ia",
                            "gaug",
                            "alegria"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u062f\u06cc",
                            "\u0633\u0631\u0648\u0631",
                            "\u0637\u0631\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "rado\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "alegria",
                            "gozo"
                        ],
                        "ro": [
                            "bucurie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "ng\u00ee\u00e2"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6jd"
                        ],
                        "sw": [
                            "furaha"
                        ],
                        "cs": [
                            "radost"
                        ],
                        "tr": [
                            "lezzet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joie": [
                    "Singulier"
                ],
                "joies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joint": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce assurant le contact entre diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flansch"
                        ],
                        "en": [
                            "flange",
                            "join",
                            "joint",
                            "jointing",
                            "gasket"
                        ],
                        "ca": [
                            "junt",
                            "juntura",
                            "junta"
                        ],
                        "es": [
                            "junta",
                            "uni\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "junto"
                        ],
                        "fo": [
                            "felling",
                            "samankoming"
                        ],
                        "gl": [
                            "xunta",
                            "xuntura",
                            "artellamento"
                        ],
                        "io": [
                            "juntita"
                        ],
                        "it": [
                            "guarnizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "naad",
                            "voeg",
                            "pakking"
                        ],
                        "no": [
                            "ledd",
                            "felling"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0641\u0635\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "junta",
                            "jun\u00e7\u00e3o",
                            "anexo"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1edbp",
                            "gio\u0103ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joint": [
                    "Singulier"
                ],
                "joints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cigarette au cannabis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00fcte"
                        ],
                        "en": [
                            "joint",
                            "reefer",
                            "spliff",
                            "stick"
                        ],
                        "ca": [
                            "porro"
                        ],
                        "es": [
                            "porro"
                        ],
                        "gl": [
                            "porro"
                        ],
                        "it": [
                            "canna",
                            "spinello"
                        ],
                        "nl": [
                            "joint",
                            "reefer",
                            "stick",
                            "stickie"
                        ],
                        "no": [
                            "rev"
                        ],
                        "oc": [
                            "tubet"
                        ],
                        "pl": [
                            "skr\u0119t",
                            "blant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joint": [
                    "Singulier"
                ],
                "joints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joint\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaspe"
                        ],
                        "ca": [
                            "almosta",
                            "embosta"
                        ],
                        "es": [
                            "ambuesta",
                            "almozada"
                        ],
                        "it": [
                            "giomella"
                        ],
                        "nl": [
                            "gapsvol"
                        ],
                        "oc": [
                            "juntada",
                            "jonchada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joint\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "joint\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joker": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carte sp\u00e9ciale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Joker"
                        ],
                        "en": [
                            "joker"
                        ],
                        "ca": [
                            "j\u00f2quer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b3c\u724c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\ucee4"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135okero"
                        ],
                        "it": [
                            "matta",
                            "joker",
                            "jolly"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e7\u30fc\u30ab\u30fc",
                            "\u30d0\u30d0"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eol\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joker": [
                    "Singulier"
                ],
                "jokers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joli": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00fcbsch"
                        ],
                        "en": [
                            "pretty"
                        ],
                        "br": [
                            "brav"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f02\u4eae"
                        ],
                        "eo": [
                            "beleta"
                        ],
                        "gd": [
                            "snog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "bagus",
                            "baik",
                            "cantik"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14c2\u1581\u14c7\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "la": [
                            "pulcher"
                        ],
                        "no": [
                            "pen"
                        ],
                        "oc": [
                            "polit"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142adny",
                            "\u0142adna",
                            "pi\u0119kny",
                            "pi\u0119kna"
                        ],
                        "pt": [
                            "lindo",
                            "bonito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "pekn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bkn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ho\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joli": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "jolis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "jolie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "jolies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "jonc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Binse"
                        ],
                        "en": [
                            "rush"
                        ],
                        "eu": [
                            "ihi"
                        ],
                        "io": [
                            "junko"
                        ],
                        "it": [
                            "giunco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "bies"
                        ],
                        "oc": [
                            "jonc",
                            "j\u00f2nc"
                        ],
                        "pl": [
                            "sitowie",
                            "sit"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edtina"
                        ],
                        "wa": [
                            "djonc",
                            "djonkea",
                            "cladjot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jonc": [
                    "Singulier"
                ],
                "joncs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jonction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "joinder"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc74c"
                        ],
                        "es": [
                            "juntura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "giunzione",
                            "aggiuntatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "jun\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "spojen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jonction": [
                    "Singulier"
                ],
                "jonctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jonglage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "juggling"
                        ],
                        "ca": [
                            "malabarisme"
                        ],
                        "es": [
                            "malabarismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135onglado"
                        ],
                        "it": [
                            "giocoleria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jonglage": [
                    "Singulier"
                ],
                "jonglages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jongler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jonglieren",
                            "denken",
                            "gaukeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to juggle",
                            "to think"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer jocs malabars"
                        ],
                        "es": [
                            "juegos malabares"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135ongli"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistella"
                        ],
                        "io": [
                            "jonglar"
                        ],
                        "it": [
                            "giocolare",
                            "destreggiarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "jongleren"
                        ],
                        "pt": [
                            "escamotear",
                            "prestidigitar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043e\u043d\u0433\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "jonglera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jongleresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entertainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "joglaressa"
                        ],
                        "es": [
                            "juglaresa"
                        ],
                        "it": [
                            "giullaressa"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogralesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jongleresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "jongleresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jonglerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "juggling"
                        ],
                        "es": [
                            "malabares"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135onglado"
                        ],
                        "it": [
                            "giocoleria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043e\u043d\u0433\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "jonglering"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u043e\u043d\u0433\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jonglerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "jongleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jongleur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans le sens d'artiste qui pratique l'art de jongler\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jongleur"
                        ],
                        "en": [
                            "juggler"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017e\u00f2ngl\u0113r"
                        ],
                        "da": [
                            "jongl\u00f8r"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135onglanto",
                            "\u0135onglisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03bf\u03b3\u03ba\u03bb\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsongl\u0151r"
                        ],
                        "nl": [
                            "jongleur"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017congler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043e\u043d\u0433\u043b\u0451\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eongl\u00e9r"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eongler"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u017eongl\u00fdor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jongleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "jongleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jongleuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui jongle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jongleurin",
                            "Jongleuse"
                        ],
                        "en": [
                            "juggler",
                            "juggleress"
                        ],
                        "ca": [
                            "malabarista"
                        ],
                        "es": [
                            "malabarista"
                        ],
                        "it": [
                            "giocoliera"
                        ],
                        "pt": [
                            "malabarista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jongleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "jongleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jonque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Embarcation en usage au Japon et en Chine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "junk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "junke"
                        ],
                        "fi": [
                            "d\u017eonkki"
                        ],
                        "id": [
                            "jung"
                        ],
                        "nl": [
                            "jonk"
                        ],
                        "oc": [
                            "jonc"
                        ],
                        "pt": [
                            "junco"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jonquille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narzissen"
                        ],
                        "en": [
                            "daffodil",
                            "jonquil"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjunchiglia"
                        ],
                        "es": [
                            "junquillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "jonkvilo"
                        ],
                        "io": [
                            "jonquilo"
                        ],
                        "it": [
                            "narciso"
                        ],
                        "nl": [
                            "jonquille",
                            "wilde narcis"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017conkil"
                        ],
                        "sv": [
                            "jonkvill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jonquille": [
                    "Singulier"
                ],
                "jonquilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jordanien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Jordanian"
                        ],
                        "es": [
                            "jordano"
                        ],
                        "it": [
                            "giordano"
                        ],
                        "pt": [
                            "jordaniano"
                        ],
                        "sk": [
                            "jord\u00e1nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "jord\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jordanien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "jordaniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "jordanienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "jordaniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Jordanien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jordanier"
                        ],
                        "en": [
                            "Jordanian"
                        ],
                        "es": [
                            "jordano"
                        ],
                        "eo": [
                            "jordaniano",
                            "jordaniani\u0109o",
                            "jordanianino"
                        ],
                        "it": [
                            "giordano",
                            "giordaniano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e8\u30eb\u30c0\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "Jorda\u0144czyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "jordaniano"
                        ],
                        "sk": [
                            "Jord\u00e1nec",
                            "Jord\u00e1n\u010dan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Yord\u00e4nan",
                            "Yord\u00e4nan",
                            "Yord\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Jordanien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Jordaniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Jordanienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jordanierin"
                        ],
                        "es": [
                            "jordana"
                        ],
                        "it": [
                            "giordana",
                            "giordaniana"
                        ],
                        "pl": [
                            "Jordanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "jordaniana"
                        ],
                        "sk": [
                            "Jord\u00e1nka",
                            "Jord\u00e1n\u010danka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Jordanienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Jordaniennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Jos\u00e9phine": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Josephine"
                        ],
                        "en": [
                            "Josephine"
                        ],
                        "da": [
                            "Josefine"
                        ],
                        "fi": [
                            "Josefiina"
                        ],
                        "hu": [
                            "Jozefina"
                        ],
                        "it": [
                            "Giuseppina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Josephine"
                        ],
                        "pl": [
                            "J\u00f3zefina"
                        ],
                        "sk": [
                            "Jozef\u00edna"
                        ],
                        "sl": [
                            "Josefina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jouabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Capacit\u00e9 d\u2019un jeu \u00e0 \u00eatre facilement pratiqu\u00e9\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "playability"
                        ],
                        "es": [
                            "jugabilidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "xogabilidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "giocabilit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogabilidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jouabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "jouabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joubarbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sempervivum"
                        ],
                        "de": [
                            "Hauswurz"
                        ],
                        "en": [
                            "houseleek"
                        ],
                        "co": [
                            "sempreviva"
                        ],
                        "es": [
                            "siempreviva",
                            "siempreviva mayor"
                        ],
                        "eo": [
                            "sempervivo"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6vir\u00f3zsa"
                        ],
                        "la": [
                            "hypogeson",
                            "zoophthalmos"
                        ],
                        "nl": [
                            "huislook"
                        ],
                        "cs": [
                            "net\u0159esk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joubarbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "joubarbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du visage",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wang"
                        ],
                        "sq": [
                            "faqe"
                        ],
                        "de": [
                            "Backe",
                            "Wange"
                        ],
                        "en": [
                            "cheek"
                        ],
                        "eu": [
                            "belarrondo",
                            "ahutz",
                            "masail",
                            "masaila",
                            "matela",
                            "mazela"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "jod"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "galta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubea8"
                        ],
                        "kw": [
                            "bogh"
                        ],
                        "co": [
                            "buccella",
                            "masca"
                        ],
                        "da": [
                            "kind"
                        ],
                        "es": [
                            "mejilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "vango"
                        ],
                        "fo": [
                            "vangi"
                        ],
                        "fi": [
                            "poski"
                        ],
                        "fy": [
                            "wang"
                        ],
                        "gd": [
                            "gruaidh"
                        ],
                        "cy": [
                            "boch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "orca"
                        ],
                        "io": [
                            "vango"
                        ],
                        "id": [
                            "pipi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14d7\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ganascia",
                            "gota",
                            "guancia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u982c",
                            "\u307b\u3063\u307a",
                            "\u307b\u3063\u307a\u305f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "bucca"
                        ],
                        "nl": [
                            "wang",
                            "kaak",
                            "koon"
                        ],
                        "no": [
                            "kinn",
                            "kinn",
                            "kinn"
                        ],
                        "oc": [
                            "gauta",
                            "jauta"
                        ],
                        "pl": [
                            "policzek"
                        ],
                        "pt": [
                            "bochecha",
                            "face"
                        ],
                        "ro": [
                            "obraz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0435\u043a\u0430",
                            "\u043b\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kind"
                        ],
                        "tr": [
                            "yanak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0449\u043e\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joue": [
                    "Singulier"
                ],
                "joues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se r\u00e9cr\u00e9er, se divertir, s\u2019amuser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spielen"
                        ],
                        "en": [
                            "play"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0639\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "oynamaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "jokatu"
                        ],
                        "br": [
                            "hoari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73a9",
                            "\u73a9\u800d"
                        ],
                        "da": [
                            "spille"
                        ],
                        "es": [
                            "jugar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ludi"
                        ],
                        "gl": [
                            "xogar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1tszik"
                        ],
                        "id": [
                            "main"
                        ],
                        "it": [
                            "giocare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904a\u3076"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u0439\u043d\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "ludo"
                        ],
                        "ln": [
                            "kosakana"
                        ],
                        "lb": [
                            "spillen"
                        ],
                        "mg": [
                            "milalao"
                        ],
                        "nl": [
                            "spelen"
                        ],
                        "no": [
                            "leke"
                        ],
                        "oc": [
                            "jogar"
                        ],
                        "pl": [
                            "gra\u0107",
                            "bawi\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "brincar",
                            "jogar"
                        ],
                        "ro": [
                            "juca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00e2ra ng\u00ee\u00e2"
                        ],
                        "sk": [
                            "hra\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "leka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0439\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1t",
                            "bavit"
                        ],
                        "tr": [
                            "oynamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "o\u00fdnamak"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u01a1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) S\u2019amuser \u00e0 un jeu quelconque\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spielen"
                        ],
                        "en": [
                            "play"
                        ],
                        "br": [
                            "hoari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73a9"
                        ],
                        "da": [
                            "spille"
                        ],
                        "id": [
                            "main"
                        ],
                        "it": [
                            "giocare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00eestin"
                        ],
                        "lb": [
                            "spillen"
                        ],
                        "nl": [
                            "spelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogar",
                            "brincar"
                        ],
                        "sv": [
                            "spela"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "oynamak"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u01a1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Se servir d\u2019un instrument de musique\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spielen"
                        ],
                        "en": [
                            "play"
                        ],
                        "da": [
                            "spille"
                        ],
                        "es": [
                            "tocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "muziki"
                        ],
                        "id": [
                            "main",
                            "melayani",
                            "menabuh"
                        ],
                        "it": [
                            "suonare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00ea xistin"
                        ],
                        "lb": [
                            "spillen"
                        ],
                        "nl": [
                            "spelen"
                        ],
                        "no": [
                            "spille"
                        ],
                        "pt": [
                            "tocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2nta"
                        ],
                        "sv": [
                            "spela"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7almak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Absolument) Faire du th\u00e9\u00e2tre\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spielen",
                            "auff\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "to perform"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktori"
                        ],
                        "id": [
                            "menampilkan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "desempenhar um papel",
                            "representar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Transitif) Repr\u00e9senter une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre\u00a0(21)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spielen",
                            "darstellen",
                            "auff\u00fchren",
                            "darbieten"
                        ],
                        "en": [
                            "play",
                            "to perform",
                            "to act"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktori"
                        ],
                        "id": [
                            "mempertunjukkan",
                            "mementaskan"
                        ],
                        "it": [
                            "fare"
                        ],
                        "no": [
                            "spille"
                        ],
                        "pt": [
                            "desempenhar um papel",
                            "representar"
                        ],
                        "sv": [
                            "spela",
                            "uppf\u00f6ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "speel"
                        ],
                        "ang": [
                            "plegian"
                        ],
                        "br": [
                            "hoari"
                        ],
                        "ca": [
                            "jugar",
                            "interpretar",
                            "representar",
                            "tenir joc",
                            "tocar"
                        ],
                        "kw": [
                            "gwary"
                        ],
                        "da": [
                            "lege",
                            "spille"
                        ],
                        "es": [
                            "jugar",
                            "especular",
                            "tocar"
                        ],
                        "fo": [
                            "sp\u00e6la"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikki\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "boartsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cluich"
                        ],
                        "cy": [
                            "chwarae"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1tszik"
                        ],
                        "io": [
                            "jonglar"
                        ],
                        "is": [
                            "leika"
                        ],
                        "rw": [
                            "kina"
                        ],
                        "nl": [
                            "agioteren",
                            "speculeren",
                            "spelen",
                            "uitvoeren",
                            "voorspelen",
                            "acteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "jogar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bruka"
                        ],
                        "tl": [
                            "maglalar\u00f4"
                        ],
                        "zu": [
                            "dlala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jouet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spielzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "toy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0639\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "jostailu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u0430\u0446\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "joguet",
                            "joguina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73a9\u5177"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\ub09c\uac10"
                        ],
                        "es": [
                            "juguete"
                        ],
                        "eo": [
                            "ludilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikkikalu",
                            "lelu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03c7\u03bd\u03af\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d7\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1t\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "ludilo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1431\u1673\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "leikfang"
                        ],
                        "it": [
                            "giocattolo",
                            "balocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73a9\u5177",
                            "\u304a\u3082\u3061\u3083"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u044e\u043d\u0447\u0443\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00eestok"
                        ],
                        "nl": [
                            "speelgoed"
                        ],
                        "oc": [
                            "joguet",
                            "joguina"
                        ],
                        "pl": [
                            "zabawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "brinquedo"
                        ],
                        "ro": [
                            "juc\u0103rie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "leksak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0435\u043d\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "hra\u010dka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "oyuncak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0433\u0440\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jouet": [
                    "Singulier"
                ],
                "jouets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui joue \u00e0 quelque jeu o\u00f9 il y a des r\u00e8gles.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "player"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0639\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "jugador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd0\u52a8\u5458"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "jugador"
                        ],
                        "eo": [
                            "ludanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelaaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03af\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "giocatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9078\u624b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u044e\u043d\u0447\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "speler"
                        ],
                        "oc": [
                            "jogaire",
                            "jogador"
                        ],
                        "pl": [
                            "gracz"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogador"
                        ],
                        "ro": [
                            "juc\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0435\u043d\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "oyuncu"
                        ],
                        "tk": [
                            "o\u00fdun\u00e7y"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Instrumentiste\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "player"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73a9\u5bb6"
                        ],
                        "es": [
                            "instrumentalista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "strumentista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u594f\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "speler"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "joueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a le go\u00fbt du jeu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "playful"
                        ],
                        "eo": [
                            "petolema"
                        ],
                        "nl": [
                            "speels"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joueur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "joueurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "joueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "joueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "joufflu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pausb\u00e4ckig",
                            "pausbackig"
                        ],
                        "br": [
                            "hek",
                            "bougennek",
                            "jodek"
                        ],
                        "ca": [
                            "galtut",
                            "galtapl\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "cachet\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pufvanga"
                        ],
                        "io": [
                            "vangoza"
                        ],
                        "it": [
                            "paffuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bolwangig",
                            "dikwangig"
                        ],
                        "oc": [
                            "gautut"
                        ],
                        "pl": [
                            "puculowaty"
                        ],
                        "pt": [
                            "bochechudo"
                        ],
                        "wa": [
                            "tchofou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joufflu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "joufflus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "joufflue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "joufflues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "joug": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9levage) Pi\u00e8ce de bois que l\u2019on pose sur l\u2019\u00e9chine des b\u0153ufs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u0631"
                        ],
                        "et": [
                            "ike"
                        ],
                        "it": [
                            "giogo"
                        ],
                        "nl": [
                            "juk"
                        ],
                        "oc": [
                            "jo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zgjedh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Joch"
                        ],
                        "en": [
                            "yoke",
                            "servitude",
                            "slavery"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u0121eoc"
                        ],
                        "ca": [
                            "jou"
                        ],
                        "co": [
                            "coppiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "igo",
                            "jaram"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5g"
                        ],
                        "es": [
                            "yugo"
                        ],
                        "eo": [
                            "jugo"
                        ],
                        "et": [
                            "ike"
                        ],
                        "fi": [
                            "ies"
                        ],
                        "gl": [
                            "xugo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c5\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "iga",
                            "j\u00e1rom"
                        ],
                        "io": [
                            "yugo"
                        ],
                        "ku": [
                            "n\u00eer"
                        ],
                        "la": [
                            "iugum"
                        ],
                        "lt": [
                            "jungas"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "jo"
                        ],
                        "pl": [
                            "jarzmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "jug"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "jarmo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ok"
                        ],
                        "cs": [
                            "ja\u0159mo"
                        ],
                        "tr": [
                            "boyunduruk"
                        ],
                        "wa": [
                            "djeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joug": [
                    "Singulier"
                ],
                "jougs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Profiter d\u2019une chose que l\u2019on poss\u00e8de, en go\u00fbter le plaisir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genie\u00dfen",
                            "sich freuen an"
                        ],
                        "en": [
                            "to enjoy",
                            "to delight in"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaudir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eab",
                            "\u4eab\u53d7"
                        ],
                        "da": [
                            "nyde"
                        ],
                        "es": [
                            "gozar",
                            "disfrutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dui"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mereguk"
                        ],
                        "nl": [
                            "genieten"
                        ],
                        "oc": [
                            "gausir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0630\u062a \u0628\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0628\u0647\u0631\u0647 \u0628\u0631\u062f\u0646",
                            "\u062f\u0627\u0631\u0627 \u0628\u0648\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "radowa\u0107 si\u0119",
                            "cieszy\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u043b\u0430\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "njuta"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u01b0\u1edfng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir l\u2019usage, la possession actuelle de quelque chose\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to enjoy"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaudir"
                        ],
                        "da": [
                            "nyde godt af"
                        ],
                        "es": [
                            "gozar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dui"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauttia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "oc": [
                            "gausir"
                        ],
                        "pl": [
                            "rado\u015b\u0107",
                            "szcz\u0119\u015bcie"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5tnjuta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9prouver un vif plaisir, un orgasme, etc.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "climax",
                            "cum",
                            "come"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaudir"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e5 udl\u00f8sning"
                        ],
                        "es": [
                            "gozar",
                            "venirse",
                            "correrse"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dui"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03b1\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u304f"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaarkomen"
                        ],
                        "oc": [
                            "gausir"
                        ],
                        "pl": [
                            "doj\u015b\u0107",
                            "szczytowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gozar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geniet"
                        ],
                        "da": [
                            "nyde"
                        ],
                        "fo": [
                            "nj\u00f3ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauttia"
                        ],
                        "io": [
                            "juar"
                        ],
                        "ms": [
                            "nikmat"
                        ],
                        "nl": [
                            "genieten",
                            "genieten van",
                            "zich verheugen in",
                            "zich verlustigen in"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfrutar",
                            "fruir"
                        ],
                        "ro": [
                            "juisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jouissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Satisfaction voluptueuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pleasure",
                            "enjoyment"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaudi"
                        ],
                        "es": [
                            "goce",
                            "gozo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011duado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03bb\u03b1\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "juo"
                        ],
                        "nl": [
                            "genot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jouissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "jouissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joujou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spielzeug"
                        ],
                        "eo": [
                            "ludileto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03c7\u03bd\u03b9\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "speeltje"
                        ],
                        "pt": [
                            "brinquedo"
                        ],
                        "wa": [
                            "djodjowe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joujou": [
                    "Singulier"
                ],
                "joujoux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "joule",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "joule"
                        ],
                        "de": [
                            "Joule"
                        ],
                        "en": [
                            "joule"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0648\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "xuliu"
                        ],
                        "eu": [
                            "joule"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0436\u043e\u045e\u043b\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "d\u017eul"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0436\u0430\u0443\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "joule"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7126\u8033"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc904"
                        ],
                        "hr": [
                            "d\u017eul"
                        ],
                        "da": [
                            "joule"
                        ],
                        "es": [
                            "julio"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135ulo"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u017eaul"
                        ],
                        "fi": [
                            "joule"
                        ],
                        "gl": [
                            "joule"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03ac\u03bf\u03c5\u03bb"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "joule"
                        ],
                        "id": [
                            "joule"
                        ],
                        "it": [
                            "joule"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u017eouls"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u017eaulis"
                        ],
                        "ms": [
                            "joule"
                        ],
                        "nl": [
                            "joule"
                        ],
                        "no": [
                            "joule",
                            "joule"
                        ],
                        "oc": [
                            "joule"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0627\u0624\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cul"
                        ],
                        "pt": [
                            "joule"
                        ],
                        "ro": [
                            "joule"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u043e\u0443\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u045f\u0443\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "joule"
                        ],
                        "sl": [
                            "d\u017eul"
                        ],
                        "sv": [
                            "joule"
                        ],
                        "cs": [
                            "joule"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "j\u00fcl"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u043e\u0443\u043b\u044c"
                        ],
                        "vec": [
                            "joule"
                        ],
                        "vi": [
                            "joule",
                            "jun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joule": [
                    "Singulier"
                ],
                "joules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. P\u00e9riode de vingt-quatre heures.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dag"
                        ],
                        "sq": [
                            "dit\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "day"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcn"
                        ],
                        "eu": [
                            "egun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "deiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929",
                            "\u65e5\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c"
                        ],
                        "kw": [
                            "deth"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjornu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dan"
                        ],
                        "da": [
                            "dag"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "tago",
                            "diurno",
                            "tagnokto"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4ev"
                        ],
                        "fo": [
                            "dagur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "dydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd",
                            "\u05d9\u05de\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "nap"
                        ],
                        "io": [
                            "dio"
                        ],
                        "id": [
                            "hari"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "dagur"
                        ],
                        "it": [
                            "giorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "umunsi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "dies"
                        ],
                        "lv": [
                            "diena"
                        ],
                        "lt": [
                            "para",
                            "diena"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dag"
                        ],
                        "mg": [
                            "andro"
                        ],
                        "mt": [
                            "jum"
                        ],
                        "nl": [
                            "etmaal"
                        ],
                        "no": [
                            "dag"
                        ],
                        "oc": [
                            "jorn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzie\u0144",
                            "doba"
                        ],
                        "pt": [
                            "dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "zi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0441\u0443\u0442\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "de\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "dag"
                        ],
                        "cs": [
                            "den"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0434\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "djo\u00fb"
                        ],
                        "zu": [
                            "usuku"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Unit\u00e9 de mesure du temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "day"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "egun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "deiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c"
                        ],
                        "kw": [
                            "deth"
                        ],
                        "hr": [
                            "dan"
                        ],
                        "da": [
                            "dag"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "tago"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4ev"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "dydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd",
                            "\u05d9\u05de\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "nap"
                        ],
                        "io": [
                            "dio"
                        ],
                        "id": [
                            "hari"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "giorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5"
                        ],
                        "la": [
                            "dies"
                        ],
                        "lv": [
                            "diena"
                        ],
                        "lt": [
                            "diena"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dag"
                        ],
                        "mg": [
                            "andro"
                        ],
                        "nl": [
                            "dag"
                        ],
                        "no": [
                            "dag"
                        ],
                        "oc": [
                            "jorn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzie\u0144",
                            "doba"
                        ],
                        "pt": [
                            "dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "zi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0441\u0443\u0442\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "de\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "dag"
                        ],
                        "cs": [
                            "den"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0434\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "djo\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3. Date particuli\u00e8re du calendrier.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "day"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "eo": [
                            "tago"
                        ],
                        "nl": [
                            "dag"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzie\u0144"
                        ],
                        "sw": [
                            "siku"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "8. P\u00e9riode durant laquelle le soleil apporte sa lumi\u00e8re.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "day"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u0645",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "egun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "deiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0ae"
                        ],
                        "kw": [
                            "deth"
                        ],
                        "hr": [
                            "dan"
                        ],
                        "da": [
                            "dag"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "tago",
                            "taglumo",
                            "taghelo"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4ev"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "dydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "nappal"
                        ],
                        "io": [
                            "jorno"
                        ],
                        "id": [
                            "hari"
                        ],
                        "it": [
                            "giorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u663c"
                        ],
                        "la": [
                            "dies"
                        ],
                        "lv": [
                            "diena"
                        ],
                        "lt": [
                            "diena"
                        ],
                        "mg": [
                            "antoandro"
                        ],
                        "nl": [
                            "dag"
                        ],
                        "no": [
                            "dag"
                        ],
                        "oc": [
                            "jorn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "zi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "de\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "dag"
                        ],
                        "cs": [
                            "den"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnd\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "djo\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "11. Percement par lequel la lumi\u00e8re peut p\u00e9n\u00e9trer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ajourarbeit",
                            "Durchbrucharbeit"
                        ],
                        "en": [
                            "aperture"
                        ],
                        "br": [
                            "aeradenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "escletxa"
                        ],
                        "eo": [
                            "aperturo"
                        ],
                        "io": [
                            "ajuro"
                        ],
                        "it": [
                            "luce"
                        ],
                        "nl": [
                            "dag"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiat\u0142o",
                            "apertura",
                            "prze\u015bwit"
                        ],
                        "wa": [
                            "djo\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4ev"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "ku": [
                            "roj",
                            "\u015fevroj"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935\u0938"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0646"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a28"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u04ef\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jour": [
                    "Singulier"
                ],
                "jours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "journal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Document qui recense par ordre chronologique les \u00e9v\u00e9nements pour une p\u00e9riode donn\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tagebuch",
                            "Logbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "log",
                            "diary",
                            "logbook"
                        ],
                        "br": [
                            "deizlevr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "diari"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjurnale"
                        ],
                        "da": [
                            "dagbog"
                        ],
                        "es": [
                            "diario"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4ivyri",
                            "sanomat",
                            "p\u00e4iv\u00e4kirja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "napl\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "diario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u8a18"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagboek",
                            "logboek",
                            "scheepsjournal"
                        ],
                        "no": [
                            "dagbok"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziennik",
                            "pami\u0119tnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "jurnal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "denn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "dnevnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "dagbok"
                        ],
                        "cs": [
                            "den\u00edk",
                            "\u017eurn\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnl\u00fck"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feuille p\u00e9riodique, quotidienne\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitung",
                            "Journal"
                        ],
                        "en": [
                            "newspaper",
                            "paper",
                            "daily",
                            "daily paper",
                            "daily newspaper",
                            "gazette",
                            "magazine",
                            "periodical"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259zet"
                        ],
                        "bs": [
                            "novine"
                        ],
                        "br": [
                            "kazetenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "diari"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjurnale"
                        ],
                        "da": [
                            "avis",
                            "dagblad",
                            "tidsskrift"
                        ],
                        "es": [
                            "diario",
                            "peri\u00f3dico",
                            "gaceta",
                            "revista"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikakausjulkaisu",
                            "sanomalehti",
                            "lehti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fajs\u00e1g",
                            "h\u00edrlap"
                        ],
                        "id": [
                            "surat kabar"
                        ],
                        "it": [
                            "giornale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u805e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0435\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u0435\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "gazety"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagblad",
                            "blad",
                            "krant",
                            "courant",
                            "nieuwsblad"
                        ],
                        "no": [
                            "avis",
                            "tidskrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "jornal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0648\u0631\u0646\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "gazeta"
                        ],
                        "pt": [
                            "jornal",
                            "gazeta",
                            "folha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ziar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "noviny"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010dasopis",
                            "\u010dasnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "tidning",
                            "dagblad",
                            "journal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "noviny"
                        ],
                        "tr": [
                            "gazete"
                        ],
                        "tk": [
                            "gazet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koerant",
                            "koerant"
                        ],
                        "sq": [
                            "gazet\u00eb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u064a\u062f\u0629",
                            "\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "egunkari",
                            "kazeta"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "diari",
                            "gaseta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\ubb38"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135urnalo",
                            "gazeto"
                        ],
                        "et": [
                            "ajaleht",
                            "leht"
                        ],
                        "fo": [
                            "bla\u00f0",
                            "bla\u00f0",
                            "t\u00ed\u00f0indabla\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "deibl\u00ead",
                            "krante",
                            "krante"
                        ],
                        "io": [
                            "jurnalo"
                        ],
                        "id": [
                            "jurnal"
                        ],
                        "is": [
                            "dagbla\u00f0"
                        ],
                        "ku": [
                            "rojname"
                        ],
                        "la": [
                            "diurnum",
                            "ephemeris"
                        ],
                        "lv": [
                            "av\u012bze",
                            "laikraksts"
                        ],
                        "lt": [
                            "laikra\u0161tis"
                        ],
                        "mg": [
                            "gazety"
                        ],
                        "sw": [
                            "gazeti"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyuziphepha",
                            "iliphephandaba",
                            "inuyziphepha",
                            "iphephandaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "journal": [
                    "Singulier"
                ],
                "journaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "journalier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se fait chaque jour.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "t\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "daily"
                        ],
                        "ca": [
                            "diari"
                        ],
                        "es": [
                            "diario",
                            "cotidiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iutaga"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4l\u00e4inen"
                        ],
                        "gl": [
                            "diario"
                        ],
                        "io": [
                            "diala"
                        ],
                        "it": [
                            "giornaliero",
                            "quotidiano"
                        ],
                        "la": [
                            "cotidianus"
                        ],
                        "no": [
                            "daglig"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "zilnic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0436\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "daglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "journalier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "journaliers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "journali\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "journali\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alledaags",
                            "daagliks"
                        ],
                        "ca": [
                            "diari"
                        ],
                        "da": [
                            "daglig"
                        ],
                        "es": [
                            "de todos los d\u00edas",
                            "adocenado"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iutaga"
                        ],
                        "fy": [
                            "deistich"
                        ],
                        "it": [
                            "giornaliero",
                            "diurnista"
                        ],
                        "nl": [
                            "daags",
                            "alledaags",
                            "dagelijks"
                        ],
                        "pt": [
                            "cotidiano",
                            "di\u00e1rio",
                            "quotidiano",
                            "de cada dia",
                            "ordin\u00e1rio",
                            "banal"
                        ],
                        "ro": [
                            "zilnic"
                        ],
                        "sv": [
                            "alldaglig"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnl\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "journalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "journaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "journalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "joernalistiek"
                        ],
                        "sq": [
                            "gazetari"
                        ],
                        "de": [
                            "Journalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "journalism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0580\u0561\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "jurnalistika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kazetennerezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "periodisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u95fb\u5b66",
                            "\u65b0\u95fb\u754c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\ub110\ub9ac\uc998"
                        ],
                        "hr": [
                            "novinarstvo",
                            "\u017eurnalistika"
                        ],
                        "da": [
                            "journalistik"
                        ],
                        "es": [
                            "periodismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135urnalismo"
                        ],
                        "et": [
                            "ajakirjandus"
                        ],
                        "fi": [
                            "journalismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "periodismo",
                            "xornalismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "newyddiaduraeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10df\u10e3\u10e0\u10dc\u10d0\u10da\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05ea\u05d5\u05e0\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fajs\u00e1g\u00edr\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "jurnalisme"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00e9ttamennska"
                        ],
                        "it": [
                            "giornalismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u017eurn\u0101listika"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eurnalistika"
                        ],
                        "ms": [
                            "kewartawanan"
                        ],
                        "nl": [
                            "journalistiek"
                        ],
                        "no": [
                            "journalistikk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0698\u0648\u0631\u0646\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziennikarstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "periodismo",
                            "jornalismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "jurnalism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eurnalistika",
                            "novin\u00e1rstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "novinarstvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "journalistik"
                        ],
                        "tl": [
                            "pamamahayagan"
                        ],
                        "cs": [
                            "novin\u00e1\u0159stv\u00ed",
                            "\u017eurnalistika"
                        ],
                        "tr": [
                            "gazetecilik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ec1 l\u00e0m b\u00e1o",
                            "ngh\u1ec1 vi\u1ebft b\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "journalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "journalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "journaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "joernalis"
                        ],
                        "sq": [
                            "gazetar"
                        ],
                        "de": [
                            "Journalist",
                            "Journalistin"
                        ],
                        "en": [
                            "journalist",
                            "female journalist",
                            "reporter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0627\u0633\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0580\u0561\u0563\u0580\u0578\u0572"
                        ],
                        "ast": [
                            "periodista"
                        ],
                        "az": [
                            "jurnalist"
                        ],
                        "eu": [
                            "kazetari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442",
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kazetenner",
                            "kazetennerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "periodista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb0\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc790"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjurnalistu"
                        ],
                        "hr": [
                            "novinar"
                        ],
                        "da": [
                            "journalist"
                        ],
                        "es": [
                            "periodista"
                        ],
                        "eo": [
                            "gazetisto",
                            "gazetistino",
                            "\u0135urnalisto",
                            "\u0135urnalistino"
                        ],
                        "et": [
                            "\u017eurnalist",
                            "ajakirjanik"
                        ],
                        "fo": [
                            "bla\u00f0ma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehtimies"
                        ],
                        "fy": [
                            "kranteman"
                        ],
                        "gl": [
                            "xornalista"
                        ],
                        "cy": [
                            "newyddiadurwr",
                            "newyddiadurwraig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10df\u10e3\u10e0\u10dc\u10d0\u10da\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05ea\u05d5\u05e0\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "jurnalisto"
                        ],
                        "id": [
                            "wartawan",
                            "jurnalis"
                        ],
                        "is": [
                            "bla\u00f0ama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "giornalista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "la": [
                            "diurnarius"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u017eurn\u0101lists",
                            "\u017eurn\u0101liste"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eurnalistas",
                            "\u017eurnalist\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "wartawan"
                        ],
                        "nl": [
                            "journalist",
                            "journaliste",
                            "dagbladschrijver",
                            "dagbladschrijfster"
                        ],
                        "no": [
                            "journalist",
                            "journalist"
                        ],
                        "oc": [
                            "jornalista"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u06af\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziennikarz",
                            "dziennikarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "jornalista"
                        ],
                        "ro": [
                            "ziarist",
                            "ziarist\u0103",
                            "jurnalist",
                            "jurnalist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440",
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "novin\u00e1r",
                            "novin\u00e1rka"
                        ],
                        "sl": [
                            "novinar",
                            "novinarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "journalist",
                            "publicist",
                            "tidningsman"
                        ],
                        "cs": [
                            "novin\u00e1\u0159",
                            "novin\u00e1\u0159ka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "gazeteci"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 b\u00e1o",
                            "k\u00fd gi\u1ea3"
                        ],
                        "wa": [
                            "gazt\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "journaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "journalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "journ\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace de temps qui s\u2019\u00e9coule entre le lever et le coucher du soleil. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "day"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0647\u0627\u0631"
                        ],
                        "ast": [
                            "xornada"
                        ],
                        "eu": [
                            "eguarte"
                        ],
                        "ca": [
                            "jornada"
                        ],
                        "es": [
                            "jornada"
                        ],
                        "eo": [
                            "tago"
                        ],
                        "fo": [
                            "dagur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "jorno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "dagur"
                        ],
                        "it": [
                            "giorno"
                        ],
                        "nl": [
                            "etmaal",
                            "dag"
                        ],
                        "oc": [
                            "jornada",
                            "jornaa"
                        ],
                        "pt": [
                            "dia",
                            "jornada",
                            "jornada"
                        ],
                        "ro": [
                            "zi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "journ\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "journ\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "journellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chaque jour\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daagliks"
                        ],
                        "de": [
                            "t\u00e4glich",
                            "allt\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "daily",
                            "every day"
                        ],
                        "ca": [
                            "di\u00e0riament"
                        ],
                        "es": [
                            "diariamente",
                            "a diario"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iutage"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00f8nn dag"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4ivitt\u00e4in"
                        ],
                        "fy": [
                            "daagliks",
                            "deisk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "giornalmente",
                            "ogni giorno",
                            "quotidianamente"
                        ],
                        "la": [
                            "cotidie"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagelijks"
                        ],
                        "oc": [
                            "jornalament"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0632\u0627\u0646\u06d5"
                        ],
                        "pl": [
                            "codziennie"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1riamente",
                            "dia a dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "zilnic"
                        ],
                        "sv": [
                            "dagligen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "joute": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tjost",
                            "Tjostieren",
                            "Tjosten"
                        ],
                        "es": [
                            "justa"
                        ],
                        "io": [
                            "turniro"
                        ],
                        "oc": [
                            "josta",
                            "justa"
                        ],
                        "pt": [
                            "justa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joute": [
                    "Singulier"
                ],
                "joutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "joust"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "justar"
                        ],
                        "io": [
                            "turnirar"
                        ],
                        "it": [
                            "giostrare"
                        ],
                        "pt": [
                            "justar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jouxter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adjoin"
                        ],
                        "eo": [
                            "apudesti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "apudesar"
                        ],
                        "nl": [
                            "belenden",
                            "aangrenzen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jovial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00f6hlich"
                        ],
                        "en": [
                            "jovial"
                        ],
                        "io": [
                            "joyema"
                        ],
                        "pt": [
                            "jovial"
                        ],
                        "sv": [
                            "jovialisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jovial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "joviaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "joviale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "joviales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "joyau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Juwel",
                            "Edelstein",
                            "Kleinod"
                        ],
                        "en": [
                            "jewel",
                            "gem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u0647\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "joia",
                            "joiell"
                        ],
                        "es": [
                            "joya"
                        ],
                        "eo": [
                            "roka ornama\u0135o multvalora"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9kszer"
                        ],
                        "io": [
                            "juvelo"
                        ],
                        "id": [
                            "permata",
                            "ratna"
                        ],
                        "it": [
                            "gioiello"
                        ],
                        "nl": [
                            "juweel"
                        ],
                        "oc": [
                            "j\u00f2ia",
                            "joi\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "klejnot"
                        ],
                        "pt": [
                            "joia",
                            "j\u00f3ia"
                        ],
                        "sv": [
                            "juvel"
                        ],
                        "cs": [
                            "drahokam",
                            "\u0161perk",
                            "klenot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joyau": [
                    "Singulier"
                ],
                "joyaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "joyeusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cheerfully",
                            "gaily",
                            "gladly",
                            "joyfully"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011doje"
                        ],
                        "la": [
                            "gaudenter"
                        ],
                        "oc": [
                            "joyosamen"
                        ],
                        "pl": [
                            "rado\u015bnie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "glatt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "joyeux": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bly",
                            "vrolik"
                        ],
                        "de": [
                            "froh",
                            "fr\u00f6hlich",
                            "heiter",
                            "lustig",
                            "vergn\u00fcgt"
                        ],
                        "en": [
                            "glad",
                            "happy",
                            "joyful",
                            "joyous",
                            "merry"
                        ],
                        "ang": [
                            "bli\u00f0e",
                            "gl\u00e6d",
                            "gl\u00e6d"
                        ],
                        "br": [
                            "drant",
                            "laouen"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegre",
                            "joi\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u5fc3",
                            "\u9ad8\u5174"
                        ],
                        "da": [
                            "glad",
                            "alvorlig"
                        ],
                        "es": [
                            "alegre",
                            "feliz"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011doja",
                            "gajema",
                            "gaja"
                        ],
                        "fo": [
                            "gla\u00f0ur",
                            "k\u00e1tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "iloinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "bliid"
                        ],
                        "gl": [
                            "alegre",
                            "gaio",
                            "ledo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "boldog",
                            "vid\u00e1m"
                        ],
                        "io": [
                            "joyoza"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u1555\u140a\u14f1\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "gla\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "allegro"
                        ],
                        "la": [
                            "laetus"
                        ],
                        "ms": [
                            "senang",
                            "gembira"
                        ],
                        "nl": [
                            "blij",
                            "verblijd",
                            "verheugd",
                            "blijgeestig",
                            "joviaal",
                            "lustig",
                            "monter",
                            "vrolijk"
                        ],
                        "no": [
                            "glad",
                            "lystig"
                        ],
                        "pl": [
                            "weso\u0142y",
                            "radosny"
                        ],
                        "pt": [
                            "alegre",
                            "contente",
                            "festivo",
                            "jovial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0451\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "glad",
                            "kry"
                        ],
                        "cs": [
                            "vesel\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a de la joie, qui est rempli de joie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "froh"
                        ],
                        "eu": [
                            "alai",
                            "alegera"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u04a3\u04af\u043b\u0434\u04af\u04af",
                            "\u0448\u0430\u0439\u044b\u0440",
                            "\u043a\u0443\u0443\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u04a3\u0435\u043b\u043b\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "ne\u015feli",
                            "\u015fen"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fat",
                            "\u015fady\u00fdan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "joyeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "joyeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "jub\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lettner",
                            "Doxale",
                            "Lectorium"
                        ],
                        "en": [
                            "rood screen"
                        ],
                        "es": [
                            "coro alto"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehteri"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05da \u05d1\u05d9\u05ea \u05d4\u05de\u05e7\u05d4\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szent\u00e9lyrekeszt\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "jubeo"
                        ],
                        "it": [
                            "jub\u00e9",
                            "tramezzo",
                            "pontile"
                        ],
                        "li": [
                            "oksaal"
                        ],
                        "nl": [
                            "doksaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "lektorium"
                        ],
                        "sv": [
                            "lektorium"
                        ],
                        "cs": [
                            "lektorium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e09\u0e32\u0e01\u0e01\u0e32\u0e07\u0e40\u0e02\u0e19"
                        ],
                        "wa": [
                            "docs\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jub\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "jub\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jubilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jubilation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "jubilaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "j\u00fabilo",
                            "jubilaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "joyego"
                        ],
                        "it": [
                            "giubilazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "jubilacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozradowanie",
                            "rozbawienie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jubilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "jubilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jubil\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jubil\u00e4um"
                        ],
                        "en": [
                            "jubilee"
                        ],
                        "ca": [
                            "jubileu"
                        ],
                        "es": [
                            "jubileo"
                        ],
                        "eo": [
                            "jubileo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c9\u03b2\u03b7\u03bb\u03b1\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "jubileo"
                        ],
                        "it": [
                            "giubileo"
                        ],
                        "nl": [
                            "jubileum"
                        ],
                        "oc": [
                            "jubil\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "jubileusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "jubileu"
                        ],
                        "sv": [
                            "jubileum"
                        ],
                        "cs": [
                            "jubileum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jubil\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "jubil\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jubiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gloat",
                            "jubilate"
                        ],
                        "es": [
                            "jubilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dojegi"
                        ],
                        "io": [
                            "joyegar"
                        ],
                        "it": [
                            "giubilare"
                        ],
                        "nl": [
                            "jubelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "radowa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "jubilar"
                        ],
                        "sv": [
                            "jubla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "juda\u00efsation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Judaisierung",
                            "Judaisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "Judaization",
                            "Judaisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "juda\u00eftzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "judaizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "giudaizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "juda\u00efsatie",
                            "verjoodsing"
                        ],
                        "pl": [
                            "judaizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "judaiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "juda\u00efsation": [
                    "Singulier"
                ],
                "juda\u00efsations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "juda\u00efser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "judaisieren",
                            "verjuden"
                        ],
                        "en": [
                            "Judaize",
                            "Judaise"
                        ],
                        "ca": [
                            "juda\u00eftzar"
                        ],
                        "es": [
                            "judaizar"
                        ],
                        "it": [
                            "giudaizzare"
                        ],
                        "la": [
                            "judaizo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verjoodsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "judaizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "juda\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Judentum"
                        ],
                        "en": [
                            "Judaism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0582\u0564\u0561\u0575\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "xuda\u00edsmu"
                        ],
                        "eu": [
                            "judaismo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044e\u0434\u0430\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "judaisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72b9\u592a\u6559"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub300\uad50"
                        ],
                        "hr": [
                            "judaizam"
                        ],
                        "da": [
                            "j\u00f8dedom"
                        ],
                        "es": [
                            "juda\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "judismo"
                        ],
                        "et": [
                            "judaism"
                        ],
                        "fi": [
                            "juutalaisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "xuda\u00edsmo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e3\u10d3\u10d0\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03ca\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d4\u05d3\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "judaizmus"
                        ],
                        "is": [
                            "gy\u00f0ingd\u00f3mur"
                        ],
                        "it": [
                            "ebraismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30c0\u30e4\u6559"
                        ],
                        "lv": [
                            "j\u016bdaisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "judaizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "jodendom"
                        ],
                        "no": [
                            "j\u00f8dedom"
                        ],
                        "oc": [
                            "juda\u00efsme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u0647\u0648\u062f\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "judaizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "juda\u00edsmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "iudaism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0443\u0434\u0430\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0443\u0434\u0430\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "judaismus"
                        ],
                        "sl": [
                            "judovstvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "judendom"
                        ],
                        "cs": [
                            "judaismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yahudilik",
                            "Musevilik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044e\u0434\u0430\u0457\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "Do Th\u00e1i gi\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "juda\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "juda\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "judas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petite ouverture",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "judas",
                            "peephole"
                        ],
                        "co": [
                            "guaita"
                        ],
                        "es": [
                            "mirilla"
                        ],
                        "it": [
                            "occhiello"
                        ],
                        "nl": [
                            "kijkgat"
                        ],
                        "no": [
                            "kikkhull",
                            "judas\u00f8ye"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuk\u00e1tko"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "jud\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jud\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Judean"
                        ],
                        "es": [
                            "judeo"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00fadai"
                        ],
                        "it": [
                            "giudite"
                        ],
                        "lt": [
                            "Jud\u0117jos"
                        ],
                        "nl": [
                            "Judeaans"
                        ],
                        "pt": [
                            "judeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jud\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "jud\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "jud\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "jud\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "jud\u00e9it\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Jewishness"
                        ],
                        "es": [
                            "judeidad"
                        ],
                        "id": [
                            "keyahudian"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30c0\u30e4\u6027"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cydostwo"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eidovstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "jud\u00e9it\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "jud\u00e9it\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "jud\u00e9o-espagnol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Spanish"
                        ],
                        "ca": [
                            "judeocastell\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "judeoespa\u00f1ol"
                        ],
                        "fi": [
                            "juutalaisespanja"
                        ],
                        "tr": [
                            "Yahudi \u0130spanyolcas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}