{
    "kuduro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kuduro",
                            "kuduru"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u062f\u0648\u0631\u0648"
                        ],
                        "es": [
                            "kuduro"
                        ],
                        "it": [
                            "kuduro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30c9\u30a5\u30fc\u30ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuduro"
                        ],
                        "pt": [
                            "kuduro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kuduro": [
                    "Singulier"
                ],
                "kuduros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "kudurru": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kudurru"
                        ],
                        "en": [
                            "kudurru"
                        ],
                        "es": [
                            "kudurru"
                        ],
                        "hu": [
                            "kudurru"
                        ],
                        "nl": [
                            "kudurru"
                        ],
                        "pl": [
                            "kudurru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0434\u0443\u0440\u0440\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kudurru": [
                    "Singulier"
                ],
                "kudurrus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "kuhli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pangio kuhlii"
                        ],
                        "de": [
                            "Geflecktes Dornauge"
                        ],
                        "en": [
                            "kuhli loach"
                        ],
                        "fi": [
                            "piikkisilm\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1rduccs\u00edk"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30fc\u30ea\u30fc\u30ed\u30fc\u30c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "indische modderkruiper"
                        ],
                        "no": [
                            "kuhli\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "piskorek Kuhla",
                            "cierniooczek Kuhla"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobrinha kuhli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044e\u0447\u0435\u0433\u043b\u0430\u0437\u044b\u0439 \u0432\u044c\u044e\u043d \u043a\u044e\u043b\u044f",
                            "\u0430\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0444\u0442\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0441 \u043a\u044e\u043b\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u013a\u017e \u0161ikmop\u00e1sy",
                            "p\u013a\u017e prie\u010dnopruhovan\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "kuhli\u00e5l"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 ch\u1ea1ch r\u1eafn kuhli",
                            "c\u00e1 ch\u1ea1ch r\u1eafn culi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kuhli": [
                    "Singulier"
                ],
                "kuhlis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "kumquat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fortunella"
                        ],
                        "de": [
                            "kumquat"
                        ],
                        "en": [
                            "kumquat",
                            "cumquat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u6a58",
                            "\u91d1\u67d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uade4"
                        ],
                        "es": [
                            "kumquat",
                            "quinoto"
                        ],
                        "eo": [
                            "fortunelo",
                            "kumkvato"
                        ],
                        "gl": [
                            "kumquat"
                        ],
                        "it": [
                            "kumquat",
                            "mandarino cinese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u67d1"
                        ],
                        "nl": [
                            "kumquat"
                        ],
                        "pl": [
                            "kumkwat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043c\u043a\u0432\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kumquat": [
                    "Singulier"
                ],
                "kumquats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "kung-fu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Art martial chinois\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kung fu"
                        ],
                        "en": [
                            "kung fu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0646\u062c \u0641\u0648"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529f\u592b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucff5\ud6c4"
                        ],
                        "da": [
                            "kungfu"
                        ],
                        "es": [
                            "fu"
                        ],
                        "eo": [
                            "kungfuo"
                        ],
                        "et": [
                            "fu"
                        ],
                        "fi": [
                            "kungfu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03b3\u03ba \u03c6\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e0\u05d2 \u05e4\u05d5"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30d5\u30fc",
                            "\u529f\u592b"
                        ],
                        "lt": [
                            "kung fu"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "kungfu"
                        ],
                        "no": [
                            "kung fu"
                        ],
                        "pl": [
                            "fu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443"
                        ],
                        "sk": [
                            "fu"
                        ],
                        "sl": [
                            "kung fu"
                        ],
                        "sv": [
                            "kung fu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u043d\u0444\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4ng phu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "kurde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "ku",
                            "kur"
                        ],
                        "en": [
                            "Kurdish"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00fcrd dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "kurduera",
                            "kurdu"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurdi"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "ku": [
                            "Kurd",
                            "kurd\u00ee",
                            "\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kurdisch"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurdiska"
                        ],
                        "tr": [
                            "K\u00fcrt\u00e7e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Kurdish"
                        ],
                        "br": [
                            "kurd"
                        ],
                        "es": [
                            "kurdo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurd\u00ee",
                            "\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "Kurdisch"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u062f\u06cc"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurdsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kurde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "kurdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Kurde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Kurd"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00fcrd"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurdo",
                            "kurdino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurdi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03bf\u03cd\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2",
                            "\u039a\u03bf\u03cd\u03c1\u03b4\u03b7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30eb\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0434"
                        ],
                        "ku": [
                            "kurd"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u062f"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurd"
                        ],
                        "tr": [
                            "K\u00fcrt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Kurde": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Kurdes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "kurtosis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Statistiques) Mesure de l\u2019aplatissement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00f6lbung"
                        ],
                        "en": [
                            "kurtosis"
                        ],
                        "es": [
                            "curtosis"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05e0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "lapults\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "curtosi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c16\u5ea6"
                        ],
                        "nl": [
                            "kurtosis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u06cc\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurtoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "curtose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "su": [
                            "kurtosis"
                        ],
                        "sv": [
                            "kurtosis"
                        ],
                        "cs": [
                            "koeficient \u0161pi\u010datosti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "kuru": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuru"
                        ],
                        "en": [
                            "kuru"
                        ],
                        "bg": [
                            "k\u0443\u0440\u0443"
                        ],
                        "ca": [
                            "kuru"
                        ],
                        "es": [
                            "kuru"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuruo"
                        ],
                        "it": [
                            "kuru"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuru"
                        ],
                        "pt": [
                            "kuru"
                        ],
                        "sv": [
                            "kuru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kuru": [
                    "Singulier"
                ],
                "kurus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "kylix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kylix"
                        ],
                        "en": [
                            "kylix"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00edlix",
                            "c\u00edlica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03bb\u03b9\u03be"
                        ],
                        "it": [
                            "kylix"
                        ],
                        "cs": [
                            "kylix"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "kyrielle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "series",
                            "string"
                        ],
                        "br": [
                            "aradennad"
                        ],
                        "es": [
                            "retah\u00edla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03b2\u03b1\u03c4\u03cc",
                            "\u03c4\u03c3\u03bf\u03cd\u03c1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "litanio"
                        ],
                        "it": [
                            "sfilza",
                            "sequela"
                        ],
                        "la": [
                            "cantilena"
                        ],
                        "nl": [
                            "waslijst"
                        ],
                        "pt": [
                            "cantilena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kyrielle": [
                    "Singulier"
                ],
                "kyrielles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "kyste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zyste"
                        ],
                        "en": [
                            "cyst"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u064a\u0633\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "quist"
                        ],
                        "es": [
                            "quiste"
                        ],
                        "eo": [
                            "kisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "kisto"
                        ],
                        "it": [
                            "cisti"
                        ],
                        "nl": [
                            "kyste"
                        ],
                        "oc": [
                            "quist",
                            "quiste"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisto",
                            "quisto"
                        ],
                        "ro": [
                            "chist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "cysta"
                        ],
                        "cs": [
                            "cysta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "kyste": [
                    "Singulier"
                ],
                "kystes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "kyudo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kyudo"
                        ],
                        "en": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044e\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f13\u9053"
                        ],
                        "es": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "et": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05d5\u05d3\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "kj\u00fad\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f13\u9053"
                        ],
                        "ms": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u044e\u0434\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyudo"
                        ],
                        "tr": [
                            "kyudo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "laborantin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laborant",
                            "Chemielaborant"
                        ],
                        "en": [
                            "laboratory technician",
                            "lab tech",
                            "lab assistant"
                        ],
                        "it": [
                            "laboratorista",
                            "laborantina"
                        ],
                        "no": [
                            "laborant"
                        ],
                        "sv": [
                            "laborant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laborantin": [
                    "Singulier"
                ],
                "laborantins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laboratoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laboratorium"
                        ],
                        "en": [
                            "laboratory",
                            "lab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0645\u0644",
                            "\u0645\u062e\u0628\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "laborategi"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "br": [
                            "arnodva"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "laboratori"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b9e\u9a8c\u5ba4"
                        ],
                        "da": [
                            "laboratorium"
                        ],
                        "es": [
                            "laboratorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "laboratorio"
                        ],
                        "et": [
                            "labor"
                        ],
                        "fi": [
                            "laboratorio"
                        ],
                        "fy": [
                            "laboratoarium"
                        ],
                        "cy": [
                            "labordy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "laborat\u00f3rium"
                        ],
                        "io": [
                            "laboratorio"
                        ],
                        "is": [
                            "ranns\u00f3knarstof"
                        ],
                        "it": [
                            "laboratorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7814\u7a76\u6240"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u0442\u0445\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "laboratorium"
                        ],
                        "no": [
                            "lab",
                            "laboratorium"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0632\u0645\u0627\u06cc\u0634\u06af\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "laboratorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "laborat\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "laborat\u00f3rium"
                        ],
                        "sl": [
                            "laboratorij"
                        ],
                        "sv": [
                            "laboratorium"
                        ],
                        "sw": [
                            "maabara"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "laborato\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "laboratuvar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laboratoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "laboratoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laborieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui travaille beaucoup, qui aime le travail.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arbeitsam",
                            "emsig"
                        ],
                        "en": [
                            "hardworking"
                        ],
                        "ca": [
                            "treballador"
                        ],
                        "da": [
                            "flittig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arbeidsaam"
                        ],
                        "de": [
                            "arbeitsam",
                            "gesch\u00e4ftig",
                            "beflissen",
                            "emsig",
                            "flei\u00dfig",
                            "geflissentlich",
                            "strebsam",
                            "m\u00fchselig"
                        ],
                        "ca": [
                            "labori\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52e4\u594b"
                        ],
                        "es": [
                            "laborioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "peniga",
                            "laborema",
                            "diligenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "arbei\u00f0ssamur",
                            "\u00ed\u00f0in",
                            "hugag\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahkera"
                        ],
                        "fy": [
                            "krigel",
                            "warber"
                        ],
                        "hu": [
                            "szorgalmas"
                        ],
                        "io": [
                            "laboroza"
                        ],
                        "it": [
                            "attivo",
                            "laborioso"
                        ],
                        "ms": [
                            "giat"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeilijk",
                            "moeitevol",
                            "moeizaam",
                            "zuur",
                            "zwaar",
                            "arbeidzaam",
                            "ijverig",
                            "nijver",
                            "vlijtig",
                            "werkzaam",
                            "naarstig"
                        ],
                        "pl": [
                            "pracowity",
                            "pilny"
                        ],
                        "pt": [
                            "laborioso",
                            "operoso",
                            "trabalhador",
                            "aplicado",
                            "ass\u00edduo",
                            "diligente",
                            "esfor\u00e7ado"
                        ],
                        "ro": [
                            "harnic"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbetsam",
                            "m\u00f6dosam",
                            "besv\u00e4rlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "mas\u00edpag"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bln\u00fd",
                            "pracovit\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131\u015fkan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laborieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "laborieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "labour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cultivation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u062b"
                        ],
                        "br": [
                            "labour"
                        ],
                        "co": [
                            "lavoru"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynt\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "plugo"
                        ],
                        "ku": [
                            "cot"
                        ],
                        "cs": [
                            "orba",
                            "or\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ift s\u00fcrmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcherwaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "labour": [
                    "Singulier"
                ],
                "labours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "labourer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remuer, retourner la terre en formant des sillons avec la charrue, la houe, et autres instruments aratoires\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beackern",
                            "pfl\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "to plough"
                        ],
                        "br": [
                            "arat"
                        ],
                        "co": [
                            "lavur\u00e0",
                            "sulc\u00e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "plugi"
                        ],
                        "fi": [
                            "aurata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "membajak"
                        ],
                        "ia": [
                            "arar"
                        ],
                        "it": [
                            "arare"
                        ],
                        "oc": [
                            "laborar",
                            "laurar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ara",
                            "s\u0103pa"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00f6ja"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcrmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "arar",
                            "labrar"
                        ],
                        "io": [
                            "plugar"
                        ],
                        "la": [
                            "arare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ploegen"
                        ],
                        "sv": [
                            "dragga"
                        ],
                        "cs": [
                            "orat",
                            "zorat",
                            "r\u00fdt",
                            "zr\u00fdt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "laboureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(D\u00e9suet) Ouvrier agricole sp\u00e9cialement employ\u00e9 pour le labourage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "laborari"
                        ],
                        "es": [
                            "labrador",
                            "labriego"
                        ],
                        "id": [
                            "pembajak"
                        ],
                        "it": [
                            "aratore"
                        ],
                        "pt": [
                            "lavrador"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bauer"
                        ],
                        "en": [
                            "peasant",
                            "countryman",
                            "yokel"
                        ],
                        "ca": [
                            "camperol"
                        ],
                        "da": [
                            "bonde",
                            "landmand"
                        ],
                        "es": [
                            "campesino",
                            "labrador",
                            "aldeano"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3ndi"
                        ],
                        "fy": [
                            "boer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f3ndi"
                        ],
                        "it": [
                            "contadino"
                        ],
                        "la": [
                            "agoris"
                        ],
                        "nl": [
                            "boer",
                            "landman"
                        ],
                        "no": [
                            "bonde"
                        ],
                        "pt": [
                            "campon\u00eas",
                            "fazendeiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "bonde"
                        ],
                        "tl": [
                            "magsasak\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laboureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "laboureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "labrador": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Labrador",
                            "labrador"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "eo": [
                            "labradoro"
                        ],
                        "no": [
                            "labrador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "labrador"
                        ],
                        "cs": [
                            "labrador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "labrador": [
                    "Singulier"
                ],
                "labradors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "labradorite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "labradoriet"
                        ],
                        "de": [
                            "Labradorit"
                        ],
                        "en": [
                            "labradorite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0628\u0631\u0627\u062f\u0648\u0631\u064a\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053c\u0561\u0562\u0580\u0561\u0564\u0578\u0580"
                        ],
                        "ca": [
                            "labradorita"
                        ],
                        "es": [
                            "labradorita"
                        ],
                        "fi": [
                            "labradoriitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "labradorita"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d0\u10d1\u10e0\u10d0\u10d3\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b2\u03c1\u03b1\u03b4\u03bf\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d1\u05e8\u05d3\u05d5\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "labradorit"
                        ],
                        "it": [
                            "labradorite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u9577\u77f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "labradors"
                        ],
                        "lt": [
                            "labradoritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "labradoriet"
                        ],
                        "no": [
                            "labrador",
                            "labradoritt",
                            "labradoritt"
                        ],
                        "uz": [
                            "labrador"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u0628\u0631\u0627\u062f\u0648\u0631\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "labrador"
                        ],
                        "pt": [
                            "labradorite"
                        ],
                        "ro": [
                            "labradorit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0440\u0438\u0442",
                            "\u043b\u0430\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "labradorit"
                        ],
                        "sl": [
                            "labradorit"
                        ],
                        "sv": [
                            "Labradorit"
                        ],
                        "cs": [
                            "labradorit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0440\u0430\u0434\u043e\u0440\u0438\u0442",
                            "\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "labradorit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "labradorite": [
                    "Singulier"
                ],
                "labradorites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "labyrinthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Labyrinth"
                        ],
                        "en": [
                            "labyrinth",
                            "maze"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0561\u0562\u056b\u0580\u056b\u0576\u0569\u0578\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "abuzetez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "laberint",
                            "d\u00e8dal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ff7\u5bae"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub85c"
                        ],
                        "es": [
                            "laberinto"
                        ],
                        "eo": [
                            "labirinto"
                        ],
                        "fi": [
                            "labyrintti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b2\u03cd\u03c1\u03b9\u03bd\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "labirintus"
                        ],
                        "io": [
                            "labirinto"
                        ],
                        "id": [
                            "labirin"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6lundarh\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "labirinto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ff7\u8def",
                            "\u8ff7\u5bae"
                        ],
                        "nl": [
                            "doolhof",
                            "labyrint"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "labirynt"
                        ],
                        "pt": [
                            "labirinto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "labyrint",
                            "bludi\u0161t\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "labirent"
                        ],
                        "wa": [
                            "labrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "labyrinthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "labyrinthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "labyrinthique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En forme de labyrinthe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "labyrinthine",
                            "labyrinthal",
                            "mazy",
                            "mazelike"
                        ],
                        "es": [
                            "laber\u00edntico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b2\u03c5\u03c1\u03b9\u03bd\u03b8\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b4\u03b1\u03b9\u03b4\u03b1\u03bb\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2",
                            "\u03bb\u03b1\u03b2\u03c5\u03c1\u03b9\u03bd\u03b8\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "labirintico"
                        ],
                        "cs": [
                            "labyrintov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "labyrinthique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "labyrinthiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "labyrinthodonte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Labyrinthodontia"
                        ],
                        "de": [
                            "Labyrinthodontier"
                        ],
                        "en": [
                            "toothed"
                        ],
                        "es": [
                            "laberintodonte"
                        ],
                        "it": [
                            "labirintodonte"
                        ],
                        "nl": [
                            "labyrinthodonta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "labyrinthodonte": [
                    "Singulier"
                ],
                "labyrinthodontes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue d\u2019eau entour\u00e9e de terres",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meer",
                            "pan"
                        ],
                        "sq": [
                            "liqen"
                        ],
                        "de": [
                            "See"
                        ],
                        "en": [
                            "lake",
                            "loch",
                            "mere"
                        ],
                        "ang": [
                            "lagu",
                            "mere"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062d\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "ib\u00f3n",
                            "laco"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u056b\u0573"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6l"
                        ],
                        "eu": [
                            "zingira",
                            "aintzira",
                            "laku"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "jezero"
                        ],
                        "br": [
                            "lenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0437\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "llac"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e56",
                            "\u6e56\u6cca"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\uc218"
                        ],
                        "kw": [
                            "lyn"
                        ],
                        "hr": [
                            "jezero"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "lago"
                        ],
                        "eo": [
                            "lago"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00e4rv"
                        ],
                        "fo": [
                            "vatn"
                        ],
                        "fj": [
                            "drano"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "mar"
                        ],
                        "gd": [
                            "loch"
                        ],
                        "ga": [
                            "loch"
                        ],
                        "gl": [
                            "lago"
                        ],
                        "cy": [
                            "llyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10d1\u10d0",
                            "\u10ec\u10e7\u10d0\u10da\u10e1\u10d0\u10ea\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03af\u03bc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5\u0ab0"
                        ],
                        "hsb": [
                            "j\u011bzor"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d2\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "lago"
                        ],
                        "id": [
                            "danau"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "vatn"
                        ],
                        "it": [
                            "lago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e56"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "derya\u00e7e",
                            "gol"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eab\u0e99\u0ead\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "lacus"
                        ],
                        "lv": [
                            "ezers"
                        ],
                        "lt": [
                            "e\u017eeras"
                        ],
                        "ms": [
                            "tasik"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d15"
                        ],
                        "mg": [
                            "farihy"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127adira",
                            "lag"
                        ],
                        "mi": [
                            "roto"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "meer",
                            "plas",
                            "waterplas"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "innsj\u00f8",
                            "innsj\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "lac"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u06c1"
                        ],
                        "uz": [
                            "ko\u02bbl"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a32"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u06cc\u0627\u0686\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "jezioro"
                        ],
                        "pt": [
                            "lago"
                        ],
                        "ro": [
                            "lac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0437\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u043e",
                            "jezero"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazero"
                        ],
                        "sl": [
                            "jezero"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00f6",
                            "insj\u00f6"
                        ],
                        "sw": [
                            "ziwa",
                            "jito",
                            "majito"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u04ef\u043b"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "jezero"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e32\u0e1a",
                            "\u0e17\u0e30\u0e40\u0e25\u0e2a\u0e32\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6l"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00f6l"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0437\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed3"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05e2\u05e8\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lac": [
                    "Singulier"
                ],
                "lacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tie up",
                            "lace up"
                        ],
                        "br": [
                            "lasa\u00f1",
                            "lasi\u00f1"
                        ],
                        "no": [
                            "knytte",
                            "sn\u00f8re"
                        ],
                        "oc": [
                            "cordelar",
                            "la\u00e7ar"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011flamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lacet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cordon ferr\u00e9 pour serrer un v\u00eatement.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuhband",
                            "Schnur",
                            "Schn\u00fcrsenkel"
                        ],
                        "en": [
                            "shoelace",
                            "lace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u064a\u0637",
                            "\u0632\u0645\u0627\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "las"
                        ],
                        "ca": [
                            "lla\u00e7"
                        ],
                        "co": [
                            "stragliere",
                            "pintaculu"
                        ],
                        "da": [
                            "skob\u00e5nd"
                        ],
                        "es": [
                            "cord\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "lissa",
                            "sn\u00f3rur",
                            "sn\u00f8ri"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauha"
                        ],
                        "fy": [
                            "skuonfiter",
                            "fiter"
                        ],
                        "gd": [
                            "barrall"
                        ],
                        "io": [
                            "laco"
                        ],
                        "it": [
                            "stringa",
                            "laccio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoenveter",
                            "nestel",
                            "veter",
                            "rijgveter"
                        ],
                        "oc": [
                            "la\u00e7",
                            "sedon",
                            "cord\u00e8la",
                            "cordon"
                        ],
                        "pl": [
                            "sznurowad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "atacador",
                            "cadar\u00e7o",
                            "cord\u00e3o",
                            "cordel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043d\u0443\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skoband",
                            "skosn\u00f6re"
                        ],
                        "cs": [
                            "tkani\u010dka",
                            "tkanice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lacet": [
                    "Singulier"
                ],
                "lacets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e2che": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Non serr\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "loose",
                            "loosened"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub298\uc5b4\uc9c4",
                            "\ub298\uc5b4\uc9c4"
                        ],
                        "es": [
                            "lacio",
                            "suelto",
                            "holgado"
                        ],
                        "io": [
                            "laxa"
                        ],
                        "it": [
                            "lasso",
                            "molle"
                        ],
                        "nl": [
                            "los",
                            "ongebonden"
                        ],
                        "pt": [
                            "frouxo"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "uvoln\u011bn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui manque de courage",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lafhartig"
                        ],
                        "en": [
                            "coward",
                            "gutless"
                        ],
                        "ca": [
                            "covard"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac81\ub9ce\uc740"
                        ],
                        "da": [
                            "fej"
                        ],
                        "es": [
                            "cobarde"
                        ],
                        "oc": [
                            "coard"
                        ],
                        "pt": [
                            "covarde"
                        ],
                        "sv": [
                            "feg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9prisable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verzagt",
                            "gemein",
                            "infam"
                        ],
                        "en": [
                            "abject",
                            "depraved",
                            "ignoble",
                            "low",
                            "lowlife",
                            "mean",
                            "sordid",
                            "vile"
                        ],
                        "ca": [
                            "vil"
                        ],
                        "es": [
                            "infame",
                            "vil"
                        ],
                        "nl": [
                            "laf",
                            "gemeen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desprez\u00edvel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moedeloos"
                        ],
                        "de": [
                            "verzagt"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3mansligur"
                        ],
                        "io": [
                            "laxa"
                        ],
                        "it": [
                            "depresso",
                            "triste"
                        ],
                        "nl": [
                            "moedeloos",
                            "laf",
                            "gemeen",
                            "infaam",
                            "laag",
                            "laaghartig",
                            "schunnig",
                            "vuig",
                            "laf"
                        ],
                        "sv": [
                            "modl\u00f6s",
                            "nedrig"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00e7ak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e2che": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e2ches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e2chet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feigheit"
                        ],
                        "en": [
                            "cowardice",
                            "funk"
                        ],
                        "br": [
                            "laoskoni"
                        ],
                        "da": [
                            "fejghed"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkura\u011do"
                        ],
                        "fy": [
                            "leffens"
                        ],
                        "io": [
                            "senkurajeso"
                        ],
                        "id": [
                            "kepengecutan"
                        ],
                        "it": [
                            "codardia"
                        ],
                        "nl": [
                            "lafheid",
                            "lafhartigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobardia",
                            "covardia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e2chet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e2chet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laconique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lakonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "laconic",
                            "laconical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u062a\u0636\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b80\u6d01"
                        ],
                        "eo": [
                            "lakona"
                        ],
                        "ga": [
                            "abartha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03ba\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "laconico",
                            "laconica"
                        ],
                        "la": [
                            "breviloquens",
                            "breviloquus"
                        ],
                        "pt": [
                            "lac\u00f4nico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "lakonisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laconique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "laconiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lacrymal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport aux larmes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lachrymal"
                        ],
                        "ca": [
                            "llagrimal"
                        ],
                        "es": [
                            "lacrimal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03ba\u03c1\u03c5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lacrimale"
                        ],
                        "oc": [
                            "lagremal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lacrymal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lacrymaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lacrymale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lacrymales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lacrymog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lachrymatory",
                            "tear"
                        ],
                        "eo": [
                            "larmiga"
                        ],
                        "it": [
                            "lacrimogeno"
                        ],
                        "nl": [
                            "traangas"
                        ],
                        "cs": [
                            "slzn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lacrymog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lacrymog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lactarius"
                        ],
                        "de": [
                            "Milchlinge"
                        ],
                        "en": [
                            "cap",
                            "milkcap"
                        ],
                        "eu": [
                            "esnegorri"
                        ],
                        "co": [
                            "lattaghjolu"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryzec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "lactaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "LCT",
                            "LAC",
                            "LPH",
                            "LPH1"
                        ],
                        "de": [
                            "Lactase"
                        ],
                        "en": [
                            "lactase"
                        ],
                        "es": [
                            "lactasa"
                        ],
                        "it": [
                            "lattasi"
                        ],
                        "sv": [
                            "laktas"
                        ],
                        "cs": [
                            "lakt\u00e1za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactase": [
                    "Singulier"
                ],
                "lactases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lact\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au lait\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "milky"
                        ],
                        "es": [
                            "lacteado",
                            "l\u00e1cteo"
                        ],
                        "io": [
                            "laktala"
                        ],
                        "it": [
                            "latteo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043b\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lact\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lact\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lact\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lact\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lactic"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1ctico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lattico",
                            "lattica"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e9\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lactiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactobacille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lactobacillus"
                        ],
                        "en": [
                            "s bacillus"
                        ],
                        "es": [
                            "lactobacilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "laktobacilo"
                        ],
                        "it": [
                            "lattobacillo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactobacille": [
                    "Singulier"
                ],
                "lactobacilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laktogenese"
                        ],
                        "en": [
                            "lactogenesis"
                        ],
                        "es": [
                            "lactog\u00e9nesis"
                        ],
                        "it": [
                            "lattogenesi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "lactogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lactone"
                        ],
                        "en": [
                            "lactone"
                        ],
                        "es": [
                            "lactona"
                        ],
                        "it": [
                            "lattone"
                        ],
                        "nl": [
                            "lacton"
                        ],
                        "pl": [
                            "laktony"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactone": [
                    "Singulier"
                ],
                "lactones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Milchzucker"
                        ],
                        "en": [
                            "lactose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e73\u7cd6"
                        ],
                        "da": [
                            "laktose"
                        ],
                        "es": [
                            "lactosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "laktozo",
                            "laktosukero"
                        ],
                        "fi": [
                            "laktoosi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03cc\u03b6\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e7\u05d8\u05d5\u05d6"
                        ],
                        "io": [
                            "laktozo"
                        ],
                        "is": [
                            "lakt\u00f3si"
                        ],
                        "it": [
                            "lattosio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30af\u30c8\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "laktoz\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "lactose"
                        ],
                        "no": [
                            "laktose"
                        ],
                        "pl": [
                            "laktoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "lactose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lakt\u00f3za"
                        ],
                        "sv": [
                            "laktos"
                        ],
                        "tr": [
                            "laktoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactose": [
                    "Singulier"
                ],
                "lactoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lactos\u00e9rum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cheese whey",
                            "lactoserum"
                        ],
                        "eo": [
                            "selakto"
                        ],
                        "it": [
                            "siero di latte"
                        ],
                        "la": [
                            "serum"
                        ],
                        "nl": [
                            "wei"
                        ],
                        "sv": [
                            "vassla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lactos\u00e9rum": [
                    "Singulier"
                ],
                "lactos\u00e9rums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lacune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace vide, solution de continuit\u00e9 dans un corps ou dans une s\u00e9rie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lacuna"
                        ],
                        "eu": [
                            "hutsune"
                        ],
                        "ca": [
                            "llacuna"
                        ],
                        "hr": [
                            "praznina"
                        ],
                        "es": [
                            "laguna"
                        ],
                        "no": [
                            "lakune"
                        ],
                        "oc": [
                            "lacuna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Interruption, vide dans le texte d\u2019un auteur, dans le corps d\u2019un ouvrage, etc.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lacuna"
                        ],
                        "ca": [
                            "llacuna"
                        ],
                        "hr": [
                            "propust"
                        ],
                        "es": [
                            "laguna"
                        ],
                        "no": [
                            "lakune"
                        ],
                        "oc": [
                            "lacuna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lacune": [
                    "Singulier"
                ],
                "lacunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lacustre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lacustrian",
                            "lacustrine"
                        ],
                        "es": [
                            "lacustre"
                        ],
                        "eo": [
                            "laga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03bd\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "lagala"
                        ],
                        "it": [
                            "lacustre"
                        ],
                        "pl": [
                            "jeziorny"
                        ],
                        "pt": [
                            "lacustre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0437\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "jezerski"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazern\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "jezerski"
                        ],
                        "cs": [
                            "jezern\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lacustre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lacustres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ladinien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ladinium"
                        ],
                        "en": [
                            "Ladinian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ladini\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Ladiniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ladin"
                        ],
                        "it": [
                            "Ladinico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ladinien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ladyn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ladre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avare",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "lovr"
                        ],
                        "fi": [
                            "kitupiikki"
                        ],
                        "la": [
                            "avarus"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrek",
                            "gierigaard"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ladre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ladres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lagon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lagune"
                        ],
                        "en": [
                            "lagoon"
                        ],
                        "da": [
                            "lagune"
                        ],
                        "es": [
                            "laguna",
                            "albufera"
                        ],
                        "it": [
                            "laguna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lagune"
                        ],
                        "no": [
                            "lagune"
                        ],
                        "oc": [
                            "lagon"
                        ],
                        "pl": [
                            "laguna"
                        ],
                        "pt": [
                            "laguna",
                            "albufeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "lagun\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "laguna"
                        ],
                        "sv": [
                            "lagun"
                        ],
                        "cs": [
                            "laguna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lagon": [
                    "Singulier"
                ],
                "lagons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lagop\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lagopus"
                        ],
                        "de": [
                            "Schneehuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "ptarmigan",
                            "white grouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0641\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "brugyar"
                        ],
                        "da": [
                            "rype"
                        ],
                        "es": [
                            "lag\u00f3podo",
                            "perdiz nival",
                            "perdiz blanca"
                        ],
                        "eo": [
                            "lagopo"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00fdpa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiiruna",
                            "riekko"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3fajd"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u14a1\u148b\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "pernice bianca"
                        ],
                        "lv": [
                            "baltirbe"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017evyr\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "neeuwhoen"
                        ],
                        "no": [
                            "rype"
                        ],
                        "pl": [
                            "pardwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "lag\u00f3pode"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "sne\u017enica",
                            "\u0441\u043d\u0435\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ripa"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011blokur"
                        ],
                        "tr": [
                            "kar kekli\u011fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lagop\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "lagop\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lagune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lagune"
                        ],
                        "en": [
                            "lagoon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0433\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "albufera",
                            "llacuna"
                        ],
                        "da": [
                            "lagune",
                            "strands\u00f8",
                            "nor"
                        ],
                        "es": [
                            "albufera",
                            "laguna",
                            "lago de atol\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "laguno"
                        ],
                        "fi": [
                            "laguuni"
                        ],
                        "io": [
                            "laguno"
                        ],
                        "it": [
                            "laguna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lagune",
                            "kustmeer"
                        ],
                        "no": [
                            "lagune"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00f2na",
                            "nausa",
                            "palun",
                            "laguna"
                        ],
                        "pl": [
                            "laguna"
                        ],
                        "pt": [
                            "laguna"
                        ],
                        "sl": [
                            "laguna"
                        ],
                        "sv": [
                            "lagun"
                        ],
                        "cs": [
                            "laguna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lagune": [
                    "Singulier"
                ],
                "lagunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lahute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lahut\u00eb",
                            "lahuta"
                        ],
                        "de": [
                            "Gusle"
                        ],
                        "en": [
                            "gusle"
                        ],
                        "bs": [
                            "gusle"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u043ba"
                        ],
                        "ca": [
                            "gusle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u65af\u723e"
                        ],
                        "hr": [
                            "gusle"
                        ],
                        "es": [
                            "guzla"
                        ],
                        "fi": [
                            "gusle",
                            "gusla",
                            "lahuta"
                        ],
                        "hu": [
                            "guzle",
                            "guzla"
                        ],
                        "it": [
                            "gusla",
                            "gusle"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u043ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "gusle"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119\u015ble"
                        ],
                        "pt": [
                            "guzla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u043b\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u043b\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "gusle"
                        ],
                        "sk": [
                            "gusle"
                        ],
                        "sv": [
                            "gusle"
                        ],
                        "cs": [
                            "gusle"
                        ],
                        "tr": [
                            "gusla",
                            "gusle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lahute": [
                    "Singulier"
                ],
                "lahutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "la\u00efc": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Religion) ne faisant pas partie d\u2019une institution religieuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weltlich"
                        ],
                        "en": [
                            "secular",
                            "lay"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "laico"
                        ],
                        "cs": [
                            "laick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "la\u00efc": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "la\u00efcs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "la\u00efque": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "la\u00efques": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "la\u00eeche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Segge"
                        ],
                        "en": [
                            "sedge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0627\u062f\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "br": [
                            "hesk"
                        ],
                        "da": [
                            "star"
                        ],
                        "es": [
                            "jisca",
                            "carrizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karekso"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarahein\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sigge"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "sala",
                            "carice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83c5"
                        ],
                        "nl": [
                            "zegge"
                        ],
                        "pl": [
                            "turzyca"
                        ],
                        "pt": [
                            "carri\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "starr"
                        ],
                        "cs": [
                            "ost\u0159ice"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayak otu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "la\u00eeche": [
                    "Singulier"
                ],
                "la\u00eeches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "la\u00efcit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "secularism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e16\u4fd7\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uc18d\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "laicidad",
                            "laicismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maallikkous"
                        ],
                        "cy": [
                            "seciwlariaeth"
                        ],
                        "hu": [
                            "szekularizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "laikeso"
                        ],
                        "it": [
                            "laicit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e16\u4fd7\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "oc": [
                            "la\u00efcitat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "la\u00efcit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "la\u00efcit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laid": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a quelque d\u00e9faut qui se remarque dans les proportions",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lelik"
                        ],
                        "de": [
                            "h\u00e4sslich",
                            "\u00fcbel",
                            "b\u00f6sartig"
                        ],
                        "en": [
                            "ugly",
                            "mean",
                            "nasty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u064a\u062d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleig"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubabb\uc0dd\uae34",
                            "\ucd94\ud55c"
                        ],
                        "da": [
                            "grim"
                        ],
                        "es": [
                            "feo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbela"
                        ],
                        "fo": [
                            "lj\u00f3tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruma"
                        ],
                        "fy": [
                            "lilk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00fanya",
                            "ronda"
                        ],
                        "io": [
                            "leda"
                        ],
                        "ia": [
                            "fede"
                        ],
                        "is": [
                            "lj\u00f3tur"
                        ],
                        "it": [
                            "brutto"
                        ],
                        "la": [
                            "turpis"
                        ],
                        "lv": [
                            "negl\u012bts"
                        ],
                        "ms": [
                            "buruk",
                            "jelek"
                        ],
                        "nl": [
                            "lelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "heslig",
                            "stygg"
                        ],
                        "oc": [
                            "laid",
                            "lag"
                        ],
                        "pl": [
                            "brzydki",
                            "szpetny"
                        ],
                        "pt": [
                            "feio",
                            "hediondo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ur\u00e2t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0440\u043e\u0434\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ful"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00e1ngit"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u0161kliv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7irkin"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u1ea5u x\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "laid",
                            "m\u00e5fotou",
                            "m\u00e5stitch\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est d\u00e9sagr\u00e9able \u00e0 voir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4sslich",
                            "schlecht"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezain",
                            "itsusi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd94\ud55c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0441\u049b\u044b\u043d\u0441\u044b\u0437",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0456\u043a\u0441\u0456\u0437",
                            "\u0430\u0436\u0430\u0440\u0441\u044b\u0437",
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043f\u0441\u0456\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "negl\u012bts"
                        ],
                        "pt": [
                            "feio",
                            "feia",
                            "feios",
                            "feias"
                        ],
                        "wa": [
                            "laid"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est d\u00e9shonn\u00eate, contraire \u00e0 la biens\u00e9ance, au devoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u919c\u964b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd94\uc7a1\ud55c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0434\u0435\u043f\u0441\u0456\u0437"
                        ],
                        "wa": [
                            "laid",
                            "m\u00e5honteus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laid": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "laids": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "laide": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "laides": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "laideron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vogelscheuche"
                        ],
                        "en": [
                            "dog"
                        ],
                        "it": [
                            "scorfano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30b9",
                            "\u4e0d\u7d30\u5de5"
                        ],
                        "oc": [
                            "galz\u00e8bre"
                        ],
                        "pl": [
                            "paskuda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laideron": [
                    "Singulier"
                ],
                "laiderons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laideur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est laid\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ugliness",
                            "hideousness"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbeleco"
                        ],
                        "br": [
                            "divalavded"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c7\u03ae\u03bc\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "bruttezza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u919c\u3055",
                            "\u4e0d\u5668\u91cf"
                        ],
                        "pt": [
                            "feiura"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erednost",
                            "\u0161karedost",
                            "o\u0161klivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laideur": [
                    "Singulier"
                ],
                "laideurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wildsau",
                            "Bache"
                        ],
                        "en": [
                            "wild sow"
                        ],
                        "br": [
                            "gwiz ouez"
                        ],
                        "hr": [
                            "veprica"
                        ],
                        "es": [
                            "jabalina"
                        ],
                        "eo": [
                            "aprino"
                        ],
                        "io": [
                            "apro"
                        ],
                        "it": [
                            "cinghialessa"
                        ],
                        "la": [
                            "apra"
                        ],
                        "nl": [
                            "wilde zeug"
                        ],
                        "oc": [
                            "singlaressa"
                        ],
                        "pl": [
                            "maciora"
                        ],
                        "pt": [
                            "javalina"
                        ],
                        "sv": [
                            "vildssvinssugga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laie": [
                    "Singulier"
                ],
                "laies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poil de certains animaux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wol"
                        ],
                        "de": [
                            "Wolle"
                        ],
                        "en": [
                            "wool"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u0641"
                        ],
                        "an": [
                            "lana"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0578\u0582\u0580\u0564"
                        ],
                        "ast": [
                            "llana"
                        ],
                        "ay": [
                            "arwa"
                        ],
                        "az": [
                            "yun"
                        ],
                        "eu": [
                            "artile"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u045e\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "vuna"
                        ],
                        "br": [
                            "gloan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u043b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "llana"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\ubaa8",
                            "\uc591\ud138"
                        ],
                        "co": [
                            "lana"
                        ],
                        "hr": [
                            "vuna"
                        ],
                        "da": [
                            "uld"
                        ],
                        "es": [
                            "lana"
                        ],
                        "eo": [
                            "lano"
                        ],
                        "et": [
                            "vill"
                        ],
                        "fo": [
                            "ull"
                        ],
                        "fi": [
                            "villa"
                        ],
                        "fy": [
                            "wol"
                        ],
                        "ga": [
                            "olann"
                        ],
                        "gl": [
                            "la"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwl\u00e2n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e2\u10e7\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03bb\u03af"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a8a\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05de\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u090a\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyapj\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "lano"
                        ],
                        "id": [
                            "wol"
                        ],
                        "is": [
                            "ull"
                        ],
                        "it": [
                            "lana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8a\u6bdb",
                            "\u30a6\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u043d",
                            "\u0442\u04af\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u04af\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "hir\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "l\u0101na"
                        ],
                        "lv": [
                            "vilna"
                        ],
                        "li": [
                            "w\u00f6l"
                        ],
                        "lt": [
                            "vilna"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "wul",
                            "suf"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u043e\u043e\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "wol"
                        ],
                        "no": [
                            "ull"
                        ],
                        "oc": [
                            "lana"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0634\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "we\u0142na",
                            "runo"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "so": [
                            "suuf"
                        ],
                        "sv": [
                            "ull"
                        ],
                        "ss": [
                            "\u00f4y\u00e1"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1na"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043d",
                            "\u0442\u04e9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlna"
                        ],
                        "tpi": [
                            "wul"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcn"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fd\u00fc\u0148"
                        ],
                        "vi": [
                            "len"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laine": [
                    "Singulier"
                ],
                "laines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wollen"
                        ],
                        "en": [
                            "woolly",
                            "woollen"
                        ],
                        "br": [
                            "gloanek"
                        ],
                        "es": [
                            "lanoso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lanoso"
                        ],
                        "la": [
                            "lanosus",
                            "laneus",
                            "lanatus",
                            "laniger"
                        ],
                        "nl": [
                            "wollig"
                        ],
                        "pt": [
                            "lanoso"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlnat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "laineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "laisse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corde ou lani\u00e8re pour chiens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leine"
                        ],
                        "en": [
                            "leash"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "corretja"
                        ],
                        "da": [
                            "hundesnor"
                        ],
                        "io": [
                            "ligilo"
                        ],
                        "it": [
                            "guinzaglio"
                        ],
                        "no": [
                            "lenke",
                            "kobbel"
                        ],
                        "pl": [
                            "smycz"
                        ],
                        "pt": [
                            "coleira",
                            "trela",
                            "guia"
                        ],
                        "ro": [
                            "les\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "vod\u00edtko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "laisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Permettre, souffrir, ne pas emp\u00eacher.\u00a0(22a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "let"
                        ],
                        "az": [
                            "buraxmaq"
                        ],
                        "nl": [
                            "laten"
                        ],
                        "no": [
                            "la"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuacha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "laat"
                        ],
                        "de": [
                            "lassen",
                            "\u00fcberlassen",
                            "unterlassen",
                            "zur\u00fccklassen"
                        ],
                        "en": [
                            "leave",
                            "let",
                            "allow",
                            "release"
                        ],
                        "br": [
                            "leuskel",
                            "lezel",
                            "lezer"
                        ],
                        "ca": [
                            "deixar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8slade"
                        ],
                        "es": [
                            "dejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "lasi"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00e4tma",
                            "laskma",
                            "lubama"
                        ],
                        "fo": [
                            "lata",
                            "sleppa",
                            "sleppa undan"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "enged"
                        ],
                        "io": [
                            "lasar"
                        ],
                        "id": [
                            "biar",
                            "membiarkan",
                            "meninggalkan"
                        ],
                        "it": [
                            "lasciare"
                        ],
                        "ku": [
                            "berdan",
                            "h\u00ea\u015ftin"
                        ],
                        "lv": [
                            "atst\u0101t"
                        ],
                        "nl": [
                            "laten",
                            "laten begaan",
                            "laten schieten",
                            "loslaten",
                            "toelaten"
                        ],
                        "no": [
                            "forlate"
                        ],
                        "oc": [
                            "daissar",
                            "laissar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zostawi\u0107",
                            "pu\u015bci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "deixar",
                            "largar",
                            "permitir"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103sa",
                            "da voie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuacha"
                        ],
                        "cs": [
                            "nechat"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u0131rakmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "ley\u00ee",
                            "laire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "laissez-passer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausweis"
                        ],
                        "en": [
                            "pass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0632"
                        ],
                        "br": [
                            "tremen"
                        ],
                        "es": [
                            "credencial",
                            "pase"
                        ],
                        "it": [
                            "lasciapassare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u901a\u884c\u8a3c",
                            "\u8a31\u53ef\u8a3c"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepustka"
                        ],
                        "sl": [
                            "prepustnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pass"
                        ],
                        "cs": [
                            "propustka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Produit des glandes mammaires (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "melk"
                        ],
                        "sq": [
                            "qum\u00ebsht"
                        ],
                        "de": [
                            "Milch"
                        ],
                        "en": [
                            "milk"
                        ],
                        "ang": [
                            "meolc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0628",
                            "\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0569"
                        ],
                        "ast": [
                            "lleche"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcd"
                        ],
                        "nds": [
                            "Melk"
                        ],
                        "eu": [
                            "esne"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a7"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "bs": [
                            "mlijeko"
                        ],
                        "br": [
                            "laezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043b\u044f\u043a\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "llet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5976",
                            "\u5976\u6c41",
                            "\u725b\u5976",
                            "\u9a6c\u5976"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc720"
                        ],
                        "kw": [
                            "l\u00e9th"
                        ],
                        "co": [
                            "latte"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlijeko"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6lk"
                        ],
                        "es": [
                            "leche"
                        ],
                        "eo": [
                            "lakto"
                        ],
                        "et": [
                            "piim"
                        ],
                        "fo": [
                            "mj\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "maito"
                        ],
                        "fy": [
                            "molke"
                        ],
                        "gd": [
                            "bainne"
                        ],
                        "ga": [
                            "bainne"
                        ],
                        "gl": [
                            "leite"
                        ],
                        "cy": [
                            "llaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10eb\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "sopa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0927"
                        ],
                        "hu": [
                            "tej"
                        ],
                        "io": [
                            "lakto"
                        ],
                        "id": [
                            "susu"
                        ],
                        "ia": [
                            "lacte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14bb\u14a7\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "mj\u00f3lk"
                        ],
                        "it": [
                            "latte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e73"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u06c4\u062f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0442"
                        ],
                        "rw": [
                            "ta"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04af\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00eer"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1"
                        ],
                        "la": [
                            "lac"
                        ],
                        "lv": [
                            "piens"
                        ],
                        "li": [
                            "m\u00e8lk"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00edliki"
                        ],
                        "lt": [
                            "pienas"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00ebllech"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043b\u0435\u043a\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "susu"
                        ],
                        "gv": [
                            "bainney"
                        ],
                        "mi": [
                            "tia"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "melk"
                        ],
                        "no": [
                            "melk",
                            "mj\u00f8lk"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00e8it",
                            "lach"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "mleko"
                        ],
                        "pt": [
                            "leite"
                        ],
                        "qu": [
                            "\u00f1u\u00f1u"
                        ],
                        "ro": [
                            "lapte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "sm": [
                            "susu"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0927"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043b\u0435\u043a\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "latti"
                        ],
                        "sk": [
                            "mlieko"
                        ],
                        "sl": [
                            "mleko"
                        ],
                        "st": [
                            "lebese"
                        ],
                        "sv": [
                            "mj\u00f6lk"
                        ],
                        "sw": [
                            "maziwa"
                        ],
                        "ss": [
                            "b\u00eesi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0438\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "g\u00e1tas"
                        ],
                        "tt": [
                            "s\u00f6t",
                            "\u0441\u04e9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e9ko"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fct"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fc\u00fdt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1eefa"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d9\u05dc\u05da"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubisi",
                            "ulubisi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En particulier, le lait des femmes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Milch"
                        ],
                        "en": [
                            "milk"
                        ],
                        "ca": [
                            "llet"
                        ],
                        "es": [
                            "leche"
                        ],
                        "gl": [
                            "leite"
                        ],
                        "it": [
                            "latte"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u06c4\u062f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0442"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00ebllech"
                        ],
                        "nl": [
                            "melk"
                        ],
                        "pt": [
                            "leite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lait": [
                    "Singulier"
                ],
                "laits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laitage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dairy product"
                        ],
                        "br": [
                            "laezh"
                        ],
                        "eo": [
                            "lakta\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "laktajo"
                        ],
                        "it": [
                            "latticinio"
                        ],
                        "nl": [
                            "melkproduct",
                            "zuivel"
                        ],
                        "pt": [
                            "lactic\u00ednio",
                            "latic\u00ednio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laitage": [
                    "Singulier"
                ],
                "laitages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laiterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 l\u2019on traite le lait",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meierei",
                            "Molkerei"
                        ],
                        "da": [
                            "mejeri"
                        ],
                        "fi": [
                            "meijeri"
                        ],
                        "io": [
                            "lakterio"
                        ],
                        "it": [
                            "caseificio"
                        ],
                        "nl": [
                            "melkfabriek"
                        ],
                        "pt": [
                            "leiteria"
                        ],
                        "sv": [
                            "mejeri"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e9k\u00e1rna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laiterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "laiteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laiteron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sonchus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u0627\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "kardabera"
                        ],
                        "co": [
                            "lattarella",
                            "cic\u00e8rbita",
                            "crispignu"
                        ],
                        "es": [
                            "cerraja"
                        ],
                        "oc": [
                            "laitisson",
                            "alarega",
                            "cardela",
                            "lachairon"
                        ],
                        "pl": [
                            "mlecz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laiteron": [
                    "Singulier"
                ],
                "laiterons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laiteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a l\u2019apparence, la couleur du lait.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "milky"
                        ],
                        "br": [
                            "laezhek"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1cteo"
                        ],
                        "it": [
                            "latteo"
                        ],
                        "nl": [
                            "melkachtig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laiteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "laiteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "laitier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dairy"
                        ],
                        "eo": [
                            "lakta"
                        ],
                        "it": [
                            "latteria"
                        ],
                        "ro": [
                            "lactat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e9\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laitier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "laitiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "laiti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "laiti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "milkman",
                            "dairyman"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcd\u00e7\u00fc"
                        ],
                        "co": [
                            "lattaghju"
                        ],
                        "es": [
                            "lechero"
                        ],
                        "eo": [
                            "laktisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "melkman",
                            "melkboer",
                            "melkslijter"
                        ],
                        "pl": [
                            "mleczarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "leiteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103ptar"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e9ka\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laitier": [
                    "Singulier"
                ],
                "laitiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlacke"
                        ],
                        "en": [
                            "slag"
                        ],
                        "da": [
                            "slagge"
                        ],
                        "es": [
                            "escoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "skorio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuona"
                        ],
                        "ga": [
                            "slaig"
                        ],
                        "mt": [
                            "gagazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "slak"
                        ],
                        "pt": [
                            "esc\u00f3ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "scorie"
                        ],
                        "sv": [
                            "slagg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laitier": [
                    "Singulier"
                ],
                "laitiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laiti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "milkmaid",
                            "milkwoman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "lechera"
                        ],
                        "eo": [
                            "laktistino"
                        ],
                        "oc": [
                            "calhadiera"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103pt\u0103reas\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laiti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "laiti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laiton": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "messing",
                            "geelkoper"
                        ],
                        "de": [
                            "Messing"
                        ],
                        "en": [
                            "brass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0647",
                            "\u0634\u0628\u0647\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "orjal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "llaut\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\ub3d9",
                            "\ub18b\uc1e0"
                        ],
                        "da": [
                            "messing"
                        ],
                        "es": [
                            "lat\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "flava kupro",
                            "latuno"
                        ],
                        "fi": [
                            "messinki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rgar\u00e9z"
                        ],
                        "io": [
                            "latuno"
                        ],
                        "id": [
                            "loyang"
                        ],
                        "it": [
                            "ottone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u9285",
                            "\u771f\u936e"
                        ],
                        "la": [
                            "aurichalcum",
                            "orichalcum"
                        ],
                        "nl": [
                            "geelkoper",
                            "messing",
                            "latoen"
                        ],
                        "no": [
                            "messing"
                        ],
                        "oc": [
                            "laton",
                            "auricalc"
                        ],
                        "pl": [
                            "mosi\u0105dz"
                        ],
                        "pt": [
                            "lat\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "alam\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ssing"
                        ],
                        "vec": [
                            "laton",
                            "oton"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng thau"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laiton": [
                    "Singulier"
                ],
                "laitons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laitue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blaarslaai",
                            "kropslaai"
                        ],
                        "de": [
                            "Kopfsalat",
                            "Lattich",
                            "Salat"
                        ],
                        "en": [
                            "lettuce"
                        ],
                        "eu": [
                            "uraza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "enciam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83b4\u82e3",
                            "\u83b4\u7b0b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\ucd94"
                        ],
                        "co": [
                            "lattuca"
                        ],
                        "da": [
                            "salat",
                            "hovedsalat"
                        ],
                        "es": [
                            "lechuga"
                        ],
                        "eo": [
                            "laktuko"
                        ],
                        "et": [
                            "aedsalat"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehtisalaatti"
                        ],
                        "fy": [
                            "kropslaad"
                        ],
                        "gl": [
                            "leituga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "sal\u00e1ta"
                        ],
                        "io": [
                            "latugo"
                        ],
                        "it": [
                            "lattuga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30bf\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "thridax"
                        ],
                        "lv": [
                            "sal\u0101ti"
                        ],
                        "lt": [
                            "salota"
                        ],
                        "nl": [
                            "latuw",
                            "sla",
                            "kropsla"
                        ],
                        "no": [
                            "bladsalat"
                        ],
                        "oc": [
                            "lachuga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0647\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "sa\u0142ata"
                        ],
                        "pt": [
                            "alface"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103ptuc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442",
                            "\u043b\u0430\u0442\u0443\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "solata"
                        ],
                        "sv": [
                            "salad",
                            "sallat"
                        ],
                        "tr": [
                            "marul",
                            "salata"
                        ],
                        "zu": [
                            "uletisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laitue": [
                    "Singulier"
                ],
                "laitues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lakh": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lakh"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d1b\u53c9"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "sw": [
                            "laki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lakh": [
                    "Singulier"
                ],
                "lakhs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lama": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lama"
                        ],
                        "en": [
                            "llama"
                        ],
                        "br": [
                            "lama"
                        ],
                        "ca": [
                            "llama"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ub9c8"
                        ],
                        "es": [
                            "llama"
                        ],
                        "eo": [
                            "lamo"
                        ],
                        "fi": [
                            "laama"
                        ],
                        "gl": [
                            "llama"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d0\u05de\u05d4"
                        ],
                        "ia": [
                            "llama"
                        ],
                        "it": [
                            "lama"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30de\u5c5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "lama"
                        ],
                        "no": [
                            "llama"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u062a\u0631 \u0628\u06cc\u06a9\u0648\u0647\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "lama"
                        ],
                        "pt": [
                            "lhama",
                            "lama"
                        ],
                        "ro": [
                            "llama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lama"
                        ],
                        "cs": [
                            "lama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lama": [
                    "Singulier"
                ],
                "lamas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lama"
                        ],
                        "en": [
                            "lama"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lama"
                        ],
                        "es": [
                            "lama"
                        ],
                        "eo": [
                            "lamao"
                        ],
                        "fi": [
                            "lama"
                        ],
                        "gl": [
                            "lama"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ma"
                        ],
                        "ia": [
                            "lama"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30de"
                        ],
                        "nl": [
                            "lama"
                        ],
                        "pl": [
                            "lama"
                        ],
                        "pt": [
                            "lama"
                        ],
                        "sl": [
                            "lama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lama": [
                    "Singulier"
                ],
                "lamas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lamantin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rundschwanzseekuh",
                            "Manati"
                        ],
                        "en": [
                            "manatee",
                            "sea cow"
                        ],
                        "ang": [
                            "s\u01e3c\u016b"
                        ],
                        "br": [
                            "dour",
                            "ejen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "manat\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u725b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\ub108\ud2f0"
                        ],
                        "es": [
                            "manat\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "manato"
                        ],
                        "fi": [
                            "manaatti"
                        ],
                        "fy": [
                            "lamantyn"
                        ],
                        "gl": [
                            "manat\u00ed"
                        ],
                        "cy": [
                            "morfuwch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d7\u05e9 \u05e0\u05d4\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "lamantino"
                        ],
                        "id": [
                            "lembu laut"
                        ],
                        "it": [
                            "lamantino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30ca\u30c6\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "manatus"
                        ],
                        "li": [
                            "ziekeuj"
                        ],
                        "jbo": [
                            "trixexo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Manati"
                        ],
                        "ms": [
                            "manatee"
                        ],
                        "gv": [
                            "booa varrey"
                        ],
                        "nl": [
                            "lamantijn"
                        ],
                        "no": [
                            "manat",
                            "manat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0648 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "manaty"
                        ],
                        "pt": [
                            "boi"
                        ],
                        "ro": [
                            "lamantin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "scn": [
                            "lamantinu"
                        ],
                        "sk": [
                            "lamant\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "manat"
                        ],
                        "tl": [
                            "manatee"
                        ],
                        "tt": [
                            "lamantin"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapust\u0148\u00e1k"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ee3n bi\u1ec3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lamantin": [
                    "Singulier"
                ],
                "lamantins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lambada": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lambada"
                        ],
                        "en": [
                            "lambada"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0645\u0628\u0627\u062f\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0561\u0574\u0562\u0561\u0564\u0561"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lambada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ecf\u5df4\u9054",
                            "\u9ecf\u5df4\u8fbe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub78c\ubc14\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "lambada"
                        ],
                        "es": [
                            "lambada"
                        ],
                        "eo": [
                            "lambada"
                        ],
                        "fi": [
                            "lambada"
                        ],
                        "gl": [
                            "lambada"
                        ],
                        "it": [
                            "lambada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30f3\u30d0\u30c0",
                            "\u30e9\u30f3\u30d0\u30fc\u30c0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "lambada"
                        ],
                        "no": [
                            "lambada"
                        ],
                        "pl": [
                            "lambada"
                        ],
                        "pt": [
                            "lambada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0434\u0430",
                            "lambada"
                        ],
                        "sv": [
                            "lambada"
                        ],
                        "tl": [
                            "lambada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0431\u0430\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lambada": [
                    "Singulier"
                ],
                "lambadas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lambeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "flard"
                        ],
                        "de": [
                            "Fetzen",
                            "Hader",
                            "Lappen",
                            "Lumpen"
                        ],
                        "en": [
                            "shreds",
                            "tatters",
                            "strips",
                            "scrap",
                            "rag"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquin\u00e7all",
                            "estripall",
                            "pellingot"
                        ],
                        "da": [
                            "lap",
                            "pjalt"
                        ],
                        "es": [
                            "harapo",
                            "trapo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifono"
                        ],
                        "fo": [
                            "kloddi"
                        ],
                        "fi": [
                            "repale"
                        ],
                        "io": [
                            "rago",
                            "fragmento"
                        ],
                        "is": [
                            "tuska",
                            "drusla"
                        ],
                        "it": [
                            "brandello"
                        ],
                        "nl": [
                            "flard",
                            "vodje",
                            "lap",
                            "lomp",
                            "lor",
                            "tod",
                            "vod"
                        ],
                        "no": [
                            "klut"
                        ],
                        "pl": [
                            "strz\u0119p"
                        ],
                        "pt": [
                            "andrajo",
                            "farrapo",
                            "molambo",
                            "trapo"
                        ],
                        "sk": [
                            "franforce"
                        ],
                        "sv": [
                            "lapp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lambeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "lambeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lambiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tr\u00f6deln"
                        ],
                        "en": [
                            "dawdle"
                        ],
                        "br": [
                            "buzhugenna\u00f1",
                            "buzhugennat",
                            "buzhugenni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer el ronsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "treuzelen"
                        ],
                        "ro": [
                            "mo\u0219mondi",
                            "t\u00e2nd\u0103li"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lambris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paneel",
                            "Verkleidung",
                            "Get\u00e4fel",
                            "Vert\u00e4felung"
                        ],
                        "en": [
                            "board",
                            "panel",
                            "wainscot",
                            "banner",
                            "dado"
                        ],
                        "br": [
                            "lambrusk"
                        ],
                        "es": [
                            "panel",
                            "cuarter\u00f3n",
                            "pancarta"
                        ],
                        "eo": [
                            "panelo"
                        ],
                        "io": [
                            "panelo"
                        ],
                        "it": [
                            "pannellatura",
                            "rivestimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschot",
                            "dashboard",
                            "instrumentenbord",
                            "paneel",
                            "wagenschot",
                            "banner"
                        ],
                        "oc": [
                            "postam",
                            "parafu\u00e8lh"
                        ],
                        "pt": [
                            "painel"
                        ],
                        "ro": [
                            "lambriu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lame": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Solide aplati\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blatt"
                        ],
                        "en": [
                            "sheet",
                            "foil"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0mina"
                        ],
                        "da": [
                            "blad"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1mina"
                        ],
                        "eo": [
                            "lameno"
                        ],
                        "io": [
                            "lamo"
                        ],
                        "ia": [
                            "lamina"
                        ],
                        "is": [
                            "egg"
                        ],
                        "it": [
                            "lamina"
                        ],
                        "nl": [
                            "folie",
                            "plaat",
                            "lamel"
                        ],
                        "no": [
                            "blad"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e2mina"
                        ],
                        "ro": [
                            "lam\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feuillet v\u00e9g\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blade",
                            "lamina",
                            "leaf"
                        ],
                        "da": [
                            "blad"
                        ],
                        "es": [
                            "hoja"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad"
                        ],
                        "no": [
                            "blad"
                        ],
                        "sv": [
                            "blad"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010depel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fer d\u2019outil ou d\u2019arme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klinge"
                        ],
                        "en": [
                            "blade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0575\u0580",
                            "\u0562\u0565\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "lavnenn",
                            "lavnenno\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0435"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5200\u7247"
                        ],
                        "da": [
                            "klinge"
                        ],
                        "es": [
                            "cuchilla",
                            "hoja"
                        ],
                        "eo": [
                            "klingo"
                        ],
                        "et": [
                            "tera"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "lann"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d1"
                        ],
                        "id": [
                            "bilah"
                        ],
                        "ia": [
                            "lamina"
                        ],
                        "is": [
                            "bla\u00f0",
                            "egg"
                        ],
                        "it": [
                            "lama"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5203"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0438\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "lv": [
                            "asmens"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161menys",
                            "gele\u017et\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad",
                            "kling"
                        ],
                        "no": [
                            "blad"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u06cc\u063a"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostrze"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e2mina"
                        ],
                        "ro": [
                            "lam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0435",
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "rezalo",
                            "se\u010divo",
                            "o\u0161trica"
                        ],
                        "sl": [
                            "rezilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "blad",
                            "klinga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010depel"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fd\u00fcz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcnne Platte",
                            "d\u00fcnne Schicht"
                        ],
                        "es": [
                            "navaja de afeitar",
                            "parche"
                        ],
                        "fo": [
                            "bla\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "skearmes"
                        ],
                        "hu": [
                            "borotva"
                        ],
                        "is": [
                            "rakhn\u00edfur",
                            "rakv\u00e9l"
                        ],
                        "ku": [
                            "devik",
                            "\u015filf"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheermes",
                            "folie",
                            "mesje",
                            "plaatje",
                            "lamel",
                            "lemmer",
                            "lemmet"
                        ],
                        "no": [
                            "barberkniv"
                        ],
                        "pt": [
                            "navalha"
                        ],
                        "sv": [
                            "rakkniv"
                        ],
                        "sw": [
                            "wembe"
                        ],
                        "tl": [
                            "lab\u00e1ha"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lame": [
                    "Singulier"
                ],
                "lames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lamelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lamella"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u064a\u0645\u0629",
                            "\u0633\u0627\u062a\u0631\u0629"
                        ],
                        "it": [
                            "lamella"
                        ],
                        "la": [
                            "lamella"
                        ],
                        "cs": [
                            "lamela",
                            "lupen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lamelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "lamelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lamentable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismal"
                        ],
                        "br": [
                            "hirvoudus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cd\u03c0\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "deplorinda",
                            "deplorala"
                        ],
                        "nl": [
                            "erbarmelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "lamentable",
                            "deplorable"
                        ],
                        "pt": [
                            "lament\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lamentable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lamentables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lamentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klage"
                        ],
                        "en": [
                            "lament"
                        ],
                        "eu": [
                            "erosta"
                        ],
                        "es": [
                            "lamentaci\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "acaoineadh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03bc\u03c9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "lamento"
                        ],
                        "it": [
                            "lamentazione"
                        ],
                        "la": [
                            "lamentatio",
                            "lamentum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lamentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "lamentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lamenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lamentieren",
                            "jammern"
                        ],
                        "en": [
                            "lament"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "io": [
                            "lamentar"
                        ],
                        "id": [
                            "aduh",
                            "mengeluh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0430\u0445\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lamentera",
                            "j\u00e4mra",
                            "klaga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lamier": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lamium"
                        ],
                        "en": [
                            "deadnettle"
                        ],
                        "eo": [
                            "lamio"
                        ],
                        "fi": [
                            "peippi"
                        ],
                        "cs": [
                            "hluchavka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lamier": [
                    "Singulier"
                ],
                "lamiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9duire en lame",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laminieren"
                        ],
                        "en": [
                            "roll",
                            "laminate"
                        ],
                        "ca": [
                            "laminar"
                        ],
                        "co": [
                            "lamin\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "laminar"
                        ],
                        "it": [
                            "laminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lamineren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "laminine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laminin"
                        ],
                        "en": [
                            "laminin"
                        ],
                        "es": [
                            "laminina"
                        ],
                        "it": [
                            "laminina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laminine": [
                    "Singulier"
                ],
                "laminines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lampadaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif permettant l\u2019\u00e9clairage des rues la nuit dans une voirie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stra\u00dfenbeleuchtung",
                            "Stehlampe"
                        ],
                        "en": [
                            "street light",
                            "streetlight",
                            "lamppost",
                            "street lamp",
                            "light standard",
                            "lamp standard"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8857\u71c8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub85c\ub4f1"
                        ],
                        "da": [
                            "gadelygte",
                            "lygtep\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "farol"
                        ],
                        "eo": [
                            "stratlumigilo"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4navavalgusti"
                        ],
                        "fi": [
                            "katuvalo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e0\u05e1 \u05e8\u05d7\u05d5\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "utcal\u00e1mpa"
                        ],
                        "io": [
                            "kandelabro"
                        ],
                        "id": [
                            "lampu jalan"
                        ],
                        "it": [
                            "lampione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8857\u706f"
                        ],
                        "ms": [
                            "lampu jalan"
                        ],
                        "nl": [
                            "straatverlichting"
                        ],
                        "no": [
                            "gatebelysning"
                        ],
                        "pl": [
                            "latarnia uliczna"
                        ],
                        "pt": [
                            "luz da rua"
                        ],
                        "ro": [
                            "felinar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "gatubelysning"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0159ejn\u00e9 osv\u011btlen\u00ed",
                            "kandel\u00e1br"
                        ],
                        "tr": [
                            "sokak lambas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lampadaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "lampadaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lampe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile d\u2019\u00e9clairage",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "llamb\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Lampe"
                        ],
                        "en": [
                            "lamp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0628\u0627\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0561\u0574\u057a"
                        ],
                        "eu": [
                            "lanpa",
                            "lanpara"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u043f\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u043f\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0mpada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub7a8\ud504",
                            "\uc804\ub4f1"
                        ],
                        "da": [
                            "lampe"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1mpara"
                        ],
                        "et": [
                            "lamp"
                        ],
                        "fi": [
                            "valaisin",
                            "lamppu"
                        ],
                        "gl": [
                            "l\u00e1mpada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d0\u10db\u10de\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1mpa"
                        ],
                        "io": [
                            "lampo"
                        ],
                        "ia": [
                            "lampa",
                            "lampada"
                        ],
                        "it": [
                            "lampada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30f3\u30d7",
                            "\u660e\u304b\u308a",
                            "\u706f",
                            "\u96fb\u706f"
                        ],
                        "la": [
                            "lucerna"
                        ],
                        "lv": [
                            "lampa"
                        ],
                        "lt": [
                            "lempa"
                        ],
                        "mt": [
                            "lampa"
                        ],
                        "nl": [
                            "lamp"
                        ],
                        "no": [
                            "lampe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u0645\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "lampa"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e2mpada"
                        ],
                        "ro": [
                            "lamp\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u043f\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "lampa"
                        ],
                        "sk": [
                            "lampa"
                        ],
                        "sl": [
                            "svetilka"
                        ],
                        "sv": [
                            "lampa"
                        ],
                        "cs": [
                            "lampa"
                        ],
                        "tr": [
                            "lamba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0430\u043c\u043f\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lampe": [
                    "Singulier"
                ],
                "lampes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lampion": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "lanterne en papier \u00e0 usage d\u00e9coratif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lampion"
                        ],
                        "en": [
                            "paper lantern"
                        ],
                        "eu": [
                            "lanpio"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanal de paper"
                        ],
                        "es": [
                            "linterna de papel",
                            "farolillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lampiono"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e9\u05e9\u05d9\u05ea \u05e0\u05d9\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "lampiono"
                        ],
                        "id": [
                            "lampion"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63d0\u706f"
                        ],
                        "lb": [
                            "lampion"
                        ],
                        "ms": [
                            "tanglung"
                        ],
                        "nl": [
                            "lampion"
                        ],
                        "oc": [
                            "lampion",
                            "lumenon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0646\u0648\u0633 \u06a9\u0627\u063a\u0630\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "lanterna de papel"
                        ],
                        "sh": [
                            "lampion"
                        ],
                        "cs": [
                            "lampion"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e8n l\u1ed3ng gi\u1ea5y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lampion": [
                    "Singulier"
                ],
                "lampions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lamproie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal:",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Petromyzon"
                        ],
                        "de": [
                            "Neunauge"
                        ],
                        "en": [
                            "lamprey"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u0643\u0627",
                            "\u062c\u0644\u0643\u0649"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0456\u043d\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "lampreiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "llampresa",
                            "llamprea"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e03\u816e\u9cd7",
                            "\u516b\u76ee\u9cd7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce60\uc131\uc7a5\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "zmijuljica"
                        ],
                        "es": [
                            "lamprea"
                        ],
                        "et": [
                            "silmlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "nahkiainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "lamprea"
                        ],
                        "hu": [
                            "ing\u00f3la",
                            "ors\u00f3hal"
                        ],
                        "io": [
                            "lampredo"
                        ],
                        "it": [
                            "lampreda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e4\u30c4\u30e1\u30a6\u30ca\u30ae"
                        ],
                        "la": [
                            "lampetra",
                            "smyrus"
                        ],
                        "lt": [
                            "n\u0117gin\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "prik",
                            "lamprei"
                        ],
                        "no": [
                            "ni\u00f8yer"
                        ],
                        "oc": [
                            "lampresa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0645\u0627\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "minoga"
                        ],
                        "pt": [
                            "lampreia"
                        ],
                        "ro": [
                            "mrean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u043e\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u043c\u0438\u0458\u0443\u0459\u0438\u0446\u0430",
                            "zmijuljica"
                        ],
                        "sv": [
                            "nejon\u00f6ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "mihule"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u015femen",
                            "bofa bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 m\u00fat \u0111\u00e1"
                        ],
                        "wa": [
                            "lamproye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lamproie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lamproies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lampyre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lampyris noctiluca"
                        ],
                        "de": [
                            "gro\u00dfer Leuchtk\u00e4fer",
                            "gro\u00dfes Gl\u00fchw\u00fcrmchen"
                        ],
                        "en": [
                            "common glowworm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631\u0627\u0639\u0629",
                            "\u062d\u0628\u0627\u062d\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "luci\u00e9rnaga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lampyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lampyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lance": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spies"
                        ],
                        "sq": [
                            "shtiz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Speer",
                            "Lanze"
                        ],
                        "en": [
                            "lance",
                            "spear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u056b\u0566\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "niz\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "lantza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0456\u0434\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "kop\u01c9e"
                        ],
                        "br": [
                            "goaf"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "llan\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77db"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc3d"
                        ],
                        "hr": [
                            "koplje"
                        ],
                        "da": [
                            "spyd"
                        ],
                        "es": [
                            "lanza"
                        ],
                        "et": [
                            "oda"
                        ],
                        "fi": [
                            "keih\u00e4s"
                        ],
                        "fy": [
                            "spear"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10f0\u10dd\u10e0\u10dd\u10da\u10d8",
                            "\u10e8\u10e3\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cc\u03b3\u03c7\u03b7",
                            "\u03b4\u03cc\u03c1\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05df",
                            "\u05d7\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e1rda",
                            "l\u00e1ndzsa"
                        ],
                        "io": [
                            "lanco"
                        ],
                        "id": [
                            "tombak"
                        ],
                        "ia": [
                            "lancea"
                        ],
                        "is": [
                            "spj\u00f3t"
                        ],
                        "it": [
                            "lancia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69cd",
                            "\u3084\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0439\u0437\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161\u0137\u0113ps"
                        ],
                        "lt": [
                            "ietis"
                        ],
                        "ms": [
                            "lembing"
                        ],
                        "mi": [
                            "tao"
                        ],
                        "no": [
                            "spyd"
                        ],
                        "oc": [
                            "lan\u00e7a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u06cc\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u00f3cznia"
                        ],
                        "pt": [
                            "lan\u00e7a"
                        ],
                        "qu": [
                            "chuki"
                        ],
                        "ro": [
                            "lance",
                            "suli\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u044c\u0451"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0459\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "kopija"
                        ],
                        "sl": [
                            "kopje"
                        ],
                        "sv": [
                            "spjut"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkuki"
                        ],
                        "tl": [
                            "sib\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "kop\u00ed",
                            "\u017eer\u010f",
                            "o\u0161t\u011bp"
                        ],
                        "tpi": [
                            "spia"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u0131zrak",
                            "karg\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0441"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arme \u00e0 long bois, termin\u00e9e par un fer pointu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speer"
                        ],
                        "en": [
                            "spear"
                        ],
                        "ia": [
                            "lancea"
                        ],
                        "la": [
                            "hasta",
                            "pilum"
                        ],
                        "nl": [
                            "speer"
                        ],
                        "pl": [
                            "kopia",
                            "sulica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u044c\u0451"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lance": [
                    "Singulier"
                ],
                "lances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lance-flamme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire) Arme projetant un liquide enflamm\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flammenwerfer"
                        ],
                        "en": [
                            "flamethrower"
                        ],
                        "ca": [
                            "llan\u00e7aflames"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u7130\u55b7\u5c04\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc5fc\ubc29\uc0ac\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "lanzallamas"
                        ],
                        "eo": [
                            "flam\u0135etilo"
                        ],
                        "et": [
                            "leegiheitja"
                        ],
                        "fi": [
                            "liekinheitin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d4\u10ea\u10ee\u10da\u10e1\u10d0\u10e2\u10e7\u10dd\u10e0\u10ea\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03b2\u03cc\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d1\u05d9\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ngsz\u00f3r\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "eldvarpa"
                        ],
                        "it": [
                            "lanciafiamme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u708e\u653e\u5c04\u5668"
                        ],
                        "lt": [
                            "liepsnosvaidis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lance-flamme": [
                    "Singulier"
                ],
                "lance-flammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lance-pierre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite arme de jet constitu\u00e9e d\u2019un manche en Y avec un \u00e9lastique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinschleuder"
                        ],
                        "en": [
                            "slingshot",
                            "shanghai",
                            "catapult",
                            "slinger"
                        ],
                        "id": [
                            "ketapel"
                        ],
                        "it": [
                            "fionda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30c1\u30f3\u30b3",
                            "\u30b9\u30ea\u30f3\u30b0\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "katapult",
                            "slinger"
                        ],
                        "pl": [
                            "proca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0433\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "prak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lance-pierre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lance-pierres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lancement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de lancer.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "throw",
                            "launch"
                        ],
                        "es": [
                            "lanzamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "lanso"
                        ],
                        "id": [
                            "peluncuran"
                        ],
                        "it": [
                            "lancio",
                            "lanciamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "lanceren",
                            "gooi"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1zen\u00ed",
                            "uveden\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lancement": [
                    "Singulier"
                ],
                "lancements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lanc\u00e9ol\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lanzettf\u00f6rmig",
                            "lanzettlich"
                        ],
                        "en": [
                            "lanceolate",
                            "lanciform"
                        ],
                        "es": [
                            "lanceolado"
                        ],
                        "it": [
                            "lanceolato"
                        ],
                        "oc": [
                            "lanceolat"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopinat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lanc\u00e9ol\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lanc\u00e9ol\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lanc\u00e9ol\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lanc\u00e9ol\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeter en avant avec force.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werfen"
                        ],
                        "en": [
                            "throw"
                        ],
                        "eu": [
                            "egotzi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub358\uc9c0\ub2e4"
                        ],
                        "id": [
                            "melempar",
                            "lempar"
                        ],
                        "it": [
                            "lanciare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6295\u3052\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "gooien"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jeter en hauteur, avec force.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werfen"
                        ],
                        "ca": [
                            "llan\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "arrojar",
                            "echar",
                            "lanzar"
                        ],
                        "it": [
                            "lanciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lanceren"
                        ],
                        "oc": [
                            "lan\u00e7ar",
                            "getar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0431\u0440\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Jeter.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werfen"
                        ],
                        "es": [
                            "tirar"
                        ],
                        "id": [
                            "melempar",
                            "lempar"
                        ],
                        "it": [
                            "lanciare",
                            "gettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "werpen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de jeter.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wurf"
                        ],
                        "en": [
                            "launch",
                            "pitch",
                            "roll",
                            "throw"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaurtiketa"
                        ],
                        "it": [
                            "lancio"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lancer": [
                    "Singulier"
                ],
                "lancers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lanceur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "launcher",
                            "launching vehicle",
                            "launch vehicle"
                        ],
                        "br": [
                            "bannerez"
                        ],
                        "id": [
                            "peluncur"
                        ],
                        "it": [
                            "vettore",
                            "lanciatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "draagraket"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lanceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lanceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lancier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soldat \u00e0 lance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lancier",
                            "Lanzierer"
                        ],
                        "en": [
                            "spearman",
                            "lancer"
                        ],
                        "es": [
                            "lancero",
                            "piquero"
                        ],
                        "io": [
                            "lanciero"
                        ],
                        "it": [
                            "lanciere"
                        ],
                        "pt": [
                            "lanceiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103ncier"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopin\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lancier": [
                    "Singulier"
                ],
                "lanciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "landau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voiture d'enfant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinderwagen"
                        ],
                        "en": [
                            "stroller",
                            "pushchair",
                            "baby buggy"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaunut",
                            "lastenvaunut"
                        ],
                        "it": [
                            "passeggino"
                        ],
                        "oc": [
                            "landau",
                            "carreton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430",
                            "\u0441\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baby carriage",
                            "baby buggy",
                            "stroller",
                            "pram"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a74\u513f\u8f66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ubaa8\ucc28"
                        ],
                        "da": [
                            "barnevogn"
                        ],
                        "es": [
                            "cochecito",
                            "carriola"
                        ],
                        "eo": [
                            "bebo\u0109aro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d2\u05dc\u05ea \u05ea\u05d9\u05e0\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "babakocsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e73\u6bcd\u8eca",
                            "\u30d9\u30d3\u30fc\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinderwagen"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u00f3zek dzieci\u0119cy"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnvagn"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010d\u00e1rek"
                        ],
                        "wa": [
                            "po\u00fbssete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "landau": [
                    "Singulier"
                ],
                "landaus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heide",
                            "Heideland",
                            "Heidelandschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "heath",
                            "moor"
                        ],
                        "br": [
                            "lann"
                        ],
                        "da": [
                            "hede"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1ramo"
                        ],
                        "io": [
                            "erikeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "landa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "heide"
                        ],
                        "no": [
                            "hede"
                        ],
                        "pl": [
                            "wrzosowisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "charneca"
                        ],
                        "sv": [
                            "hed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lande": [
                    "Singulier"
                ],
                "landes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}