{
    "landgrave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landgraf"
                        ],
                        "en": [
                            "landgrave",
                            "landgravine"
                        ],
                        "it": [
                            "langravio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043d\u0434\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "lankrab\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "landgrave": [
                    "Singulier"
                ],
                "landgraves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "langage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "taal"
                        ],
                        "de": [
                            "Sprache",
                            "Redeweise"
                        ],
                        "en": [
                            "language",
                            "speech"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "llinguaxe"
                        ],
                        "az": [
                            "dil"
                        ],
                        "eu": [
                            "lengoaia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "llenguatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bed\u8a00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b8\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "sprog"
                        ],
                        "es": [
                            "lenguaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "lingvo",
                            "parolmaniero"
                        ],
                        "et": [
                            "keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "taal"
                        ],
                        "gl": [
                            "linguaxe"
                        ],
                        "cy": [
                            "iaith"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e2\u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyelv"
                        ],
                        "io": [
                            "linguo"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa"
                        ],
                        "ia": [
                            "linguage"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u1405\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "tungum\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua",
                            "linguaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a00\u8a9e"
                        ],
                        "ku": [
                            "ziman"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua"
                        ],
                        "lv": [
                            "valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalba"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u044d\u043b"
                        ],
                        "na": [
                            "langue"
                        ],
                        "nl": [
                            "taal",
                            "spraak",
                            "spreektrant"
                        ],
                        "no": [
                            "spr\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "lengatge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "linguagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "limbaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazyk"
                        ],
                        "sl": [
                            "jezik"
                        ],
                        "sv": [
                            "spr\u00e5k"
                        ],
                        "sw": [
                            "lugha"
                        ],
                        "cs": [
                            "jazyk",
                            "\u0159e\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "dil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "langage": [
                    "Singulier"
                ],
                "langages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "habit enveloppant les enfants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windeln"
                        ],
                        "en": [
                            "swaddling clothes"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8941\u8913"
                        ],
                        "es": [
                            "fajero",
                            "pa\u00f1al"
                        ],
                        "it": [
                            "fascia"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04e9\u043b\u0433\u0438\u0439"
                        ],
                        "ro": [
                            "scutec",
                            "pelinc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u0451\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "faxhe",
                            "lagne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lange": [
                    "Singulier"
                ],
                "langes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "langer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "windeln"
                        ],
                        "en": [
                            "diaper",
                            "swaddle"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u0432\u044f\u0437\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "co": [
                            "impann\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00f8be",
                            "skifte"
                        ],
                        "es": [
                            "empa\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vindi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "bep\u00f3ly\u00e1z"
                        ],
                        "nl": [
                            "omwikkelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "envolver"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Langhien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Langhium"
                        ],
                        "en": [
                            "Langhian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Langhi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Langhiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Langhei"
                        ],
                        "it": [
                            "Langhiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Langhien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Lang"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "langoureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmachtend"
                        ],
                        "en": [
                            "languorous"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00e0nguidu"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1nguido"
                        ],
                        "eo": [
                            "velka"
                        ],
                        "gl": [
                            "l\u00e1nguido"
                        ],
                        "io": [
                            "langoroza"
                        ],
                        "it": [
                            "languido"
                        ],
                        "pl": [
                            "mdlej\u0105cy",
                            "omdlewaj\u0105cy",
                            "s\u0142aby",
                            "os\u0142abiony"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e2nguido"
                        ],
                        "cs": [
                            "nyv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fczg\u00fcn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "langoureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "langoureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "langouste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spiny lobster",
                            "rock lobster"
                        ],
                        "co": [
                            "alicosta"
                        ],
                        "hr": [
                            "jastog"
                        ],
                        "es": [
                            "langosta"
                        ],
                        "eo": [
                            "palinuro"
                        ],
                        "it": [
                            "aragosta"
                        ],
                        "pt": [
                            "lagosta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043d\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "jastog"
                        ],
                        "sv": [
                            "langust"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "langouste": [
                    "Singulier"
                ],
                "langoustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "langoustine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "langoustine",
                            "lobster",
                            "Dublin bay prawn"
                        ],
                        "ca": [
                            "escamarl\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kamp"
                        ],
                        "gl": [
                            "cigala"
                        ],
                        "it": [
                            "scampo",
                            "scampi"
                        ],
                        "nl": [
                            "langoustine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "langoustine": [
                    "Singulier"
                ],
                "langoustines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "langue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe musculaire charnu et mobile de la bouche",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "taal"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjuh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zunge"
                        ],
                        "en": [
                            "tongue"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0633\u0627\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "luenga"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0565\u0566\u0578\u0582"
                        ],
                        "ast": [
                            "llingua"
                        ],
                        "ay": [
                            "lajhra",
                            "aru"
                        ],
                        "az": [
                            "dil"
                        ],
                        "eu": [
                            "mihi",
                            "mingain"
                        ],
                        "br": [
                            "teod"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "llengua"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u820c\u5934",
                            "\u820c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud600"
                        ],
                        "kw": [
                            "tavas"
                        ],
                        "co": [
                            "lingua"
                        ],
                        "hr": [
                            "jezik"
                        ],
                        "dlm": [
                            "langa"
                        ],
                        "da": [
                            "tunge"
                        ],
                        "es": [
                            "lengua"
                        ],
                        "eo": [
                            "lango"
                        ],
                        "et": [
                            "keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "tunga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "tonge"
                        ],
                        "gd": [
                            "teanga"
                        ],
                        "gl": [
                            "lingua"
                        ],
                        "cy": [
                            "tafod"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "harshe"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyelv"
                        ],
                        "io": [
                            "lango"
                        ],
                        "id": [
                            "lidah"
                        ],
                        "ia": [
                            "lingua"
                        ],
                        "ie": [
                            "lingue"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "tunga"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u820c",
                            "\u30d9\u30ed"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0632\u0620\u0648",
                            "\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ziman"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113le"
                        ],
                        "ln": [
                            "lol\u00e9mu"
                        ],
                        "lt": [
                            "lie\u017euvis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "lela"
                        ],
                        "mi": [
                            "arero"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u044d\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "tong"
                        ],
                        "no": [
                            "tunge"
                        ],
                        "oc": [
                            "lenga"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edngua"
                        ],
                        "qu": [
                            "qallu"
                        ],
                        "ro": [
                            "limb\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00ebng\u00e4"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazyk"
                        ],
                        "sl": [
                            "jezik"
                        ],
                        "so": [
                            "carab"
                        ],
                        "sv": [
                            "tunga"
                        ],
                        "sw": [
                            "ulimi"
                        ],
                        "ss": [
                            "lw\u00eemi"
                        ],
                        "tl": [
                            "dil\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "tel"
                        ],
                        "cs": [
                            "jazyk"
                        ],
                        "tpi": [
                            "tang"
                        ],
                        "tr": [
                            "dil"
                        ],
                        "tk": [
                            "dil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0\u1ee1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "linwe"
                        ],
                        "wo": [
                            "l\u00e0mmi\u00f1 wi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me d\u2019expression",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "taal"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjuh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "language",
                            "tongue"
                        ],
                        "ang": [
                            "spr\u00e6c"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u063a\u0629",
                            "\u0644\u0633\u0627\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "luenga"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0565\u0566\u0578\u0582"
                        ],
                        "ast": [
                            "llingua"
                        ],
                        "ay": [
                            "aru"
                        ],
                        "eu": [
                            "hizkuntza"
                        ],
                        "br": [
                            "yezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "idioma",
                            "llengua"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bed\u8a00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b8\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "yeth"
                        ],
                        "co": [
                            "lingua"
                        ],
                        "hr": [
                            "jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "sprog"
                        ],
                        "es": [
                            "lengua",
                            "idioma",
                            "lenguaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "kieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "tonge",
                            "taal",
                            "sprake"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00e0nan"
                        ],
                        "gl": [
                            "lingua"
                        ],
                        "cy": [
                            "iaith"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "harshe",
                            "yare"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyelv"
                        ],
                        "io": [
                            "linguo"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa"
                        ],
                        "ia": [
                            "lingua"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u1405\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "tunga"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua",
                            "linguaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a00\u8a9e",
                            "\u8a00\u8449"
                        ],
                        "kl": [
                            "oqaatsit"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0628\u0627\u0646",
                            "\u0632\u0620\u0648"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ziman"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua"
                        ],
                        "lv": [
                            "valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sprooch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "mt": [
                            "lingwa"
                        ],
                        "mi": [
                            "reo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u044d\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "taal"
                        ],
                        "no": [
                            "spr\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "lenga",
                            "linga"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edngua",
                            "idioma",
                            "linguagem"
                        ],
                        "qu": [
                            "simi"
                        ],
                        "ro": [
                            "limb\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "jazyk"
                        ],
                        "sl": [
                            "jezik"
                        ],
                        "so": [
                            "af"
                        ],
                        "sv": [
                            "spr\u00e5k",
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "sw": [
                            "lugha",
                            "ulimi"
                        ],
                        "ss": [
                            "lw\u00eemi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "wika",
                            "lenggw\u00e1he"
                        ],
                        "tt": [
                            "tel"
                        ],
                        "cs": [
                            "jazyk",
                            "\u0159e\u010d"
                        ],
                        "tpi": [
                            "tok",
                            "tokples"
                        ],
                        "tr": [
                            "dil",
                            "lisan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f4n ng\u1eef",
                            "ti\u1ebfng"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "lingaedje",
                            "langue"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjuh\u00eb"
                        ],
                        "ang": [
                            "tunge"
                        ],
                        "fo": [
                            "tungum\u00e1l"
                        ],
                        "lv": [
                            "valoda"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa",
                            "lidah"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulimi",
                            "ululimi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "langue": [
                    "Singulier"
                ],
                "langues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "langueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Affaiblissement physique et moral qui r\u00e9duit consid\u00e9rablement les forces et l\u2019activit\u00e9 d'une personne.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "langis"
                        ],
                        "en": [
                            "languor"
                        ],
                        "es": [
                            "languidez"
                        ],
                        "pt": [
                            "langor",
                            "languidez"
                        ],
                        "wa": [
                            "lanweur",
                            "alanmixhmint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "langueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "langueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "languir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmachten nach"
                        ],
                        "ca": [
                            "llanguir"
                        ],
                        "es": [
                            "languidecer"
                        ],
                        "io": [
                            "langorar"
                        ],
                        "it": [
                            "languire"
                        ],
                        "la": [
                            "languere"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegkwijnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "se languir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "languissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui est dans un \u00e9tat de langueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schleppend"
                        ],
                        "en": [
                            "languishing",
                            "languorous"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1nguido"
                        ],
                        "gl": [
                            "l\u00e1nguido"
                        ],
                        "it": [
                            "languido"
                        ],
                        "nl": [
                            "mat",
                            "lusteloos"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e2nguido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "languissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "languissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "languissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "languissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lani\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "courroie longue et \u00e9troite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Riemen",
                            "Lederriemen"
                        ],
                        "en": [
                            "lanyard",
                            "strap",
                            "band",
                            "belt",
                            "strip",
                            "thong"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0438\u0448",
                            "\u0440\u0435\u043c\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "corretja",
                            "tira"
                        ],
                        "es": [
                            "correa"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "reim"
                        ],
                        "io": [
                            "rimeno"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem"
                        ],
                        "oc": [
                            "cencha",
                            "cinta"
                        ],
                        "pt": [
                            "correia",
                            "tira"
                        ],
                        "ro": [
                            "curea",
                            "cordea",
                            "bandelet\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lani\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "lani\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laniid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Laniidae"
                        ],
                        "de": [
                            "W\u00fcrger"
                        ],
                        "en": [
                            "shrikes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "it": [
                            "averle"
                        ],
                        "nl": [
                            "klauwieren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laniid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "laniid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lanterne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laterne"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanal",
                            "llanterna",
                            "llantern\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706f\u7b3c"
                        ],
                        "es": [
                            "farol",
                            "linterna",
                            "farola"
                        ],
                        "eo": [
                            "lanterno"
                        ],
                        "fo": [
                            "lykt",
                            "skipslj\u00f3s"
                        ],
                        "fy": [
                            "lantearne"
                        ],
                        "io": [
                            "lanterno"
                        ],
                        "it": [
                            "lanterna",
                            "tiburio"
                        ],
                        "la": [
                            "lanterna"
                        ],
                        "nl": [
                            "lantaarn"
                        ],
                        "pt": [
                            "lanterna"
                        ],
                        "sv": [
                            "lanterna"
                        ],
                        "tr": [
                            "fener"
                        ],
                        "wa": [
                            "lantiene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lanterne": [
                    "Singulier"
                ],
                "lanternes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lanthane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lanthan"
                        ],
                        "en": [
                            "lanthanum"
                        ],
                        "eu": [
                            "lantano"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub780\ud0c0\ub118"
                        ],
                        "da": [
                            "lanthan"
                        ],
                        "es": [
                            "lantano"
                        ],
                        "eo": [
                            "lantano"
                        ],
                        "et": [
                            "lantaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "lantaani"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bd\u03b8\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "lant\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "lantanio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "lant\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "lantanas"
                        ],
                        "mt": [
                            "lantanju"
                        ],
                        "gv": [
                            "lantanum"
                        ],
                        "nl": [
                            "lanthaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "lantan"
                        ],
                        "pt": [
                            "lant\u00e2nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "lantan"
                        ],
                        "sk": [
                            "lant\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "lantan"
                        ],
                        "sv": [
                            "lantan"
                        ],
                        "cs": [
                            "lanthan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lanthanide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lanthanoid"
                        ],
                        "en": [
                            "lanthanoid"
                        ],
                        "es": [
                            "lant\u00e1nido"
                        ],
                        "eo": [
                            "lantanoido"
                        ],
                        "gl": [
                            "lant\u00e1nido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bd\u03b8\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lantanoidi",
                            "lantanidi"
                        ],
                        "pl": [
                            "lantanid",
                            "lantanidach"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lanthanide": [
                    "Singulier"
                ],
                "lanthanides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laotien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Lao"
                        ],
                        "eu": [
                            "laosera"
                        ],
                        "es": [
                            "Laosiano",
                            "laosiano"
                        ],
                        "fy": [
                            "Lao"
                        ],
                        "it": [
                            "laotiano",
                            "lao"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9e\u0eb2\u0eaa\u0eb2\u0ea5\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "pl": [
                            "laota\u0144ski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laotien": [
                    "Singulier"
                ],
                "laotiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Laotian"
                        ],
                        "eo": [
                            "laosa"
                        ],
                        "it": [
                            "laotiano",
                            "lao"
                        ],
                        "nl": [
                            "Laotiaans"
                        ],
                        "pt": [
                            "laociano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laotien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "laotiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "laotienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "laotiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Laotien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laote"
                        ],
                        "en": [
                            "Laotian"
                        ],
                        "es": [
                            "laosiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "laosano",
                            "laosani\u0109o",
                            "laosanino"
                        ],
                        "it": [
                            "laotiano",
                            "lao"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30aa\u30b9\u4eba"
                        ],
                        "vo": [
                            "Laos\u00e4nan",
                            "Laos\u00e4nan",
                            "Laos\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Laotien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Laotiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to lap"
                        ],
                        "eo": [
                            "langtrinki"
                        ],
                        "fi": [
                            "latkia"
                        ],
                        "io": [
                            "lapar"
                        ],
                        "nl": [
                            "slobberen",
                            "opslobberen"
                        ],
                        "oc": [
                            "lepar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lapa"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlemtat"
                        ],
                        "wa": [
                            "laper",
                            "lapter",
                            "rilaper"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lapereau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune lapin",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lepurush"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaninchenjunges"
                        ],
                        "en": [
                            "kitten",
                            "bunny"
                        ],
                        "br": [
                            "koniklig",
                            "koniflig"
                        ],
                        "ca": [
                            "catxap",
                            "conillet",
                            "llorig\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "gazapo",
                            "conejito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuniklido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03b5\u03bb\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "coniglietto"
                        ],
                        "la": [
                            "laurices"
                        ],
                        "nl": [
                            "lamprei"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3liczek"
                        ],
                        "pt": [
                            "ca\u00e7apo",
                            "coelhinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "iepura\u0219 de vizuin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lapereau": [
                    "Singulier"
                ],
                "lapereaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lapidarium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lapidarium"
                        ],
                        "en": [
                            "lapidarium"
                        ],
                        "it": [
                            "lapidario"
                        ],
                        "pl": [
                            "lapidarium"
                        ],
                        "cs": [
                            "lapid\u00e1rium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lapidarium": [
                    "Singulier"
                ],
                "lapidariums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lapider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tuer \u00e0 coups de pierres.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steinigen"
                        ],
                        "en": [
                            "lapidate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0645"
                        ],
                        "da": [
                            "stene"
                        ],
                        "es": [
                            "lapidar",
                            "apedrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtonumi",
                            "\u015dtonmortigi"
                        ],
                        "io": [
                            "stonagar"
                        ],
                        "it": [
                            "lapidare"
                        ],
                        "nl": [
                            "stenigen"
                        ],
                        "no": [
                            "steine"
                        ],
                        "oc": [
                            "lapidar",
                            "acalhavar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamienowa\u0107",
                            "ukamienowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lapidar",
                            "apedrejar"
                        ],
                        "sv": [
                            "stena"
                        ],
                        "cs": [
                            "kamenovat",
                            "ukamenovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "recmetmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Attaquer, poursuivre \u00e0 coups de pierres.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mit Steinen bewerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "stone"
                        ],
                        "no": [
                            "steine"
                        ],
                        "oc": [
                            "lapidar",
                            "acalhavar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kamienowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lapin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re lagomorphe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oryctolagus cuniculus"
                        ],
                        "af": [
                            "konyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "lepur i but\u00eb",
                            "lepur i gropave"
                        ],
                        "de": [
                            "Hase",
                            "Kaninchen"
                        ],
                        "en": [
                            "bunny",
                            "cony",
                            "rabbit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "an": [
                            "coniello"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u0561\u0563\u0561\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "coneyu"
                        ],
                        "br": [
                            "konikl",
                            "konifl",
                            "koulin",
                            "lapin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "conill"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5154",
                            "\u5154\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1a0\ub07c"
                        ],
                        "co": [
                            "cunigliulu"
                        ],
                        "da": [
                            "kanin"
                        ],
                        "es": [
                            "conejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuniklo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fc\u00fclik"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanin"
                        ],
                        "fi": [
                            "kani",
                            "kaniini"
                        ],
                        "fy": [
                            "knyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "coineanach"
                        ],
                        "ga": [
                            "coin\u00edn"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwningen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03ad\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1ziny\u00fal"
                        ],
                        "io": [
                            "kuniklo"
                        ],
                        "id": [
                            "kelinci"
                        ],
                        "ia": [
                            "conilio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1472\u14d5\u140a\u1466\u14ef\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "kan\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "coniglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u514e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440 \u049b\u043e\u044f\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "kwavu"
                        ],
                        "ku": [
                            "k\u00earo\u015fk",
                            "xirrn\u00eefk"
                        ],
                        "la": [
                            "cuniculus"
                        ],
                        "lv": [
                            "trusis"
                        ],
                        "li": [
                            "knien"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u025bk\u00fat\u025b"
                        ],
                        "lt": [
                            "triu\u0161is"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kan\u00e9ngchen",
                            "Kan\u00e9ngercher"
                        ],
                        "mt": [
                            "fenek"
                        ],
                        "nl": [
                            "konijn"
                        ],
                        "no": [
                            "kanin",
                            "kanin"
                        ],
                        "oc": [
                            "conilh",
                            "lapin"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3lik",
                            "trusia"
                        ],
                        "pt": [
                            "coelho"
                        ],
                        "ro": [
                            "iepure de vizuin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1lik"
                        ],
                        "sl": [
                            "kunec"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanin"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisungura"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1lik"
                        ],
                        "tr": [
                            "tav\u015fan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0456\u043b\u044c",
                            "\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "robette"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lapin": [
                    "Singulier"
                ],
                "lapins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lapine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "hunkanin"
                        ],
                        "es": [
                            "coneja"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuniklino"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijfjeskonijn",
                            "vrouwtjeskonijn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043b\u044c\u0447\u0438\u0445\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lapine": [
                    "Singulier"
                ],
                "lapines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lapis-lazuli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lapislazuli",
                            "Lasurstein"
                        ],
                        "en": [
                            "lapis lazuli",
                            "lapis"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0561\u057b\u057e\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "ast": [
                            "lapisl\u00e1zuli"
                        ],
                        "eu": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "bs": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u043f\u0438\u0441 \u043b\u0430\u0437\u0443\u043b\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "lapisl\u00e0tzuli"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9752\u91d1\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "da": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "es": [
                            "lapisl\u00e1zuli"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapislatsuli",
                            "lasuurikivi"
                        ],
                        "ga": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "gl": [
                            "lapisl\u00e1zuli"
                        ],
                        "cy": [
                            "asurfaen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03c0\u03b9\u03c2 \u03bb\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "lapislazulo"
                        ],
                        "id": [
                            "lazuardi"
                        ],
                        "it": [
                            "lapislazzuli"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30d4\u30b9\u30e9\u30ba\u30ea",
                            "\u30e9\u30d4\u30b9"
                        ],
                        "ku": [
                            "lac\u00eewerd"
                        ],
                        "lb": [
                            "Lapislazuli"
                        ],
                        "ms": [
                            "lazuardi"
                        ],
                        "nl": [
                            "lazuursteen",
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "no": [
                            "lasurstein",
                            "lapis lazuli",
                            "lasurstein"
                        ],
                        "oc": [
                            "lapislazuli"
                        ],
                        "pl": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "pt": [
                            "laz\u00fali"
                        ],
                        "ro": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0444\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "sl": [
                            "lazurni kamen"
                        ],
                        "sv": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "cs": [
                            "lapis lazuli"
                        ],
                        "tr": [
                            "lapis lazuli",
                            "lacivertta\u015f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0444\u0433\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecdc l\u01b0u ly"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lapon": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Laplander"
                        ],
                        "es": [
                            "lap\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "lappalainen"
                        ],
                        "it": [
                            "lappone"
                        ],
                        "sv": [
                            "lapsk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lapon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lapons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lapone": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lapones": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "laps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitspanne",
                            "Verlauf"
                        ],
                        "en": [
                            "lapse",
                            "interval"
                        ],
                        "it": [
                            "lasso"
                        ],
                        "nl": [
                            "interval",
                            "tijdsverloop",
                            "verloop"
                        ],
                        "pt": [
                            "intervalo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lapsus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lapsus"
                        ],
                        "en": [
                            "slip of the tongue"
                        ],
                        "es": [
                            "lapsus"
                        ],
                        "io": [
                            "eroro"
                        ],
                        "it": [
                            "lapsus"
                        ],
                        "pt": [
                            "engano"
                        ],
                        "sv": [
                            "lapsus"
                        ],
                        "cs": [
                            "lapsus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lapti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bast shoe"
                        ],
                        "eo": [
                            "basto\u015duo"
                        ],
                        "fi": [
                            "virsut"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0141apcie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043f\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0427\u0430\u0431\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1pt\u011b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0438\u0447\u0430\u049b\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lapti": [
                    "Singulier"
                ],
                "laptilaptis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laquais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lakai"
                        ],
                        "en": [
                            "footman",
                            "lackey"
                        ],
                        "br": [
                            "lakez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d70\u72d7"
                        ],
                        "es": [
                            "lacayo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "lokaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "lacaio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "lakej"
                        ],
                        "cs": [
                            "lokaj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "laque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9sine brillante et color\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lack"
                        ],
                        "en": [
                            "lacquer"
                        ],
                        "ca": [
                            "laca"
                        ],
                        "es": [
                            "laca",
                            "barniz"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakka"
                        ],
                        "it": [
                            "lacca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f06",
                            "\u30e9\u30c3\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "oc": [
                            "laca"
                        ],
                        "pl": [
                            "lakier"
                        ],
                        "pt": [
                            "laca",
                            "laqu\u00ea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "lak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laque": [
                    "Singulier"
                ],
                "laques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lackieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "lacar"
                        ],
                        "hr": [
                            "lakirati"
                        ],
                        "es": [
                            "lacar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakata"
                        ],
                        "io": [
                            "lakizar"
                        ],
                        "it": [
                            "laccare"
                        ],
                        "oc": [
                            "lacar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lacka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "larcin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "larceny",
                            "petty theft"
                        ],
                        "br": [
                            "laero\u00f1si"
                        ],
                        "ca": [
                            "furt"
                        ],
                        "es": [
                            "hurto",
                            "hurto"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dteleto"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruimeldiefstal"
                        ],
                        "pl": [
                            "kradzie\u017c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "larcin": [
                    "Singulier"
                ],
                "larcins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche de graisse qui se trouve entre la peau et la chair du porc. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speck"
                        ],
                        "en": [
                            "lard"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e6k"
                        ],
                        "nl": [
                            "spek"
                        ],
                        "oc": [
                            "lard"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142onina"
                        ],
                        "sv": [
                            "ister"
                        ],
                        "cs": [
                            "slanina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Morceaux de la chair de porc o\u00f9 la graisse domine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bacon"
                        ],
                        "br": [
                            "sall"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00e6sk",
                            "bacon"
                        ],
                        "ga": [
                            "bag\u00fan"
                        ],
                        "oc": [
                            "lard"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "h",
                            "sall",
                            "bevin"
                        ],
                        "ca": [
                            "llard"
                        ],
                        "co": [
                            "lardu"
                        ],
                        "da": [
                            "bacon"
                        ],
                        "es": [
                            "manteca"
                        ],
                        "eo": [
                            "lardo"
                        ],
                        "fo": [
                            "flesk",
                            "spik"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihra"
                        ],
                        "fy": [
                            "spek"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc \u03c7\u03bf\u03b9\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc",
                            "\u03bc\u03c0\u03ad\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalonna"
                        ],
                        "io": [
                            "lardo"
                        ],
                        "it": [
                            "lardo"
                        ],
                        "la": [
                            "arvina"
                        ],
                        "no": [
                            "flesk"
                        ],
                        "pt": [
                            "lardo",
                            "toicinho",
                            "toucinho"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00e4sk",
                            "sp\u00e4ck"
                        ],
                        "cs": [
                            "slanina",
                            "s\u00e1dlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "domuz pastarmas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lard": [
                    "Singulier"
                ],
                "lards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "large": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloedig",
                            "baie",
                            "volop",
                            "ryk",
                            "uitgestrek"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjer\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "breit",
                            "reichlich",
                            "\u00fcberfl\u00fcssig",
                            "\u00fcbersch\u00fcssig",
                            "versehen",
                            "ausgedehnt",
                            "ger\u00e4umig",
                            "weit",
                            "umfassend",
                            "umfangreich"
                        ],
                        "en": [
                            "wide",
                            "large",
                            "broad",
                            "abundant",
                            "copious",
                            "plentiful",
                            "profuse",
                            "ample",
                            "rich",
                            "affluent",
                            "aplenty",
                            "extensive",
                            "spacious",
                            "vast",
                            "capacious",
                            "commodious",
                            "huge",
                            "open",
                            "lax",
                            "bulky",
                            "sizable",
                            "voluminous"
                        ],
                        "ang": [
                            "brad",
                            "wid"
                        ],
                        "br": [
                            "ledan"
                        ],
                        "ca": [
                            "ample",
                            "folgat"
                        ],
                        "da": [
                            "rummelig",
                            "bred"
                        ],
                        "es": [
                            "ancho",
                            "amplio"
                        ],
                        "eo": [
                            "abunda",
                            "vasta",
                            "malstrikta",
                            "lar\u011da",
                            "ampleksa"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edviligur",
                            "v\u00ed\u00f0ur",
                            "r\u00famur",
                            "brei\u00f0ur",
                            "v\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "runsas",
                            "avara",
                            "leve\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "breed",
                            "wiid"
                        ],
                        "gd": [
                            "leathann"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd",
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9les",
                            "b\u0151s\u00e9ges",
                            "b\u0151velked\u0151",
                            "terjedelmes"
                        ],
                        "io": [
                            "larja"
                        ],
                        "is": [
                            "kappn\u00f3gur",
                            "r\u00edkulegur",
                            "r\u00famg\u00f3\u00f0ur",
                            "v\u00ed\u00f0ur",
                            "v\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "largo",
                            "abbondante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u04a3",
                            "\u0436\u0430\u043b\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "amplus",
                            "latus",
                            "latus",
                            "amplus",
                            "capax"
                        ],
                        "ms": [
                            "luas"
                        ],
                        "nl": [
                            "abundant",
                            "overvloedig",
                            "rijk",
                            "uitbundig",
                            "volop",
                            "weelderig",
                            "welig",
                            "breedvoerig",
                            "groot",
                            "royaal",
                            "ruim",
                            "uitgebreid",
                            "uitgestrekt",
                            "wijd",
                            "slobberig",
                            "wijd",
                            "breed",
                            "wijd",
                            "omvangrijk",
                            "uitgebreid",
                            "veelomvattend"
                        ],
                        "no": [
                            "romslig",
                            "vid",
                            "bred"
                        ],
                        "oc": [
                            "larg"
                        ],
                        "pl": [
                            "szeroki"
                        ],
                        "pt": [
                            "abundante",
                            "basto",
                            "copioso",
                            "farto",
                            "lauto",
                            "amplo",
                            "espa\u00e7oso",
                            "extenso",
                            "grande",
                            "lato",
                            "largo",
                            "frouxo",
                            "folgado",
                            "amplo",
                            "largo",
                            "amplo",
                            "extenso"
                        ],
                        "ro": [
                            "lat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymlig",
                            "vid",
                            "vid",
                            "omf\u00e5ngsrik"
                        ],
                        "sw": [
                            "pana"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161irok\u00fd",
                            "\u0161ir\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "geni\u015f",
                            "\u00e7\u00f6mert"
                        ],
                        "zu": [
                            "banzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "large": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "larges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "largement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "breit",
                            "im \u00dcberflu\u00df",
                            "reichlich",
                            "in F\u00fclle",
                            "in H\u00fclle und F\u00fclle",
                            "im \u00dcberma\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "widely",
                            "broadly",
                            "abundantly",
                            "amply",
                            "richly",
                            "aplenty",
                            "by a landslide",
                            "by a long shot"
                        ],
                        "ca": [
                            "llargament"
                        ],
                        "da": [
                            "vidt",
                            "bredt",
                            "rigeligt",
                            "stort",
                            "flot"
                        ],
                        "es": [
                            "largamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "lar\u011de",
                            "abunde"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ggel",
                            "b\u0151ven"
                        ],
                        "it": [
                            "largamente"
                        ],
                        "la": [
                            "large",
                            "largiter"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruim",
                            "in overvloed",
                            "rijkelijk",
                            "ruimschoots",
                            "volop"
                        ],
                        "oc": [
                            "largamen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "largesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "largess",
                            "largesse"
                        ],
                        "da": [
                            "gavmildhed"
                        ],
                        "it": [
                            "larghezza"
                        ],
                        "la": [
                            "largitio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0435\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011bdrost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "largesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "largesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "largeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue d\u2019une chose consid\u00e9r\u00e9e d\u2019un de ses c\u00f4t\u00e9s \u00e0 l\u2019autre, par opposition \u00e0 longueur.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baan"
                        ],
                        "de": [
                            "Breite"
                        ],
                        "en": [
                            "width",
                            "breadth"
                        ],
                        "eu": [
                            "zabalera"
                        ],
                        "br": [
                            "lec\u02bched",
                            "ledanded",
                            "ledander"
                        ],
                        "ca": [
                            "amplada"
                        ],
                        "da": [
                            "bredde",
                            "vidde"
                        ],
                        "es": [
                            "anchura"
                        ],
                        "eo": [
                            "vasteco",
                            "lar\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "leveys"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "larjeso"
                        ],
                        "it": [
                            "larghezza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043d",
                            "\u0436\u0430\u043b\u043f\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u04a3\u0434\u0438\u043a",
                            "\u044d\u043d",
                            "\u044d\u043d\u0434\u04af\u04af\u043b\u04af\u043a",
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "breedte",
                            "ruimheid",
                            "uitgebreidheid",
                            "uitgestrektheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "szeroko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "largura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "vidd",
                            "bredd"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u04a3\u043b\u0435\u043a",
                            "\u0438\u04a3"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00ed\u0159ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "bolluk"
                        ],
                        "tk": [
                            "in",
                            "gi\u0148lik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "largeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "largeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "larguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in See stechen",
                            "abwerfen",
                            "absetzen",
                            "fallen lassen",
                            "sitzen lassen",
                            "abh\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "to unfurl",
                            "to drop",
                            "to break off",
                            "to dump"
                        ],
                        "br": [
                            "larga\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste los"
                        ],
                        "es": [
                            "largar"
                        ],
                        "nl": [
                            "storten",
                            "dumpen"
                        ],
                        "pt": [
                            "largar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "larme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "traan"
                        ],
                        "sq": [
                            "lot"
                        ],
                        "ca": [
                            "gota",
                            "ll\u00e0grima"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e5re"
                        ],
                        "et": [
                            "pisar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyynel"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05de\u05e2\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "mg": [
                            "ranomaso"
                        ],
                        "oc": [
                            "lagrema"
                        ],
                        "ro": [
                            "lacrima"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e8\u05e2\u05e8\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par les glandes lacrymales\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tr\u00e4ne"
                        ],
                        "en": [
                            "tear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0581\u0578\u0582\u0576\u0584"
                        ],
                        "br": [
                            "dar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d99"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1grima"
                        ],
                        "eo": [
                            "larmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e1r"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyynel"
                        ],
                        "fy": [
                            "trien"
                        ],
                        "gd": [
                            "deur"
                        ],
                        "ga": [
                            "deor"
                        ],
                        "gl": [
                            "b\u00e1goa",
                            "bagulla",
                            "l\u00e1grima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c1\u03c5"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6nny"
                        ],
                        "io": [
                            "lakrimo"
                        ],
                        "id": [
                            "mata"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u155d\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "lagrima",
                            "lacrima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d99"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "lacrima"
                        ],
                        "lv": [
                            "pl\u012bsums"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161ara"
                        ],
                        "ms": [
                            "mata"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7c"
                        ],
                        "nl": [
                            "traan"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5re"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142za"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e1grima"
                        ],
                        "ro": [
                            "lacrim\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "suza"
                        ],
                        "sk": [
                            "slza"
                        ],
                        "sl": [
                            "solza"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5r"
                        ],
                        "tl": [
                            "luh\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "slza"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6zya\u015f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fda\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u044c\u043e\u0437\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "larme": [
                    "Singulier"
                ],
                "larmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "larmoyant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teary",
                            "tearful",
                            "maudlin",
                            "sentimental",
                            "melodramatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "llagrim\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "lagrimoso"
                        ],
                        "it": [
                            "lacrimoso"
                        ],
                        "la": [
                            "lacrimosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "betraand",
                            "in tranen",
                            "klagerig",
                            "huilerig",
                            "sentimenteel",
                            "melodramatisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "lagrem\u00f3s",
                            "plorin\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "ckliwy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u0437\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pla\u010dtiv\u00fd",
                            "slz\u00edc\u00ed",
                            "slzav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "larmoyant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "larmoyants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "larmoyante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "larmoyantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "larmoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to tear",
                            "to weep",
                            "to cry"
                        ],
                        "ca": [
                            "llagrimejar"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6de",
                            "tude"
                        ],
                        "es": [
                            "lagrimear"
                        ],
                        "eo": [
                            "larmi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03c8\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "oc": [
                            "lagremejar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "larronne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diebin"
                        ],
                        "en": [
                            "thief"
                        ],
                        "ca": [
                            "lladre"
                        ],
                        "es": [
                            "bandida",
                            "ladrona"
                        ],
                        "it": [
                            "ladra"
                        ],
                        "pt": [
                            "ladrona",
                            "ladroa"
                        ],
                        "ro": [
                            "hoa\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "larronne": [
                    "Singulier"
                ],
                "larronnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "larronnesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diebin"
                        ],
                        "en": [
                            "thief"
                        ],
                        "ca": [
                            "lladre"
                        ],
                        "es": [
                            "bandida",
                            "ladrona"
                        ],
                        "it": [
                            "ladra"
                        ],
                        "pt": [
                            "ladrona",
                            "ladroa"
                        ],
                        "ro": [
                            "hoa\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "larronnesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "larronnesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "larve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Biologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Larve"
                        ],
                        "en": [
                            "grub",
                            "larva",
                            "maggot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0639\u0645\u0648\u0635",
                            "\u064a\u0631\u0642\u0627\u0646\u0629",
                            "\u064a\u0631\u0642\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "larva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7c\u866b"
                        ],
                        "es": [
                            "larva",
                            "gusarapa",
                            "gusarapo"
                        ],
                        "eo": [
                            "larvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ormur",
                            "ormvera"
                        ],
                        "fi": [
                            "toukka"
                        ],
                        "io": [
                            "larvo"
                        ],
                        "id": [
                            "ulat"
                        ],
                        "it": [
                            "larva"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u043d\u04d9\u0441\u0456\u043b",
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u04a3\u049b\u04b1\u0440\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "vermiculus"
                        ],
                        "nl": [
                            "larve"
                        ],
                        "pl": [
                            "larwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "larva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "larv"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ponrava",
                            "larva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "larve": [
                    "Singulier"
                ],
                "larves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "larynx": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kehlkopf"
                        ],
                        "en": [
                            "larynx"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u062c\u0631\u0629",
                            "\u062d\u0646\u062c\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "garloc\u02bchenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5589"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\ub450"
                        ],
                        "co": [
                            "cannella"
                        ],
                        "es": [
                            "laringe"
                        ],
                        "eo": [
                            "laringo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5ri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurkunp\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "larinxe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03c1\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05ea \u05d4\u05e7\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00e9ge"
                        ],
                        "io": [
                            "laringo"
                        ],
                        "it": [
                            "laringe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5589\u982d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0435\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "strottenhoofd"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0646\u062c\u0631\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "laringe"
                        ],
                        "pl": [
                            "krta\u0144"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "struphuvud"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrtan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "las": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui \u00e9prouve trop de fatigue pour continuer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcde",
                            "ersch\u00f6pft"
                        ],
                        "en": [
                            "tired",
                            "weary",
                            "weak",
                            "sick and tired"
                        ],
                        "ca": [
                            "fart"
                        ],
                        "es": [
                            "harto",
                            "fatigado",
                            "cansado"
                        ],
                        "eo": [
                            "laca"
                        ],
                        "gd": [
                            "sg\u00ecth"
                        ],
                        "io": [
                            "fatigita"
                        ],
                        "it": [
                            "stanco"
                        ],
                        "nl": [
                            "moe",
                            "vermoeid"
                        ],
                        "pt": [
                            "cansado",
                            "fatigado"
                        ],
                        "ro": [
                            "obosit",
                            "ostenit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lasse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lasses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lasagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lasagne"
                        ],
                        "en": [
                            "lasagna"
                        ],
                        "da": [
                            "lasagna"
                        ],
                        "es": [
                            "lasa\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "lasanjo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasagna"
                        ],
                        "gl": [
                            "lasa\u00f1a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d6\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "lasagna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30b6\u30cb\u30a2",
                            "\u30e9\u30b6\u30fc\u30cb\u30e3"
                        ],
                        "nl": [
                            "lasagne"
                        ],
                        "no": [
                            "lasagne"
                        ],
                        "pl": [
                            "lasagne"
                        ],
                        "pt": [
                            "lasanha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "lasagne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lasagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "lasagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lascif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00fcstern"
                        ],
                        "en": [
                            "lascivious"
                        ],
                        "ca": [
                            "lasciu",
                            "lasciva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60c5\u6b32\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "liviano"
                        ],
                        "eo": [
                            "lasciva"
                        ],
                        "hu": [
                            "buja"
                        ],
                        "io": [
                            "laciva"
                        ],
                        "it": [
                            "lascivo"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00e5t"
                        ],
                        "pt": [
                            "lascivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lascif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lascifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lascive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lascives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lascivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lasciviousness",
                            "lust",
                            "lewdness"
                        ],
                        "es": [
                            "lascivia"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011duamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b3\u03bd\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9lvhajh\u00e1sz\u00e1s",
                            "\u00e9lvetegs\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "lascivia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lascivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "lascivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laser": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif d\u2019amplification de la lumi\u00e8re",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lazeri"
                        ],
                        "en": [
                            "laser"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0632\u0631"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0ser"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u956d\u5c04"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\uc774\uc800"
                        ],
                        "eo": [
                            "lasero"
                        ],
                        "fi": [
                            "laser"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ad\u03b9\u03b6\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05d9\u05d6\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9zer"
                        ],
                        "io": [
                            "lasero"
                        ],
                        "it": [
                            "laser"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30fc\u30b6\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "laser"
                        ],
                        "nl": [
                            "laser"
                        ],
                        "oc": [
                            "laser"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u06cc\u0632\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "laser"
                        ],
                        "pt": [
                            "laser"
                        ],
                        "ro": [
                            "laser"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "laser"
                        ],
                        "sl": [
                            "laser"
                        ],
                        "cs": [
                            "laser"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laser": [
                    "Singulier"
                ],
                "lasers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lasser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verdrie\u00dfen",
                            "erm\u00fcden"
                        ],
                        "en": [
                            "bore",
                            "tire",
                            "weary"
                        ],
                        "br": [
                            "skuizha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "avorrir",
                            "enfastidir",
                            "enfastijar"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "fastidiar",
                            "cansar",
                            "cargar",
                            "hartar",
                            "fatigar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tedi",
                            "lacigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "troytta",
                            "m\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4vysty\u00e4",
                            "kyll\u00e4sty\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "fatigar"
                        ],
                        "it": [
                            "stancare",
                            "infastidire",
                            "scocciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren",
                            "tegenstaan",
                            "vermoeien",
                            "vervelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zm\u0119czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborrecer",
                            "enfadar",
                            "entediar",
                            "cansar",
                            "ma\u00e7ar",
                            "cacetear",
                            "fartar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6tta",
                            "uttr\u00f6tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrzet",
                            "unavovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lassi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lassi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\uc2dc"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30c3\u30b7\u30fc"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0644\u0633\u06cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lassi": [
                    "Singulier"
                ],
                "lassis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lassitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcdigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "weariness",
                            "lassitude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u063a\u0648\u0628",
                            "\u0646\u0635\u0628",
                            "\u062a\u0639\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "cansancio"
                        ],
                        "io": [
                            "fatigeso"
                        ],
                        "it": [
                            "sfinitezza",
                            "stanchezza",
                            "spossatezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeheid",
                            "lusteloosheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6tthet",
                            "leda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lassitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "lassitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lasso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lasso"
                        ],
                        "en": [
                            "lasso",
                            "lariat"
                        ],
                        "es": [
                            "lazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lazo",
                            "\u0135et\u015dnuro",
                            "kapto\u015dnuro"
                        ],
                        "io": [
                            "lazo"
                        ],
                        "it": [
                            "laccio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lasso": [
                    "Singulier"
                ],
                "lassos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "latent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas apparent\u00a0; sous-jacent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "latent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u062a\u0631",
                            "\u0643\u0627\u0645\u0646",
                            "\u062e\u0641\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "kuzh"
                        ],
                        "es": [
                            "latente"
                        ],
                        "io": [
                            "latenta"
                        ],
                        "id": [
                            "laten"
                        ],
                        "it": [
                            "latente"
                        ],
                        "oc": [
                            "latent"
                        ],
                        "cs": [
                            "latentn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "latent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "latents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "latente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "latentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lat\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait partie d\u2019un des c\u00f4t\u00e9s d\u2019une chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "seitlich"
                        ],
                        "en": [
                            "lateral"
                        ],
                        "es": [
                            "lateral"
                        ],
                        "io": [
                            "laterala"
                        ],
                        "it": [
                            "laterale"
                        ],
                        "pt": [
                            "lateral"
                        ],
                        "ro": [
                            "lateral"
                        ],
                        "cs": [
                            "later\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lat\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lat\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lat\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lat\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "latex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Latex"
                        ],
                        "en": [
                            "latex"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0628\u0627\u0628"
                        ],
                        "fi": [
                            "lateksi"
                        ],
                        "io": [
                            "latexo"
                        ],
                        "it": [
                            "lattice"
                        ],
                        "nl": [
                            "latex"
                        ],
                        "ro": [
                            "latex"
                        ],
                        "sv": [
                            "latex"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ef1a m\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "latifundium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfgrundbesitz"
                        ],
                        "en": [
                            "latifundium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u0444\u0443\u043d\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "latifundio"
                        ],
                        "it": [
                            "latifondo"
                        ],
                        "pl": [
                            "latyfundium"
                        ],
                        "pt": [
                            "latif\u00fandio"
                        ],
                        "cs": [
                            "latifundie",
                            "velkostatek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "latifundium": [
                    "Singulier"
                ],
                "latifundia": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "latin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue parl\u00e9e par les Romains",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Latinis"
                        ],
                        "de": [
                            "lateinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Latin"
                        ],
                        "eu": [
                            "latindun"
                        ],
                        "bs": [
                            "latinski"
                        ],
                        "br": [
                            "latin"
                        ],
                        "ca": [
                            "llat\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "latinsk"
                        ],
                        "es": [
                            "latino"
                        ],
                        "eo": [
                            "latina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Latijns"
                        ],
                        "oc": [
                            "latin"
                        ],
                        "pt": [
                            "latino"
                        ],
                        "ro": [
                            "latin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "latinsk"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0baf"
                        ],
                        "cs": [
                            "latinsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "latin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "latins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "latine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "latines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "langue parl\u00e9e par les Romains",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Latyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Latein"
                        ],
                        "en": [
                            "Latin"
                        ],
                        "ang": [
                            "l\u01e3den"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "lat\u00edn"
                        ],
                        "az": [
                            "lat\u0131n dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "latin"
                        ],
                        "br": [
                            "latin"
                        ],
                        "ca": [
                            "llat\u00ed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ud2f4\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "latin"
                        ],
                        "da": [
                            "latin"
                        ],
                        "es": [
                            "lat\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "latino"
                        ],
                        "fi": [
                            "latina"
                        ],
                        "fy": [
                            "Latyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "laideann"
                        ],
                        "cy": [
                            "lladin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c4\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hsb": [
                            "la\u0107on\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d8\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "is": [
                            "lat\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "latino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e"
                        ],
                        "kl": [
                            "latiinerisut"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0448\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "lat\u00een\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua latina"
                        ],
                        "li": [
                            "latien"
                        ],
                        "ln": [
                            "latina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Lat\u00e4in"
                        ],
                        "gv": [
                            "ladjyn"
                        ],
                        "nl": [
                            "Latijn"
                        ],
                        "no": [
                            "latin",
                            "latin"
                        ],
                        "oc": [
                            "latin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142acina"
                        ],
                        "pt": [
                            "latim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "latin\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "latin"
                        ],
                        "sw": [
                            "kilatini"
                        ],
                        "cs": [
                            "latina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Latince"
                        ],
                        "wa": [
                            "lat\u00e9n"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d0\u05d8\u05d9\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "latinisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de latiniser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Latinisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "Latinisation",
                            "Latinization"
                        ],
                        "ca": [
                            "llatinitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "latinizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "latinizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "latinisering"
                        ],
                        "pl": [
                            "latynizacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "latinizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "latinisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "latinisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "latiniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "latinisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to Latinize",
                            "to Latinise"
                        ],
                        "ca": [
                            "llatinitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "latinizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "latinigi"
                        ],
                        "no": [
                            "latinisere",
                            "latinisere",
                            "latinisera"
                        ],
                        "oc": [
                            "latinizar",
                            "latinejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "latynizowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "latinizovat",
                            "polatin\u0161tit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "latiniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Latinist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "latinista"
                        ],
                        "io": [
                            "Latinisto"
                        ],
                        "it": [
                            "latinista"
                        ],
                        "oc": [
                            "latinista"
                        ],
                        "pl": [
                            "latynista"
                        ],
                        "cs": [
                            "latin\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "latiniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "latinistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "latitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "distance par rapport \u00e0 l\u2019\u00e9quateur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "breedtegraad"
                        ],
                        "de": [
                            "Breite"
                        ],
                        "en": [
                            "latitude"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704\ub3c4"
                        ],
                        "da": [
                            "breddegrad"
                        ],
                        "es": [
                            "latitud"
                        ],
                        "it": [
                            "latitudine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7def\u5ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "szeroko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "latitude"
                        ],
                        "ro": [
                            "latitudine"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011bpisn\u00e1",
                            "\u0161\u00ed\u0159ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "enlem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "latitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "latitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laudanum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pr\u00e9paration opiac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laudanum"
                        ],
                        "en": [
                            "laudanum"
                        ],
                        "gl": [
                            "l\u00e1udano"
                        ],
                        "it": [
                            "laudano"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e1udano"
                        ],
                        "cs": [
                            "laudanum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laudanum": [
                    "Singulier"
                ],
                "laudanums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laurier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lorbeer"
                        ],
                        "en": [
                            "laurel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "llorer",
                            "llor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6708\u6842\u6811"
                        ],
                        "co": [
                            "loru",
                            "lorifiore",
                            "alloru"
                        ],
                        "es": [
                            "laurel"
                        ],
                        "fi": [
                            "laakeri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03c6\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "lauro"
                        ],
                        "it": [
                            "alloro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6708\u6842\u6a39"
                        ],
                        "la": [
                            "laurus"
                        ],
                        "nl": [
                            "laurier"
                        ],
                        "oc": [
                            "lauri\u00e8r",
                            "lausier",
                            "abagui\u00e8"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "wawrzyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "loureiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "laur",
                            "dafin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "lovor"
                        ],
                        "sv": [
                            "lager"
                        ],
                        "tr": [
                            "defne"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "lawri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laurier": [
                    "Singulier"
                ],
                "lauriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laurier-rose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nerium oleander"
                        ],
                        "de": [
                            "Oleander"
                        ],
                        "en": [
                            "rose laurel",
                            "oleander"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0641\u0644\u0649",
                            "\u062f\u0641\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "heriotzorri"
                        ],
                        "ca": [
                            "baladre",
                            "diva",
                            "llorer rosa"
                        ],
                        "es": [
                            "adelfa",
                            "laurel de flor",
                            "laurel rosa",
                            "baladre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u593e\u7af9\u6843"
                        ],
                        "nl": [
                            "laurierroos"
                        ],
                        "wa": [
                            "r\u00f4ze lawri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laurier-rose": [
                    "Singulier"
                ],
                "lauriers-roses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laurier-tin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Viburnum tinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Lorbeerbl\u00e4ttrige Schneeball"
                        ],
                        "en": [
                            "laurustinus",
                            "laurustinus viburnum",
                            "laurestine"
                        ],
                        "es": [
                            "ahojillado",
                            "barbadija",
                            "barbahija",
                            "barbaija",
                            "barba\u00edja",
                            "barbalija",
                            "barbarija",
                            "barbarijo",
                            "barbeicha",
                            "cornejo macho",
                            "duraznilla",
                            "duraznillo",
                            "durazno",
                            "durillera",
                            "durillo",
                            "guiyombo",
                            "laurel de Alejandr\u00eda",
                            "laurel de nudos",
                            "laurel de Orlando",
                            "laurel de poetas",
                            "laurel follado",
                            "laurel salvaje",
                            "lila del campo",
                            "sanguillo",
                            "sargatillo",
                            "sauquillo",
                            "tino",
                            "uvas de perro",
                            "vara de durillo",
                            "zapatillas"
                        ],
                        "eo": [
                            "viburno"
                        ],
                        "it": [
                            "viburno tino"
                        ],
                        "la": [
                            "laurus tinus",
                            "tinus"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalina wawrzynowata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laurier-tin": [
                    "Singulier"
                ],
                "lauriers-tins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lavabo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cuvette pour se laver",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waschbecken"
                        ],
                        "en": [
                            "washbasin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0633\u0644\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalc\u02bcheris"
                        ],
                        "ca": [
                            "lavabo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d17\u8138\u76c6",
                            "\u6d17\u8138\u6c60",
                            "\u76e5\u6d17\u76c6"
                        ],
                        "da": [
                            "vaskekumme",
                            "h\u00e5ndvask",
                            "vask"
                        ],
                        "es": [
                            "lavabo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lavujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pesuallas"
                        ],
                        "io": [
                            "moblo"
                        ],
                        "it": [
                            "lavabo"
                        ],
                        "la": [
                            "labellum"
                        ],
                        "nl": [
                            "wastafel"
                        ],
                        "no": [
                            "vask"
                        ],
                        "oc": [
                            "lavabo"
                        ],
                        "pl": [
                            "umywalka"
                        ],
                        "pt": [
                            "lavat\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "chiuvet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043c\u044b\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e4ttst\u00e4ll"
                        ],
                        "tr": [
                            "lavabo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "cabinet de toilette",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "toilet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76e5\u6d17\u5ba4",
                            "\u76e5\u6d17\u95f4"
                        ],
                        "da": [
                            "toilet"
                        ],
                        "es": [
                            "lavabo"
                        ],
                        "io": [
                            "laveyo"
                        ],
                        "tr": [
                            "lavabo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavabo": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavabos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lavage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waschen",
                            "W\u00e4sserung"
                        ],
                        "en": [
                            "wash",
                            "washing",
                            "cleaning",
                            "enema"
                        ],
                        "co": [
                            "lavera",
                            "lavatura"
                        ],
                        "es": [
                            "lavado"
                        ],
                        "fi": [
                            "pesu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03cd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "lavaggio",
                            "lavatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "was"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0442\u044c\u0451",
                            "\u043c\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "myt\u00ed",
                            "pran\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavage": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lavande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lavandula"
                        ],
                        "de": [
                            "Lawendel"
                        ],
                        "en": [
                            "lavender"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00edgol"
                        ],
                        "co": [
                            "spicu",
                            "piumbone"
                        ],
                        "es": [
                            "espliego",
                            "lavanda",
                            "lav\u00e1ndula"
                        ],
                        "eo": [
                            "lavendo"
                        ],
                        "gl": [
                            "lavanda"
                        ],
                        "io": [
                            "lavendo"
                        ],
                        "id": [
                            "lavendel"
                        ],
                        "it": [
                            "lavanda"
                        ],
                        "la": [
                            "lavendula",
                            "stoechas"
                        ],
                        "nl": [
                            "lavendel"
                        ],
                        "oc": [
                            "aspic"
                        ],
                        "pl": [
                            "lawenda"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfazema"
                        ],
                        "ro": [
                            "lavand\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "levandu\u013ea"
                        ],
                        "cs": [
                            "levandule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavande": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lavender"
                        ],
                        "es": [
                            "espliego"
                        ],
                        "nl": [
                            "lavendel"
                        ],
                        "sk": [
                            "levandu\u013eov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "lavanta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lavandi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme qui lave le linge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waschweib"
                        ],
                        "en": [
                            "laundress"
                        ],
                        "eu": [
                            "latsari"
                        ],
                        "br": [
                            "kannerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "bugadera"
                        ],
                        "co": [
                            "lavandaghja",
                            "lavadora",
                            "sciacquaghjola"
                        ],
                        "es": [
                            "coladora",
                            "lavandera"
                        ],
                        "it": [
                            "lavandaia"
                        ],
                        "oc": [
                            "bugadi\u00e8ra",
                            "bugadi\u00e8ira"
                        ],
                        "ro": [
                            "sp\u0103l\u0103toreas\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00e1\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavandi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavandi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lavaret": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coregonus lavaretus"
                        ],
                        "de": [
                            "Lavaret"
                        ],
                        "en": [
                            "lavaret",
                            "common whitefish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0648\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "lavareto"
                        ],
                        "it": [
                            "lavarello"
                        ],
                        "nl": [
                            "grote marene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavaret": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavarets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lavat\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lavatera"
                        ],
                        "de": [
                            "Strauchpappel"
                        ],
                        "en": [
                            "tree mallow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0632\u0642\u0629"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015alaz\u00f3wka"
                        ],
                        "sv": [
                            "sommarmalvesl\u00e4ktet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavat\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavat\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lave": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche en fusion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lava"
                        ],
                        "en": [
                            "lava"
                        ],
                        "eu": [
                            "laba"
                        ],
                        "ca": [
                            "lava"
                        ],
                        "da": [
                            "lava"
                        ],
                        "es": [
                            "lava"
                        ],
                        "eo": [
                            "lafo"
                        ],
                        "fi": [
                            "laava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03b2\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lavao"
                        ],
                        "id": [
                            "lahar"
                        ],
                        "it": [
                            "lava"
                        ],
                        "no": [
                            "lava"
                        ],
                        "oc": [
                            "lava"
                        ],
                        "pt": [
                            "lava"
                        ],
                        "sv": [
                            "lava"
                        ],
                        "vi": [
                            "dung nham"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lave": [
                    "Singulier"
                ],
                "laves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lave-vaisselle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschirrsp\u00fcler",
                            "Geschirrsp\u00fclmaschine",
                            "Abwaschmaschine"
                        ],
                        "en": [
                            "dishwasher"
                        ],
                        "br": [
                            "skaoterez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d17\u7897\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\uae30\uc138\ucc99\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "lavaplatos",
                            "lavavajillas"
                        ],
                        "eo": [
                            "telerlavilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "lavalouza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03c5\u03bd\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf \u03c0\u03b9\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "lavastoviglie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u5668\u6d17\u6d44\u6a5f",
                            "\u98df\u5668\u6d17\u3044\u6a5f",
                            "\u98df\u6d17\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u044f\u049b \u0436\u0443\u0493\u044b\u0448 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaatwasmachine"
                        ],
                        "no": [
                            "oppvaskmaskin"
                        ],
                        "oc": [
                            "lavavaiss\u00e8la",
                            "lavavaish\u00e8ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u043c\u043e\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "um\u00fdva\u010dka riadu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lave-vaisselle": [
                    "Singulier"
                ],
                "lave-vaisselles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lavement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rem\u00e8de liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klistier"
                        ],
                        "en": [
                            "enema"
                        ],
                        "eo": [
                            "klistero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "clistere"
                        ],
                        "nl": [
                            "klysma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavement": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nettoyer avec de l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "was"
                        ],
                        "de": [
                            "waschen",
                            "sp\u00fclen"
                        ],
                        "en": [
                            "wash",
                            "pan",
                            "launder"
                        ],
                        "ang": [
                            "wascan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0633\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikuzi"
                        ],
                        "br": [
                            "hi\u00f1",
                            "kanna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "netejar"
                        ],
                        "co": [
                            "lav\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "vaske"
                        ],
                        "es": [
                            "lavar",
                            "limpiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "lavi"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhdistaa"
                        ],
                        "cy": [
                            "golchi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ad\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0443\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0443\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "manasa"
                        ],
                        "mi": [
                            "horoi"
                        ],
                        "nl": [
                            "wassen"
                        ],
                        "ro": [
                            "spala"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e4tta"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuosha"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044e\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131kamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fduwmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1eeda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "laj"
                        ],
                        "kw": [
                            "golghy"
                        ],
                        "fo": [
                            "vaska"
                        ],
                        "fi": [
                            "pest\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "nigh"
                        ],
                        "hu": [
                            "mos"
                        ],
                        "io": [
                            "lavar"
                        ],
                        "id": [
                            "basuh",
                            "membasuh",
                            "cuci",
                            "mencuci",
                            "membersihkan"
                        ],
                        "it": [
                            "lavare"
                        ],
                        "rw": [
                            "karaba"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00fb\u015ftin"
                        ],
                        "la": [
                            "luere"
                        ],
                        "nl": [
                            "de was doen",
                            "wassen",
                            "uitwassen"
                        ],
                        "no": [
                            "vaske"
                        ],
                        "oc": [
                            "lavar",
                            "netejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "my\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lavar"
                        ],
                        "ro": [
                            "sp\u0103la"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e4tta"
                        ],
                        "zu": [
                            "geza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lavoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bassin public aliment\u00e9 en eau am\u00e9nag\u00e9 pour rincer le linge.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lavoir",
                            "Waschhaus",
                            "Washplatz"
                        ],
                        "en": [
                            "lavoir",
                            "place",
                            "wash house"
                        ],
                        "eu": [
                            "lats",
                            "latsarri"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalc\u02bcheris"
                        ],
                        "ca": [
                            "safareig"
                        ],
                        "co": [
                            "lavatoghju"
                        ],
                        "es": [
                            "lavadero",
                            "pil\u00f3n",
                            "aljerifero"
                        ],
                        "io": [
                            "laverio"
                        ],
                        "it": [
                            "lavatoio"
                        ],
                        "lb": [
                            "w\u00e4schbur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lavoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "lavoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lawrencium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lawrencium"
                        ],
                        "en": [
                            "lawrencium"
                        ],
                        "eu": [
                            "lawrentzio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub85c\ub80c\uc298"
                        ],
                        "da": [
                            "lawrentium"
                        ],
                        "es": [
                            "laurencio"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016drencio"
                        ],
                        "et": [
                            "lavrentsium"
                        ],
                        "fi": [
                            "lawrensium"
                        ],
                        "gl": [
                            "laurencio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c5\u03c1\u03ad\u03bd\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "laurencium"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e1rens\u00edn",
                            "lawrens\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "laurenzio",
                            "laur\u00e8ncio",
                            "lawrencio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "lavrensiy\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "lourensijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "lorensis"
                        ],
                        "mt": [
                            "lawrenzju"
                        ],
                        "gv": [
                            "lawrencium"
                        ],
                        "nl": [
                            "lawrencium"
                        ],
                        "pl": [
                            "lorens"
                        ],
                        "pt": [
                            "laur\u00eancio"
                        ],
                        "ro": [
                            "lauren\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "laurencium",
                            "lawrencium"
                        ],
                        "sl": [
                            "lavrencij"
                        ],
                        "sv": [
                            "lawrentium"
                        ],
                        "cs": [
                            "lawrencium"
                        ],
                        "tr": [
                            "lavrensiyum",
                            "lorentiyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lawrencium": [
                    "Singulier"
                ],
                "lawrenciums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laxatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance \u00e0 effet laxatif.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "laxative"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u901a\u6cc4\u836f",
                            "\u8f7b\u6cfb\u5242",
                            "\u6cfb\u836f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc644\ud558\uc81c",
                            "\uc644\ud558\uc81c"
                        ],
                        "es": [
                            "laxante"
                        ],
                        "fi": [
                            "laksatiivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc",
                            "\u03c5\u03c0\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "hashajt\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "lassativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7009\u4e0b\u85ac"
                        ],
                        "nl": [
                            "laxeermiddel"
                        ],
                        "cs": [
                            "proj\u00edmadlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laxatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "laxatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laxisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lenience",
                            "permissiveness"
                        ],
                        "es": [
                            "laxismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "laxisme"
                        ],
                        "ro": [
                            "laxism"
                        ],
                        "sk": [
                            "laxizmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laxisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "laxismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laxiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lasch"
                        ],
                        "en": [
                            "lax",
                            "permissive"
                        ],
                        "es": [
                            "laxo"
                        ],
                        "io": [
                            "klementa"
                        ],
                        "it": [
                            "lassista"
                        ],
                        "nl": [
                            "laxistisch"
                        ],
                        "ro": [
                            "laxist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laxiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "laxistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lazaret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l\u2019isolement de qui ou quoi est potentiellement contagieux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lazaretto",
                            "lazaret"
                        ],
                        "es": [
                            "lazareto"
                        ],
                        "it": [
                            "lazaretto"
                        ],
                        "nl": [
                            "quarantainegebouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "lazareto"
                        ],
                        "sv": [
                            "karant\u00e4nsanstalt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lazaret": [
                    "Singulier"
                ],
                "lazarets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "laze": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lasen",
                            "Lasische"
                        ],
                        "en": [
                            "Laz"
                        ],
                        "br": [
                            "lazeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "laz"
                        ],
                        "fi": [
                            "laza"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d0\u10d6\u10e3\u10e0\u10d8",
                            "\u10ed\u10d0\u10dc\u10e3\u10e0\u10d8",
                            "\u10da\u10d0\u10d6\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d0\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1z"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30ba\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Lazisch"
                        ],
                        "no": [
                            "lazisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "laz"
                        ],
                        "tr": [
                            "Lazca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "laze": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lazes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "le": [
        {
            "type": "Article d\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "die",
                            "het"
                        ],
                        "de": [
                            "der",
                            "die",
                            "das",
                            "die"
                        ],
                        "en": [
                            "the"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "o"
                        ],
                        "ast": [
                            "el"
                        ],
                        "eu": [
                            "a",
                            "ak"
                        ],
                        "ca": [
                            "el",
                            "es",
                            "so"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8"
                        ],
                        "da": [
                            "en",
                            "et",
                            "adjectif ou de compl\u00e9ment du nom den",
                            "det"
                        ],
                        "es": [
                            "el",
                            "la",
                            "los",
                            "las"
                        ],
                        "eo": [
                            "la"
                        ],
                        "fi": [
                            "se"
                        ],
                        "gl": [
                            "o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf",
                            "\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "a",
                            "az"
                        ],
                        "it": [
                            "il",
                            "lo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "de",
                            "het"
                        ],
                        "oc": [
                            "lo",
                            "eth",
                            "era",
                            "lo"
                        ],
                        "pt": [
                            "o",
                            "a",
                            "os",
                            "as"
                        ],
                        "ro": [
                            "ul",
                            "cel"
                        ],
                        "scn": [
                            "lu",
                            "lu"
                        ],
                        "cs": [
                            "ten",
                            "ta",
                            "to"
                        ],
                        "vec": [
                            "el"
                        ],
                        "wa": [
                            "li",
                            "el"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jour du mois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "on"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5"
                        ],
                        "wa": [
                            "li",
                            "el"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "le": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "les": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom masculin singulier accusatif de la troisi\u00e8me personne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ihn",
                            "sie",
                            "es"
                        ],
                        "en": [
                            "him",
                            "her",
                            "it"
                        ],
                        "es": [
                            "lo",
                            "la",
                            "los",
                            "las"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4nt\u00e4",
                            "h\u00e4net",
                            "sit\u00e4",
                            "sen"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "la": [
                            "eum"
                        ],
                        "nl": [
                            "hem",
                            "m",
                            "haar",
                            "r",
                            "het"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eel",
                            "o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0433\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "honom",
                            "henne",
                            "den",
                            "det"
                        ],
                        "tr": [
                            "onu"
                        ],
                        "wa": [
                            "li",
                            "el"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "le": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "les": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "leader": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef d\u2019un groupe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Macher"
                        ],
                        "en": [
                            "leader"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edder"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ac\ub354",
                            "\uc9c0\ub3c4\uc790"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc",
                            "\u6307\u5c0e\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0435\u043a\u0448\u0456"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leader": [
                    "Singulier"
                ],
                "leaders": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9b\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebes"
                        ],
                        "en": [
                            "lebes"
                        ],
                        "es": [
                            "lebes"
                        ],
                        "et": [
                            "lebes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ad\u03b2\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lebes"
                        ],
                        "nl": [
                            "lebes"
                        ],
                        "no": [
                            "lebes"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0431\u0435\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "leb\u00e8s"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u0431\u0435\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e8che-bottes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne servile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arschkriecher",
                            "Arschlecker",
                            "Streber"
                        ],
                        "en": [
                            "bootlicker",
                            "crawler",
                            "brown noser",
                            "up",
                            "sycophant"
                        ],
                        "es": [
                            "lamebotas",
                            "pelotillero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugolekema kanajlo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b5\u03af\u03c6\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "hielenlikker"
                        ],
                        "pt": [
                            "botas"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ecbnh b\u1ee3"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e8che-cul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arschkriecher",
                            "Arschlecker",
                            "Streber",
                            "Speichellecker"
                        ],
                        "en": [
                            "kisser",
                            "kisser",
                            "noser",
                            "clitlicker"
                        ],
                        "ca": [
                            "llepaculs",
                            "llepacrestes",
                            "llepaire",
                            "llepa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df4\u513f\u72d7"
                        ],
                        "es": [
                            "chupa medias",
                            "pelota",
                            "chupamedias",
                            "lameculos"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugolekema kanajlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruskeakielinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03bb\u03bf\u03b3\u03bb\u03b5\u03af\u03c6\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03c3\u03c6\u03bf\u03c5\u03b3\u03b3\u03bf\u03ba\u03c9\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "leccaculo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kontlikker"
                        ],
                        "pt": [
                            "saco",
                            "botas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0445\u0430\u043b\u0438\u043c",
                            "\u043b\u0438\u0437\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434",
                            "\u0436\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0437",
                            "\u0445\u043e\u043b\u0443\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "dupelizac"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6vslickare"
                        ],
                        "cs": [
                            "lezdoprdelka",
                            "vlezdoprdelka",
                            "vlezdoprdelista",
                            "\u0159i\u0165olezec"
                        ],
                        "vi": [
                            "li\u1ebfm \u0111\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e8che-cul": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e8che-culs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e8che-vitrine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkaufsbummel",
                            "Schaufensterbummel"
                        ],
                        "en": [
                            "window shopping",
                            "shopping"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u901b\u8857"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\uc1fc\ud551"
                        ],
                        "eo": [
                            "butikumado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30a6\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e8che-vitrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e8che-vitrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lecken"
                        ],
                        "en": [
                            "lick"
                        ],
                        "ast": [
                            "llamber"
                        ],
                        "br": [
                            "lipat",
                            "leat"
                        ],
                        "ca": [
                            "llepar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud565\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "slikke"
                        ],
                        "es": [
                            "lamer"
                        ],
                        "eo": [
                            "leki"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleikja"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuolla",
                            "nuolaista"
                        ],
                        "cy": [
                            "llyo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b5\u03af\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "lekar"
                        ],
                        "id": [
                            "menjilat"
                        ],
                        "is": [
                            "sleikja"
                        ],
                        "it": [
                            "leccare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306a\u3081\u308b",
                            "\u8210\u3081\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043e\u043e"
                        ],
                        "lt": [
                            "lai\u017eyti"
                        ],
                        "ms": [
                            "bocor"
                        ],
                        "nl": [
                            "likken"
                        ],
                        "no": [
                            "slikke",
                            "sleike"
                        ],
                        "oc": [
                            "lepar"
                        ],
                        "pt": [
                            "lamber"
                        ],
                        "ro": [
                            "linge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "slicka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edzat"
                        ],
                        "tr": [
                            "yalamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdalamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "le\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "les"
                        ],
                        "al": [
                            "m\u00ebsim"
                        ],
                        "de": [
                            "Lehraufgabe",
                            "Lektion",
                            "Unterrichtsstunde",
                            "Unterricht"
                        ],
                        "en": [
                            "lesson"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasgai"
                        ],
                        "br": [
                            "kelenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "lli\u00e7\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bfe"
                        ],
                        "es": [
                            "lecci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "leciono"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00edmi",
                            "undirv\u00edsingart\u00edmi"
                        ],
                        "fi": [
                            "oppitunti"
                        ],
                        "fy": [
                            "leksum"
                        ],
                        "gd": [
                            "leasan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10d9\u10d5\u10d4\u10d7\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "darasi"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0920"
                        ],
                        "io": [
                            "leciono"
                        ],
                        "it": [
                            "lezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ab2"
                        ],
                        "ku": [
                            "ders",
                            "sey"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelajaran"
                        ],
                        "mt": [
                            "lezzjon"
                        ],
                        "nl": [
                            "les"
                        ],
                        "oc": [
                            "lei\u00e7on"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "aula",
                            "ensinamento",
                            "li\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "lec\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "lektion",
                            "l\u00e4xa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ders",
                            "\u00e7imke",
                            "sebak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enseignement que l\u2019on donne, ordinairement dans une classe, \u00e0 ceux qui veulent apprendre quelque science, quelque langue",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "d\u0259rs"
                        ],
                        "hr": [
                            "lekcija"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "li\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "tr": [
                            "ders"
                        ],
                        "tk": [
                            "sapak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "le\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "le\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lecteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui qui lit (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leser",
                            "Leserin"
                        ],
                        "en": [
                            "reader"
                        ],
                        "eu": [
                            "irakurle"
                        ],
                        "br": [
                            "lenner"
                        ],
                        "ca": [
                            "lector"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6ser"
                        ],
                        "es": [
                            "lector"
                        ],
                        "eo": [
                            "leganto"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukija"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d9\u10d8\u10d7\u10ee\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "lektanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pembaca"
                        ],
                        "is": [
                            "lesandi",
                            "kennslub\u00f3k"
                        ],
                        "it": [
                            "lettore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u044b\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043a\u0443\u0443\u0447\u0443",
                            "\u043e\u043a\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwendevan"
                        ],
                        "la": [
                            "lector",
                            "lectrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "lezer"
                        ],
                        "oc": [
                            "legeire"
                        ],
                        "pl": [
                            "czytelnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "leitor",
                            "declamador"
                        ],
                        "ro": [
                            "cititor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4sare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043a\u0443\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dten\u00e1\u0159",
                            "\u010dten\u00e1\u0159ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "okuyucu"
                        ],
                        "tk": [
                            "okyjy"
                        ],
                        "wa": [
                            "lijheu",
                            "lijheuse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9p\u00e9titeur auxiliaire (6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorleser",
                            "Vorleserin"
                        ],
                        "en": [
                            "lector"
                        ],
                        "da": [
                            "lekt\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "lectorado"
                        ],
                        "it": [
                            "lettore"
                        ],
                        "oc": [
                            "lector"
                        ],
                        "pt": [
                            "leitorado"
                        ],
                        "wa": [
                            "lecteur",
                            "lectoresse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Religion\u00a0: lecteur d\u2019un lectorat (7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lektor"
                        ],
                        "en": [
                            "reader",
                            "lector"
                        ],
                        "es": [
                            "lector"
                        ],
                        "it": [
                            "lettore"
                        ],
                        "oc": [
                            "lector"
                        ],
                        "pt": [
                            "leitorado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil ou logiciel de lecture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leseger\u00e4t",
                            "Lochkartenleser",
                            "Leser"
                        ],
                        "en": [
                            "player",
                            "reader",
                            "drive"
                        ],
                        "eu": [
                            "irakurgailu"
                        ],
                        "br": [
                            "lennerez"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6ser"
                        ],
                        "es": [
                            "lector",
                            "lectora",
                            "esc\u00e1ner",
                            "reproductor"
                        ],
                        "it": [
                            "lettore"
                        ],
                        "oc": [
                            "legidor"
                        ],
                        "pt": [
                            "leitor"
                        ],
                        "sv": [
                            "spelare"
                        ],
                        "wa": [
                            "lijheu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Espace de stockage r\u00e9seau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netzlaufwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "drive"
                        ],
                        "es": [
                            "unidad"
                        ],
                        "it": [
                            "unit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "unidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lectionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Livre liturgique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lektionar"
                        ],
                        "en": [
                            "lectionary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "leccionario"
                        ],
                        "eo": [
                            "lega\u0135aro"
                        ],
                        "it": [
                            "lezionario"
                        ],
                        "oc": [
                            "leccionari"
                        ],
                        "pl": [
                            "epistolarz",
                            "lekcjonarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "lecion\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lectionnaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "lectionnaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lectorat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des lecteurs (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "readership"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablico",
                            "lectores"
                        ],
                        "it": [
                            "lettori"
                        ],
                        "nl": [
                            "lezerskring"
                        ],
                        "oc": [
                            "lectorat"
                        ],
                        "pt": [
                            "leitores"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lectorat": [
                    "Singulier"
                ],
                "lectorats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lectrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celle qui lit (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leserin"
                        ],
                        "en": [
                            "reader"
                        ],
                        "br": [
                            "lennerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "letora"
                        ],
                        "es": [
                            "lectora"
                        ],
                        "it": [
                            "lettrice"
                        ],
                        "la": [
                            "lectrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "lectrice"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dten\u00e1\u0159ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "okuyucu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lectrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "lectrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lecture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lesen"
                        ],
                        "en": [
                            "reading"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0627\u0621\u0629",
                            "\u0645\u0637\u0627\u0644\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "irakurketa",
                            "irakurraldi"
                        ],
                        "ca": [
                            "lectura"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6sning",
                            "afl\u00e6sning",
                            "opl\u00e6sning",
                            "afspilning",
                            "indspilning"
                        ],
                        "es": [
                            "lectura"
                        ],
                        "eo": [
                            "legado"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukeminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lektado"
                        ],
                        "id": [
                            "bacaan",
                            "pembacaan"
                        ],
                        "it": [
                            "lettura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6717\u8aad"
                        ],
                        "la": [
                            "lectio"
                        ],
                        "nl": [
                            "lezen",
                            "voorlezen",
                            "lectuur",
                            "belezenheid",
                            "lezing"
                        ],
                        "oc": [
                            "lectura"
                        ],
                        "pl": [
                            "czytanie",
                            "lektura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4sning"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dten\u00ed",
                            "\u010detba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lecture": [
                    "Singulier"
                ],
                "lectures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ledit": [
        {
            "type": "Adjectif d\u00e9monstratif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le \u2026 qui a \u00e9t\u00e9 dit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besagt",
                            "genannt"
                        ],
                        "en": [
                            "said"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8rn\u00e6vnte",
                            "n\u00e6vnte"
                        ],
                        "es": [
                            "susodicho"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b3\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "tersebut"
                        ],
                        "it": [
                            "detto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u8a18",
                            "\u8a72"
                        ],
                        "nl": [
                            "genoemd"
                        ],
                        "pt": [
                            "cujo",
                            "referido",
                            "mesmo",
                            "dito",
                            "cuja",
                            "referida",
                            "mesma"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4mnd",
                            "vederb\u00f6rande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ledit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lesdits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ladite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lesdites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}