{
    "levure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gis"
                        ],
                        "de": [
                            "Hefe"
                        ],
                        "en": [
                            "yeast"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "goell"
                        ],
                        "ca": [
                            "llevat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9175\u6bcd"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00e8vitu"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "levadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "gisto",
                            "fermentilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiiva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b6\u03cd\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "hefo"
                        ],
                        "id": [
                            "khamir"
                        ],
                        "it": [
                            "lievito"
                        ],
                        "lv": [
                            "raugs"
                        ],
                        "ms": [
                            "yis"
                        ],
                        "nl": [
                            "gist"
                        ],
                        "no": [
                            "gj\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "dro\u017cd\u017ce"
                        ],
                        "ro": [
                            "drojdie",
                            "levur\u0103",
                            "\u021baic\u0103",
                            "maia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0436\u0436\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "dro\u017edie"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4st"
                        ],
                        "cs": [
                            "dro\u017ed\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "levure": [
                    "Singulier"
                ],
                "levures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lex\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lexem"
                        ],
                        "en": [
                            "lexeme"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u057c\u0578\u0582\u0575\u0569"
                        ],
                        "ca": [
                            "lexema"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ud718\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "lexema"
                        ],
                        "eo": [
                            "leksemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lekseemi"
                        ],
                        "io": [
                            "lexemo"
                        ],
                        "ia": [
                            "lexema"
                        ],
                        "it": [
                            "lessema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u5f59\u7d20"
                        ],
                        "nl": [
                            "lexeem"
                        ],
                        "oc": [
                            "lex\u00e8ma"
                        ],
                        "ro": [
                            "lexem"
                        ],
                        "sv": [
                            "lexem"
                        ],
                        "cs": [
                            "lex\u00e9m"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eeb v\u1ecb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lex\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "lex\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lexical"
                        ],
                        "da": [
                            "leksikalsk",
                            "leksikal"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e9xico"
                        ],
                        "id": [
                            "leksikal"
                        ],
                        "it": [
                            "lessicale"
                        ],
                        "nl": [
                            "lexicaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "leksykalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "lexical"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lexicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lexicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lexicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexicalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lexikalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "lexicalization",
                            "lexicalisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "lexicalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ud718\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "lexicalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "leksikaliseerumine"
                        ],
                        "it": [
                            "lessicalizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u5f59\u5316"
                        ],
                        "pl": [
                            "leksykalizacja"
                        ],
                        "sv": [
                            "lexikalisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexicalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "lexicalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexicaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lexicalize"
                        ],
                        "ca": [
                            "lexicalitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "lexicalizar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u5f59\u5316\u3059\u308b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lexikalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lexicographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lexikograph",
                            "Lexikographin"
                        ],
                        "en": [
                            "lexicographer"
                        ],
                        "ast": [
                            "lexic\u00f3grafu",
                            "lexic\u00f3grafa"
                        ],
                        "br": [
                            "geriadurour"
                        ],
                        "ca": [
                            "lexic\u00f2graf",
                            "lexic\u00f2grafa"
                        ],
                        "es": [
                            "lexic\u00f3grafo",
                            "lexic\u00f3grafa"
                        ],
                        "eo": [
                            "leksikografo"
                        ],
                        "it": [
                            "lessicografo",
                            "lessicografa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f9e\u66f8\u7de8\u7e82\u8005",
                            "\u8f9e\u66f8\u5b66\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "lexicograaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "lexicograf",
                            "lexicografe",
                            "lexicografa"
                        ],
                        "sk": [
                            "slovnik\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "lexikograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "slovn\u00edk\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexicographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "lexicographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexicographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lexikografie"
                        ],
                        "en": [
                            "lexicography"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062c\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u057c\u0561\u0580\u0561\u0576\u0561\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "lexicograf\u00eda"
                        ],
                        "br": [
                            "geriadurezh",
                            "geriadurouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "lexicografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8a5e\u5178\u5b78",
                            "\u8bcd\u5178\u5b66",
                            "\u8f9e\u4e66\u5b66",
                            "\u8a5e\u5178\u5b78"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc804\ud559"
                        ],
                        "da": [
                            "leksikografi"
                        ],
                        "es": [
                            "lexicograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "leksikografio"
                        ],
                        "fi": [
                            "leksikografia"
                        ],
                        "gd": [
                            "faclaireachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "focl\u00f3ireacht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03be\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "lessicografia"
                        ],
                        "lt": [
                            "leksikografija"
                        ],
                        "nl": [
                            "lexicografie"
                        ],
                        "no": [
                            "leksikografi"
                        ],
                        "oc": [
                            "lexicografia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u06cc\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "leksykografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "lexicografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "lexicografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "leksikografija"
                        ],
                        "sv": [
                            "lexikografi"
                        ],
                        "sw": [
                            "leksikografia"
                        ],
                        "cs": [
                            "slovn\u00edk\u00e1\u0159stv\u00ed",
                            "lexikografie"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6zl\u00fck\u00e7\u00fcl\u00fck",
                            "s\u00f6zl\u00fckbilim"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eeb \u0111i\u1ec3n h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexicographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lexicographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexicographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lexicographic"
                        ],
                        "ast": [
                            "lexicogr\u00e1ficu",
                            "lexicogr\u00e1fica"
                        ],
                        "ca": [
                            "lexicogr\u00e0fic",
                            "lexicogr\u00e0fica"
                        ],
                        "es": [
                            "lexicogr\u00e1fico",
                            "lexicogr\u00e1fica"
                        ],
                        "it": [
                            "lessicografico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexicographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lexicographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexicologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "leksikologji"
                        ],
                        "de": [
                            "Lexikologie"
                        ],
                        "en": [
                            "lexicology"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u057c\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0562\u0561\u057c\u0561\u0584\u0576\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "lexicolox\u00eda"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "geriawouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "lexicologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8a5e\u5f59\u5b78",
                            "\u8bcd\u6c47\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ud718\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "lexicolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "leksikologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "leksikologia",
                            "oppi"
                        ],
                        "ga": [
                            "focl\u00f3ireola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "lexicolox\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "lexikologio"
                        ],
                        "ia": [
                            "lexicologia"
                        ],
                        "is": [
                            "or\u00f0fr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "lessicologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "leksykologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "lexicologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "lexicologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "leksikologija"
                        ],
                        "cs": [
                            "lexikologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6zl\u00fck bilimi",
                            "leksikoloji"
                        ],
                        "vo": [
                            "v\u00f6dabukav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexicologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lexicologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment unitaire du lexique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lexikalische Einheit"
                        ],
                        "en": [
                            "lexical item",
                            "lexical unit"
                        ],
                        "br": [
                            "heriadurel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bcd\u9879"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u5f59\u9805\u76ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "lexicale eenheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "lexia",
                            "unitat lexicala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lexique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lexikon"
                        ],
                        "en": [
                            "lexicon"
                        ],
                        "br": [
                            "geriaoueg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "leksikon"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e9xico"
                        ],
                        "eo": [
                            "leksikono"
                        ],
                        "io": [
                            "lexiko"
                        ],
                        "it": [
                            "lessico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30ad\u30b7\u30b3\u30f3",
                            "\u8a9e\u5f59\u76ee\u9332"
                        ],
                        "nl": [
                            "lexicon"
                        ],
                        "oc": [
                            "lexic",
                            "lessic"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e9xico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lexique": [
                    "Singulier"
                ],
                "lexiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9zard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkedis",
                            "akkeldis",
                            "akkerdis"
                        ],
                        "sq": [
                            "hardhje",
                            "hardhuc\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Eidechse"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a5\u1295\u123d\u120b\u120a\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "lizard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062d\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0572\u0567\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259rt\u0259nk\u0259l\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "glazard",
                            "gurlaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0443\u0449\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "llangardaix",
                            "sargantana",
                            "fardatxo"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d7\u13a6\u13ad\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8725\u8734"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ub9c8\ubc40"
                        ],
                        "co": [
                            "luci\u00e0rtula"
                        ],
                        "hr": [
                            "gu\u0161ter"
                        ],
                        "da": [
                            "firben"
                        ],
                        "es": [
                            "lagarto",
                            "lagartija"
                        ],
                        "eo": [
                            "lacerto"
                        ],
                        "et": [
                            "sisalik"
                        ],
                        "fo": [
                            "ferf\u00f8tla"
                        ],
                        "fi": [
                            "lisko"
                        ],
                        "fy": [
                            "hagedis"
                        ],
                        "gd": [
                            "laghairt"
                        ],
                        "ga": [
                            "laghairt"
                        ],
                        "gl": [
                            "lagarto"
                        ],
                        "cy": [
                            "madfall"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d5\u10da\u10d8\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03cd\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "je\u0161\u0107elca"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d8\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00edk"
                        ],
                        "io": [
                            "lacerto"
                        ],
                        "id": [
                            "kadal"
                        ],
                        "ia": [
                            "lacerta"
                        ],
                        "is": [
                            "e\u00f0la"
                        ],
                        "it": [
                            "lucertola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30ab\u30b2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0456\u0440\u0442\u043a\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u043a\u0435\u043b\u0434\u0438\u0440\u0438\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "lacerta"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0137irzaka"
                        ],
                        "li": [
                            "herdisse"
                        ],
                        "lt": [
                            "dr\u00ede\u017eas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0443\u0448\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "cicak"
                        ],
                        "mt": [
                            "wi\u017cg\u0127a"
                        ],
                        "nl": [
                            "hagedis"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8gle"
                        ],
                        "oc": [
                            "laus\u00e8rt"
                        ],
                        "pl": [
                            "jaszczurka"
                        ],
                        "pt": [
                            "lagarto"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219op\u00e2rl\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0449\u0435\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0443\u0448\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "ja\u0161terica"
                        ],
                        "sl": [
                            "ku\u0161\u010dar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6dla"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04d9\u043b\u0442\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "je\u0161t\u011brka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "kertenkele"
                        ],
                        "tk": [
                            "ha\u017e\u017eyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0449\u0456\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eb1n l\u1eb1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwarpece",
                            "peces"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9zard": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9zards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lezguinka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lesginka"
                        ],
                        "en": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0632\u063a\u064a\u0646\u0643\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0565\u0566\u0563\u056b\u0576\u056f\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u0259zginka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0437\u0433\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d6\u05d2\u05d9\u05e0\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "lezghina"
                        ],
                        "ku": [
                            "lezg\u00eenka"
                        ],
                        "lt": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "nl": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "uz": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0642\u0635 \u0644\u0632\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0437\u0433\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u0437\u0433\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "sv": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "tr": [
                            "lezginka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u0437\u0433\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lezguinka": [
                    "Singulier"
                ],
                "lezguinkas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "LGBT": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "LGBT",
                            "GLBT"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053c\u0533\u0535\u0553",
                            "\u053c\u0533\u0532\u054f"
                        ],
                        "ca": [
                            "LGBT"
                        ],
                        "es": [
                            "LGBT"
                        ],
                        "eo": [
                            "GLAT"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039b\u039f\u0391\u03a4"
                        ],
                        "ja": [
                            "LGBT"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041b\u0413\u0411\u0422"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Li-Fi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fi"
                        ],
                        "en": [
                            "Fi",
                            "LiFi",
                            "light fidelity",
                            "optical wireless system",
                            "OWS",
                            "visible light communication",
                            "VLC"
                        ],
                        "ca": [
                            "Fi"
                        ],
                        "es": [
                            "Fi"
                        ],
                        "it": [
                            "Fi"
                        ],
                        "pt": [
                            "Fi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "liaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(En particulier) Relation amoureuse, surtout hors du mariage.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liaison",
                            "Beziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "liaison"
                        ],
                        "eo": [
                            "amafero"
                        ],
                        "fi": [
                            "lemmenliitto"
                        ],
                        "oc": [
                            "ligason"
                        ],
                        "cs": [
                            "vztah"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Rapport, suite, connexit\u00e9, lien\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbindung",
                            "Beziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "connection"
                        ],
                        "da": [
                            "forbindelse"
                        ],
                        "es": [
                            "conexi\u00f2n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligado"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteys",
                            "sidos"
                        ],
                        "io": [
                            "ligo"
                        ],
                        "id": [
                            "pertautan"
                        ],
                        "oc": [
                            "ligason"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0437\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vazba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Linguistique) Proc\u00e9d\u00e9 consistant \u00e0 prononcer la consonne finale d\u2019un mot lorsque celui-ci est suivi d\u2019un mot commen\u00e7ant par une voyelle ou un h muet.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liaison",
                            "Bindung",
                            "Mitbindung"
                        ],
                        "en": [
                            "liaison"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "liammadur",
                            "liamm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c6\u03ad\u03bd"
                        ],
                        "oc": [
                            "ligason"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "liaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "liane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante sarmenteuse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creeper",
                            "liana"
                        ],
                        "ca": [
                            "liana"
                        ],
                        "es": [
                            "liana",
                            "bejuco"
                        ],
                        "it": [
                            "liana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liane": [
                    "Singulier"
                ],
                "lianes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "liasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amas de papiers li\u00e9s ensemble.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bundle",
                            "wad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0632\u0645\u0629",
                            "\u0631\u0632\u0645\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "ligajo"
                        ],
                        "id": [
                            "gepok"
                        ],
                        "ro": [
                            "teanc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "liasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libanais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "libanesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Lebanese"
                        ],
                        "az": [
                            "livanl\u0131"
                        ],
                        "es": [
                            "liban\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "libanese"
                        ],
                        "pt": [
                            "liban\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "libanesisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libanaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "libanaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Libanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Lebanese"
                        ],
                        "az": [
                            "livanl\u0131"
                        ],
                        "es": [
                            "liban\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "libanano",
                            "libanani\u0109o",
                            "libananino"
                        ],
                        "it": [
                            "libanese",
                            "libanesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "Liba\u0144czyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "liban\u00eas"
                        ],
                        "sk": [
                            "Libanon\u010dan"
                        ],
                        "cs": [
                            "Libanonec"
                        ],
                        "vo": [
                            "Liban\u00e4nan",
                            "Liban\u00e4nan",
                            "Liban\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Libanaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "libanesa"
                        ],
                        "it": [
                            "libanese"
                        ],
                        "pl": [
                            "Liba\u0144czyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "libanesa"
                        ],
                        "cs": [
                            "Libanonka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Libanaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Libanaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libellule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naaldekoker"
                        ],
                        "sq": [
                            "pilives\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Libelle",
                            "Wasserjungfer"
                        ],
                        "en": [
                            "dragonfly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0633\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621",
                            "\u0627\u0644\u064a\u0639\u0633\u0648\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u057a\u0578\u0582\u057c"
                        ],
                        "eu": [
                            "burruntzi",
                            "mariorratz",
                            "orratz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "aer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "lib\u00e8\u0140lula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u873b\u8713"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a0\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "margh"
                        ],
                        "co": [
                            "filangrocca"
                        ],
                        "hr": [
                            "libela"
                        ],
                        "da": [
                            "guldsmed"
                        ],
                        "es": [
                            "lib\u00e9lula"
                        ],
                        "eo": [
                            "libelo"
                        ],
                        "et": [
                            "kiil"
                        ],
                        "fo": [
                            "gullsmi\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sudenkorento"
                        ],
                        "fy": [
                            "blaujufferke",
                            "ynske"
                        ],
                        "ga": [
                            "sn\u00e1thaid mh\u00f3r"
                        ],
                        "gl": [
                            "lib\u00e9lula"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwas y neidr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03b2\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e4\u05d9\u05e8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "szitak\u00f6t\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "libelulo"
                        ],
                        "id": [
                            "capung"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u1466\u1450\u14ef\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "libellula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068\u3093\u307c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043d\u0435\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0439\u043d\u0435\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101re"
                        ],
                        "lt": [
                            "laum\u017eirgis"
                        ],
                        "ms": [
                            "belalang patung",
                            "patung"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u043c\u044d\u044d\u043b\u0437\u0433\u044d\u043d\u044d"
                        ],
                        "nl": [
                            "libel",
                            "waterjuffer"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8yenstikker",
                            "\u00f8yestikker",
                            "augestikkar",
                            "augnestikkar"
                        ],
                        "oc": [
                            "domais\u00e8la",
                            "damis\u00e8la"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0647\u062c\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wa\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "lib\u00e9lula"
                        ],
                        "qu": [
                            "chukcha k\u02bcutu",
                            "khuchi runtuchi",
                            "tinti kaballu"
                        ],
                        "ro": [
                            "libelul\u0103",
                            "dracului"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u045a\u0438\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161idl\u00e1"
                        ],
                        "so": [
                            "biyood"
                        ],
                        "sv": [
                            "trollsl\u00e4nda"
                        ],
                        "sw": [
                            "kerengende"
                        ],
                        "tl": [
                            "tutub\u00ed"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044d\u043d\u04d9 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0433\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "libela",
                            "\u0161\u00eddlo",
                            "v\u00e1\u017eka",
                            "vodov\u00e1ha"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131zb\u00f6cek"
                        ],
                        "tk": [
                            "tene\u00e7ir"
                        ],
                        "vi": [
                            "chu\u1ed3n chu\u1ed3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libellule": [
                    "Singulier"
                ],
                "libellules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "liber": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bast"
                        ],
                        "en": [
                            "bast",
                            "inner bark"
                        ],
                        "br": [
                            "liber"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edber"
                        ],
                        "da": [
                            "bast"
                        ],
                        "es": [
                            "liber"
                        ],
                        "eo": [
                            "basto"
                        ],
                        "it": [
                            "corteccia",
                            "scorza"
                        ],
                        "nl": [
                            "bast"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrecasca",
                            "liber"
                        ],
                        "sv": [
                            "bast"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liber": [
                    "Singulier"
                ],
                "libers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lib\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freiheitlich"
                        ],
                        "en": [
                            "liberal",
                            "Liberal"
                        ],
                        "ca": [
                            "liberal"
                        ],
                        "da": [
                            "frisindet",
                            "rundh\u00e5ndet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lib\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lib\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lib\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lib\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lib\u00e9ralisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "liberalization",
                            "liberalisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03ad\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "liberalizzazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lib\u00e9ralisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "lib\u00e9ralisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lib\u00e9ralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "liberalism",
                            "libertarianism",
                            "century liberalism"
                        ],
                        "an": [
                            "liberalismo"
                        ],
                        "ast": [
                            "lliberalismu"
                        ],
                        "ca": [
                            "liberalisme"
                        ],
                        "da": [
                            "liberalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "liberalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "liberalismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapaamielisyys",
                            "liberalismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "liberalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "liberalismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "liberalisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "liberalismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "liberalism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lib\u00e9ralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "lib\u00e9ralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lib\u00e9ralit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Disposition \u00e0 se montrer lib\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freiz\u00fcgigkeit",
                            "Liberalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "liberality"
                        ],
                        "hr": [
                            "dare\u017eljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "liberalidad"
                        ],
                        "io": [
                            "jenerozeso"
                        ],
                        "it": [
                            "liberalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijgevigheid",
                            "liberaliteit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Don fait entre vifs ou pour cause de mort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuwendung"
                        ],
                        "en": [
                            "liberality"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekomjerena dare\u017eljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "liberalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "liberalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevoordeling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lib\u00e9ralit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "lib\u00e9ralit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lib\u00e9rateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "liberator"
                        ],
                        "eu": [
                            "askatzaile"
                        ],
                        "es": [
                            "libertador"
                        ],
                        "it": [
                            "liberatore"
                        ],
                        "cs": [
                            "osvoboditel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lib\u00e9rateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lib\u00e9rateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lib\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befreiung",
                            "Freilassung"
                        ],
                        "en": [
                            "liberation",
                            "discharge"
                        ],
                        "ca": [
                            "alliberament",
                            "alliberaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "liberaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "liberigo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03ad\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "liberazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lib\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "lib\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lib\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlos",
                            "vrymaak"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7liroj"
                        ],
                        "de": [
                            "befreien",
                            "entledigen",
                            "erledigen",
                            "freilassen",
                            "frei machen"
                        ],
                        "en": [
                            "to release",
                            "to set free",
                            "to free",
                            "to liberate"
                        ],
                        "eu": [
                            "askatu"
                        ],
                        "br": [
                            "diliamma\u00f1",
                            "dishuala\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "alliberar"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloboditi"
                        ],
                        "da": [
                            "frigive"
                        ],
                        "es": [
                            "libertar",
                            "liberar"
                        ],
                        "eo": [
                            "liberigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bjarga",
                            "fr\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "befrije",
                            "ferlosse",
                            "frijlitte"
                        ],
                        "io": [
                            "liberigar"
                        ],
                        "id": [
                            "membebaskan"
                        ],
                        "it": [
                            "liberare"
                        ],
                        "la": [
                            "liberare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhelpen",
                            "bevrijden",
                            "loslaten",
                            "verlossen",
                            "vrijlaten",
                            "vrijmaken"
                        ],
                        "oc": [
                            "liberar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "befria",
                            "fria"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre libre une personne ou un objet qui est d\u00e9tenu par une loi ou une personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "vapauttaa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0441\u0430\u0442\u0443",
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442 \u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0448\u043e\u0442\u0443\u0443",
                            "\u043a\u0443\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443",
                            "\u044d\u0440\u043a \u0431\u0435\u0440\u04af\u04af",
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442 \u043a\u044b\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442 \u0438\u0442\u04af",
                            "\u0438\u0440\u0435\u043a\u043a\u04d9 \u0447\u044b\u0433\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "azat etmek",
                            "halas etmek",
                            "bo\u015fatmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Lib\u00e9rien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Liberian"
                        ],
                        "eo": [
                            "liberiano",
                            "liberiani\u0109o",
                            "liberianino"
                        ],
                        "it": [
                            "liberiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30d9\u30ea\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "vo": [
                            "Liber\u00e4nan",
                            "Liber\u00e4nan",
                            "Liber\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Lib\u00e9rien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Lib\u00e9riens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libertarianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "libertarianism"
                        ],
                        "da": [
                            "libertarianisme"
                        ],
                        "it": [
                            "libertarianismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "libertarianisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libertarianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "libertarianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libert\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Droit de disposer de sa personne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vryheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "liri"
                        ],
                        "de": [
                            "Freiheit"
                        ],
                        "en": [
                            "freedom",
                            "liberty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u0561\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "llibert\u00e1"
                        ],
                        "ay": [
                            "atini\u00f1a"
                        ],
                        "az": [
                            "azadl\u0131q",
                            "h\u00fcrriy\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "askatasun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0432\u0430\u0431\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "frankiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "llibertat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u7531"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc720"
                        ],
                        "co": [
                            "libert\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "sloboda",
                            "svoboda"
                        ],
                        "da": [
                            "frihed"
                        ],
                        "es": [
                            "libertad"
                        ],
                        "eo": [
                            "libereco"
                        ],
                        "et": [
                            "vabadus"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00e6lsi"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapaus"
                        ],
                        "fy": [
                            "frijheid"
                        ],
                        "gd": [
                            "saorsa"
                        ],
                        "ga": [
                            "saoirse"
                        ],
                        "gl": [
                            "liberdade"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhyddid"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10d5\u10d8\u10e1\u10e3\u10e4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "szabads\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "libereso"
                        ],
                        "id": [
                            "kebebasan"
                        ],
                        "is": [
                            "frelsi"
                        ],
                        "it": [
                            "libert\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u7531"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0622\u0632\u0672\u062f\u06cc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0431\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "azad\u00ee",
                            "serbest\u00ee",
                            "rizgar\u00ee",
                            "xweser\u00ee",
                            "serxweb\u00fbn"
                        ],
                        "la": [
                            "libertas"
                        ],
                        "lv": [
                            "br\u012bv\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "laisv\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "merdeka"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahafahana"
                        ],
                        "mt": [
                            "libert\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijheid"
                        ],
                        "no": [
                            "frihet",
                            "fridom"
                        ],
                        "oc": [
                            "libertat"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "erk",
                            "erkinlik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolno\u015b\u0107",
                            "swoboda"
                        ],
                        "pt": [
                            "liberdade"
                        ],
                        "qu": [
                            "qispi kay"
                        ],
                        "ro": [
                            "libertate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "libbirtati"
                        ],
                        "sk": [
                            "sloboda"
                        ],
                        "sl": [
                            "svoboda"
                        ],
                        "so": [
                            "xoriyad"
                        ],
                        "sv": [
                            "frihet"
                        ],
                        "sw": [
                            "uhuru"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043e\u0437\u043e\u0434\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "kawayaan"
                        ],
                        "cs": [
                            "svoboda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e20\u0e32\u0e1e"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6zg\u00fcrl\u00fck",
                            "h\u00fcrriyet"
                        ],
                        "tk": [
                            "azatlyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ef1 do"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4\u05d9\u05d9\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libert\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "libert\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "liberticide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freiheitsfeindlich"
                        ],
                        "en": [
                            "liberticide",
                            "liberticidal"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliberticida"
                        ],
                        "es": [
                            "liberticida"
                        ],
                        "gl": [
                            "liberticida"
                        ],
                        "it": [
                            "liberticida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liberticide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "liberticides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "liberticide"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliberticida"
                        ],
                        "es": [
                            "liberticida"
                        ],
                        "gl": [
                            "liberticida"
                        ],
                        "it": [
                            "liberticida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liberticide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "liberticides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "liberticide"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliberticidi"
                        ],
                        "es": [
                            "liberticidio"
                        ],
                        "gl": [
                            "liberticidio"
                        ],
                        "pt": [
                            "liberticidio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liberticide": [
                    "Singulier"
                ],
                "liberticides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libertin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "libertine"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u0109asta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "libertina"
                        ],
                        "it": [
                            "libertino"
                        ],
                        "pl": [
                            "liberty\u0144ski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libertin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "libertins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "libertine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "libertines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "libidineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00fcstern",
                            "geil"
                        ],
                        "en": [
                            "libidinous"
                        ],
                        "ca": [
                            "libidin\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "libidinoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "laciva"
                        ],
                        "it": [
                            "libidinoso"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00e5t"
                        ],
                        "oc": [
                            "libidin\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libidineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "libidineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "libido": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pulsion sexuelle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Libido"
                        ],
                        "en": [
                            "libido"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "libido"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6027\u51b2\u52a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ac\ube44\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "libido"
                        ],
                        "da": [
                            "libido"
                        ],
                        "es": [
                            "libido"
                        ],
                        "eo": [
                            "libido"
                        ],
                        "fi": [
                            "libido"
                        ],
                        "gl": [
                            "libido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03af\u03bc\u03c0\u03b9\u03bd\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05d1\u05d9\u05d3\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "libid\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "libido"
                        ],
                        "it": [
                            "libido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30d3\u30c9\u30fc"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00eeb\u00eedo"
                        ],
                        "lt": [
                            "libido"
                        ],
                        "nl": [
                            "libido"
                        ],
                        "no": [
                            "libido"
                        ],
                        "oc": [
                            "libid\u00f2"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u06cc\u0628\u06cc\u062f\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "libido"
                        ],
                        "pt": [
                            "libido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "libido"
                        ],
                        "sv": [
                            "libido"
                        ],
                        "cs": [
                            "libido"
                        ],
                        "tr": [
                            "libido"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0431\u0456\u0434\u043e"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d9\u05d1\u05d9\u05d3\u05d0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libido": [
                    "Singulier"
                ],
                "libidos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libraire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchh\u00e4ndler"
                        ],
                        "en": [
                            "bookseller",
                            "book vendor",
                            "book merchant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0626\u0639 \u0643\u062a\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "liburuzain"
                        ],
                        "da": [
                            "boghandler"
                        ],
                        "es": [
                            "librero"
                        ],
                        "eo": [
                            "librovendisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjakauppias"
                        ],
                        "fy": [
                            "boekferkeaper",
                            "boekhanneler"
                        ],
                        "io": [
                            "libristo"
                        ],
                        "it": [
                            "libraio",
                            "libraia"
                        ],
                        "la": [
                            "bibliopola"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekhandelaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119garz"
                        ],
                        "pt": [
                            "livreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "librar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bokhandlare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libraire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "libraires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "librairie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Magasin qui vend des livres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchhandlung"
                        ],
                        "en": [
                            "bookseller",
                            "bookshop",
                            "bookstore"
                        ],
                        "br": [
                            "levrdi",
                            "levrio\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "llibreria"
                        ],
                        "da": [
                            "boghandel"
                        ],
                        "es": [
                            "librer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "librobutiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjakauppa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03c0\u03c9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6nyvesbolt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f8\u5e97"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0442\u0430\u043f \u0434\u04af\u043a\u0435\u043d\u0456"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u043e\u043c\u044b\u043d \u0434\u044d\u043b\u0433\u04af\u04af\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekwinkel",
                            "boekhandel"
                        ],
                        "no": [
                            "bokhandel",
                            "bokhandel"
                        ],
                        "oc": [
                            "librari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119garnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "livraria"
                        ],
                        "ro": [
                            "libr\u0103rie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "bokhandel"
                        ],
                        "cs": [
                            "knihkupectv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "librarija"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjakauppa"
                        ],
                        "fy": [
                            "boekwinkel"
                        ],
                        "gd": [
                            "leabhraichean"
                        ],
                        "io": [
                            "vendado"
                        ],
                        "id": [
                            "toko buku"
                        ],
                        "it": [
                            "libreria"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekhandel",
                            "boekwinkel"
                        ],
                        "no": [
                            "bokhandel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119garnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "livraria"
                        ],
                        "ro": [
                            "libr\u0103ri\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "bokhandel"
                        ],
                        "tr": [
                            "kitap\u00e7\u0131 d\u00fckkan\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "librairie": [
                    "Singulier"
                ],
                "librairies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libraresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchh\u00e4ndlerin",
                            "Buchverk\u00e4uferin"
                        ],
                        "en": [
                            "bookseller"
                        ],
                        "ca": [
                            "llibretera"
                        ],
                        "es": [
                            "librera"
                        ],
                        "eo": [
                            "librovendistino"
                        ],
                        "it": [
                            "libraia"
                        ],
                        "pt": [
                            "livreira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libraresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "libraresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Balancement apparent d\u2019un astre autour de son axe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Libration"
                        ],
                        "en": [
                            "libration"
                        ],
                        "ca": [
                            "libraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "libracija"
                        ],
                        "da": [
                            "libracion"
                        ],
                        "es": [
                            "libraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "libracio"
                        ],
                        "fi": [
                            "libraatio"
                        ],
                        "io": [
                            "libraco"
                        ],
                        "id": [
                            "librasi"
                        ],
                        "it": [
                            "librazione"
                        ],
                        "lt": [
                            "libracija"
                        ],
                        "nl": [
                            "libratie"
                        ],
                        "no": [
                            "librasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "libracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "libra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "libr\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "libracija"
                        ],
                        "sv": [
                            "libration"
                        ],
                        "cs": [
                            "librace"
                        ],
                        "tr": [
                            "librasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libration": [
                    "Singulier"
                ],
                "librations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "libre": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Non soumis \u00e0 une ou plusieurs contraintes externes, en parlant de personnes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vry"
                        ],
                        "de": [
                            "frei",
                            "unabh\u00e4ngig"
                        ],
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "ang": [
                            "freo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "azad"
                        ],
                        "eu": [
                            "aske"
                        ],
                        "da": [
                            "fri"
                        ],
                        "es": [
                            "libre"
                        ],
                        "eo": [
                            "libera"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapaa"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10d5\u10d8\u10e1\u10e3\u10e4\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szabad"
                        ],
                        "it": [
                            "libero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442",
                            "\u0435\u0440\u043a\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0440\u043a\u0438\u043d",
                            "\u044d\u0440\u043a\u0442\u04af\u04af",
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "liber"
                        ],
                        "mg": [
                            "poana"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrij"
                        ],
                        "no": [
                            "fri"
                        ],
                        "oc": [
                            "liure"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0632\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolny",
                            "swobodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "livre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fri"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0442",
                            "\u0445\u04e9\u0440",
                            "\u0438\u0440\u0435\u043a\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "svobodn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6zg\u00fcr",
                            "h\u00fcr"
                        ],
                        "tk": [
                            "azat",
                            "erkin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Non contraint",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "oc": [
                            "liure"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolny"
                        ],
                        "cs": [
                            "voln\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Non enclos",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei",
                            "offen"
                        ],
                        "en": [
                            "open",
                            "loose"
                        ],
                        "da": [
                            "fri"
                        ],
                        "es": [
                            "libre"
                        ],
                        "it": [
                            "libero",
                            "brado"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127ieles"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrij",
                            "los"
                        ],
                        "no": [
                            "fri",
                            "l\u00f8s"
                        ],
                        "oc": [
                            "liure"
                        ],
                        "pl": [
                            "otwarty"
                        ],
                        "pt": [
                            "livre"
                        ],
                        "sv": [
                            "fri"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "23. Disponible.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "free",
                            "available"
                        ],
                        "hr": [
                            "slobodan"
                        ],
                        "eo": [
                            "disponebla"
                        ],
                        "it": [
                            "libero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrij",
                            "gratis",
                            "open"
                        ],
                        "oc": [
                            "liure"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyspozycyjny",
                            "dost\u0119pny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "bo\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "24. Gratuit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei",
                            "kostenlos"
                        ],
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "da": [
                            "fri",
                            "gratis"
                        ],
                        "es": [
                            "gratis"
                        ],
                        "eo": [
                            "havebla",
                            "senpaga"
                        ],
                        "io": [
                            "libera"
                        ],
                        "it": [
                            "gratis"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u044b\u0441\u044b\u0437",
                            "\u0442\u0435\u0433\u0456\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "gratis"
                        ],
                        "no": [
                            "fri",
                            "gratis"
                        ],
                        "oc": [
                            "liure",
                            "gratuit"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezp\u0142atny",
                            "gratis",
                            "za friko"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e1tis"
                        ],
                        "sv": [
                            "fri",
                            "gratis"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezplatn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "25. Libre de droits d\u2019auteur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "free"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkosta",
                            "senpaga"
                        ],
                        "it": [
                            "libero"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrij"
                        ],
                        "oc": [
                            "liure"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolny"
                        ],
                        "cs": [
                            "svobodn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vry",
                            "oop"
                        ],
                        "de": [
                            "gel\u00e4ufig"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliure",
                            "desocupat",
                            "franc",
                            "vacant"
                        ],
                        "eo": [
                            "libera"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00edur",
                            "leysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "frij"
                        ],
                        "id": [
                            "bebas"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbelemmerd",
                            "onbezet",
                            "vlot",
                            "vrijgesteld"
                        ],
                        "ro": [
                            "liber"
                        ],
                        "tl": [
                            "malay\u00e0"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k",
                            "azade",
                            "\u00f6zg\u00fcr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "libres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "libre-\u00e9change": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9conomie politique) Syst\u00e8me d\u2019apr\u00e8s lequel les transactions commerciales entre les nations doivent \u00eatre affranchies de prohibitions et de taxes \u00e9lev\u00e9es.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freihandel"
                        ],
                        "en": [
                            "free trade"
                        ],
                        "es": [
                            "librecambio"
                        ],
                        "it": [
                            "libero scambio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0438\u0442\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "frihandel"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "libre-service": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstbedienung"
                        ],
                        "en": [
                            "service"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u52a9"
                        ],
                        "gl": [
                            "autoservizo"
                        ],
                        "it": [
                            "libero servizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfbediening"
                        ],
                        "pl": [
                            "samoob\u0142uga"
                        ],
                        "pt": [
                            "autosservi\u00e7o"
                        ],
                        "cs": [
                            "samoobsluha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libre-service": [
                    "Singulier"
                ],
                "libres-services": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "librement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "freely"
                        ],
                        "ast": [
                            "llibremente"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc720\ub85c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "libremente"
                        ],
                        "it": [
                            "liberamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "dowolnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "livremente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "libyen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "libysch"
                        ],
                        "en": [
                            "Libyan"
                        ],
                        "es": [
                            "libio"
                        ],
                        "it": [
                            "libico"
                        ],
                        "la": [
                            "Libyus",
                            "Libycus",
                            "Libyssus",
                            "Libystinus"
                        ],
                        "sv": [
                            "libysk"
                        ],
                        "cs": [
                            "libyjsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "libyen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "libyens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "libyenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "libyennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Libyen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Libyan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0628\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "libio"
                        ],
                        "eo": [
                            "libiano",
                            "libiani\u0109o",
                            "libianino"
                        ],
                        "it": [
                            "libico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "Libycus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0432\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "libyer"
                        ],
                        "cs": [
                            "Libyjec"
                        ],
                        "vo": [
                            "L\u00fcb\u00e4nan",
                            "L\u00fcb\u00e4nan",
                            "L\u00fcb\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Libyen": [
                    "Singulier"
                ],
                "Libyens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lice": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace dans lequel se d\u00e9roulaient les joutes.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tiltyard"
                        ],
                        "ca": [
                            "lli\u00e7a",
                            "born"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bd4\u6b66\u573a"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijdperk",
                            "arena"
                        ],
                        "oc": [
                            "li\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "szranki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lice": [
                    "Singulier"
                ],
                "lices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "licence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Permission\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lizenz"
                        ],
                        "en": [
                            "permission"
                        ],
                        "da": [
                            "licens"
                        ],
                        "es": [
                            "licencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "licenco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Permission sp\u00e9ciale, accord\u00e9e par le gouvernement, pour exporter ou pour vendre certaines marchandises\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "licence",
                            "license"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba74\ud5c8"
                        ],
                        "es": [
                            "licencia"
                        ],
                        "ga": [
                            "cead\u00fanas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u514d\u8a31"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "licence": [
                    "Singulier"
                ],
                "licences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "licencier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cong\u00e9dier un employ\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegrationalisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dismiss",
                            "fire",
                            "sack",
                            "lay off",
                            "make redundant",
                            "discharge",
                            "remove"
                        ],
                        "br": [
                            "ezfreda\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "afskedige"
                        ],
                        "es": [
                            "despedir",
                            "destituir"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldungi",
                            "eksigi"
                        ],
                        "id": [
                            "memecat"
                        ],
                        "it": [
                            "licenziare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89e3\u96c7\u3059\u308b",
                            "\u30af\u30d3\u306b\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u0430\u0440\u0443",
                            "\u0431\u043e\u0441\u0430\u0442\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskeda",
                            "s\u00e4ga upp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontslaan"
                        ],
                        "de": [
                            "entlassen",
                            "aus dem Dienst entlassen",
                            "abdanken",
                            "verabschieden",
                            "aus dem Dienst entfernen",
                            "exen"
                        ],
                        "fo": [
                            "koyra fr\u00e1"
                        ],
                        "fy": [
                            "dien jaan"
                        ],
                        "io": [
                            "konjedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdanken",
                            "afmonsteren",
                            "ontslaan",
                            "ontzetten",
                            "royeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "despedir",
                            "demitir",
                            "destituir",
                            "exonerar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "licencieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anst\u00f6\u00dfig",
                            "schl\u00fcpfrig",
                            "z\u00fcgellos"
                        ],
                        "en": [
                            "licentious"
                        ],
                        "ca": [
                            "llicenci\u00f3s",
                            "llicenciosa"
                        ],
                        "es": [
                            "licencioso"
                        ],
                        "pl": [
                            "wszeteczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "licencieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "licencieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lichen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flechte"
                        ],
                        "en": [
                            "lichen"
                        ],
                        "ca": [
                            "liquen"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uc758\ub958"
                        ],
                        "da": [
                            "lav"
                        ],
                        "es": [
                            "liquen"
                        ],
                        "eo": [
                            "likeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4k\u00e4l\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b9\u03c7\u03ae\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "zuzm\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "likeno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1550\u14c7\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "fl\u00e9tta",
                            "l\u00f3fa"
                        ],
                        "it": [
                            "lichene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u8863\u985e"
                        ],
                        "nl": [
                            "korstmos"
                        ],
                        "no": [
                            "lav"
                        ],
                        "pl": [
                            "porost",
                            "liszaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edquen"
                        ],
                        "ro": [
                            "lichen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0448\u0430\u0439",
                            "\u043b\u0438\u0448\u0430\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0448\u0430\u0458"
                        ],
                        "sh": [
                            "li\u0161aj"
                        ],
                        "sk": [
                            "li\u0161ajn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "li\u0161aj"
                        ],
                        "sv": [
                            "lav"
                        ],
                        "cs": [
                            "li\u0161ejn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "liken"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0438\u0448\u0430\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecba y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lichen": [
                    "Singulier"
                ],
                "lichens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lich\u00e9nologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lichenology"
                        ],
                        "da": [
                            "likenologi"
                        ],
                        "es": [
                            "liquenolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "lichenologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u8863\u985e\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichenologie"
                        ],
                        "pl": [
                            "lichenologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0445\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lich\u00e9nologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lich\u00e9nologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "licorne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "briqen"
                        ],
                        "de": [
                            "Einhorn"
                        ],
                        "en": [
                            "unicorn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u064a\u0634",
                            "\u064a\u0648\u0646\u064a\u0643\u0648\u0631\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u0565\u0572\u057b\u0575\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259kbuynuz"
                        ],
                        "eu": [
                            "adarbakar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u043d\u0430\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "bs": [
                            "jednorozi"
                        ],
                        "br": [
                            "unkorneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "unicorn",
                            "alicorn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e92\u9e9f",
                            "\u72ec\u89d2\u517d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub2c8\ucf58"
                        ],
                        "hr": [
                            "jednorog"
                        ],
                        "da": [
                            "enhj\u00f8rning"
                        ],
                        "es": [
                            "unicornio"
                        ],
                        "eo": [
                            "unukornulo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fckssarvik"
                        ],
                        "fo": [
                            "einhyrningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksisarvinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "ienhoarn"
                        ],
                        "gd": [
                            "adharcach"
                        ],
                        "ga": [
                            "aonbheannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "unicornio",
                            "alicorno"
                        ],
                        "cy": [
                            "uncorn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10e2\u10dd\u10e0\u10e5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyszarv\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "unikorno"
                        ],
                        "id": [
                            "unicorn"
                        ],
                        "ia": [
                            "unicorne",
                            "unicornio"
                        ],
                        "is": [
                            "einhyrningur"
                        ],
                        "it": [
                            "unicorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30cb\u30b3\u30fc\u30f3",
                            "\u4e00\u89d2\u7363"
                        ],
                        "la": [
                            "unicornis",
                            "monoceros"
                        ],
                        "lv": [
                            "vienradzis"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienaragis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eenhar"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "ms": [
                            "unikorn"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenhoorn"
                        ],
                        "no": [
                            "enhj\u00f8rning",
                            "einhyrning"
                        ],
                        "oc": [
                            "lic\u00f2rna",
                            "unic\u00f2rn"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0631\u0646\u0627 \u06af\u06be\u0648\u0691\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u062e"
                        ],
                        "pl": [
                            "jednoro\u017cec"
                        ],
                        "pt": [
                            "unic\u00f3rnio"
                        ],
                        "ro": [
                            "inorog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "jednoro\u017eec"
                        ],
                        "sl": [
                            "samorog"
                        ],
                        "sv": [
                            "enh\u00f6rning"
                        ],
                        "tl": [
                            "unikornyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "jednoro\u017eec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "tekboynuz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0454\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u0456\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef3 l\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "licorne": [
                    "Singulier"
                ],
                "licornes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "licou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "halter"
                        ],
                        "br": [
                            "kabestr"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b3c\u5934"
                        ],
                        "co": [
                            "cavezza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03b9\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "halster"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabestre"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103p\u0103stru"
                        ],
                        "sv": [
                            "grimma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "licou": [
                    "Singulier"
                ],
                "licous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9p\u00f4t de boisson (1)\u00a0:",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besinksel"
                        ],
                        "de": [
                            "Hefe",
                            "Bodensatz"
                        ],
                        "en": [
                            "dregs",
                            "muck",
                            "sludge",
                            "lees",
                            "scum"
                        ],
                        "ca": [
                            "deixalla",
                            "llevat",
                            "p\u00f2sit",
                            "p\u00farria",
                            "solatge",
                            "vinassa"
                        ],
                        "co": [
                            "feccia"
                        ],
                        "es": [
                            "poso",
                            "hez"
                        ],
                        "eo": [
                            "fe\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "berskaki",
                            "grugg"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakka"
                        ],
                        "io": [
                            "lizo"
                        ],
                        "it": [
                            "feccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3059"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043d\u0431\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezinksel",
                            "drab",
                            "droesem",
                            "gespuis",
                            "moer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Liechtensteinois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liechtensteiner"
                        ],
                        "en": [
                            "Liechtensteiner"
                        ],
                        "es": [
                            "liechtensteiniano",
                            "liechtensteiniana"
                        ],
                        "eo": [
                            "li\u0125ten\u015dtejnano",
                            "li\u0125ten\u015dtejnani\u0109o",
                            "li\u0125ten\u015dtejnanino"
                        ],
                        "it": [
                            "liechtensteiniano",
                            "liechtensteiniana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "vo": [
                            "Ligt\u00e4nst\u00e4nan",
                            "Ligt\u00e4nst\u00e4nan",
                            "Ligt\u00e4nst\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "li\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kurk"
                        ],
                        "de": [
                            "Kork",
                            "Pfropfen",
                            "St\u00f6psel"
                        ],
                        "en": [
                            "cork"
                        ],
                        "ca": [
                            "suro"
                        ],
                        "co": [
                            "s\u00f9varu"
                        ],
                        "da": [
                            "kork"
                        ],
                        "es": [
                            "corcho"
                        ],
                        "eo": [
                            "korko"
                        ],
                        "fo": [
                            "tundur",
                            "t\u00f8ppur"
                        ],
                        "fi": [
                            "korkki"
                        ],
                        "fy": [
                            "koark"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03bb\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "korko"
                        ],
                        "id": [
                            "gabus"
                        ],
                        "it": [
                            "sughero"
                        ],
                        "la": [
                            "cortex"
                        ],
                        "nl": [
                            "kurk"
                        ],
                        "oc": [
                            "siure",
                            "l\u00e8uge"
                        ],
                        "pt": [
                            "corti\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kork"
                        ],
                        "sw": [
                            "kizibo"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00e1p\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "korek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "li\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "li\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 lier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tie",
                            "binding"
                        ],
                        "eu": [
                            "esteka"
                        ],
                        "br": [
                            "liamm"
                        ],
                        "ca": [
                            "enlla\u00e7"
                        ],
                        "da": [
                            "forbindelse",
                            "b\u00e5nd"
                        ],
                        "es": [
                            "enlace"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligo"
                        ],
                        "cy": [
                            "dolen"
                        ],
                        "id": [
                            "ikat",
                            "ikatan"
                        ],
                        "it": [
                            "legame"
                        ],
                        "nl": [
                            "band",
                            "binddraad"
                        ],
                        "cs": [
                            "vazba",
                            "pouto"
                        ],
                        "tr": [
                            "bag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corde ou cha\u00eene qui sert \u00e0 attacher un prisonnier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fessel"
                        ],
                        "en": [
                            "band",
                            "bond"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6nke"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifungo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pouta"
                        ],
                        "tr": [
                            "ilinti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Langage informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezug",
                            "Verweis",
                            "Link"
                        ],
                        "en": [
                            "link"
                        ],
                        "eu": [
                            "esteka"
                        ],
                        "da": [
                            "henvisning"
                        ],
                        "es": [
                            "enlace"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "linkki"
                        ],
                        "hu": [
                            "hivatkoz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "pranala",
                            "tautan"
                        ],
                        "it": [
                            "link",
                            "collegamento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u043b\u0442\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "link"
                        ],
                        "pl": [
                            "link",
                            "odno\u015bnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "liga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "odkaz",
                            "link"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lien": [
                    "Singulier"
                ],
                "liens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbind"
                        ],
                        "de": [
                            "anschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "tie on",
                            "moor",
                            "fasten",
                            "tie",
                            "tie on",
                            "attach",
                            "tether",
                            "link"
                        ],
                        "br": [
                            "erei\u00f1",
                            "eren",
                            "liamma\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624e"
                        ],
                        "es": [
                            "ligar",
                            "anudar",
                            "relacionar",
                            "atar",
                            "vincular"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunigi node",
                            "alligi"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanknoopje"
                        ],
                        "io": [
                            "ligar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengikat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanknopen",
                            "aanbinden",
                            "meren",
                            "onderbinden",
                            "tuieren",
                            "vastbinden",
                            "vastleggen",
                            "binden",
                            "verbinden"
                        ],
                        "no": [
                            "fort\u00f8ye"
                        ],
                        "oc": [
                            "ligar",
                            "liar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "loy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Serrer avec une corde ou avec toute autre chose flexible.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "binden",
                            "fesseln"
                        ],
                        "en": [
                            "bind"
                        ],
                        "br": [
                            "erei\u00f1",
                            "eren",
                            "liamma\u00f1"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitoa"
                        ],
                        "nl": [
                            "binden"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufunga"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011flamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lierre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hedera"
                        ],
                        "de": [
                            "Efeu"
                        ],
                        "en": [
                            "ivy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0628\u0644\u0627\u0628",
                            "\u0639\u0634\u0642\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "huntz"
                        ],
                        "br": [
                            "iliav"
                        ],
                        "ca": [
                            "heura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e38\u6625\u85e4"
                        ],
                        "co": [
                            "\u00e8llera"
                        ],
                        "da": [
                            "vedbend"
                        ],
                        "es": [
                            "hiedra",
                            "yedra"
                        ],
                        "eo": [
                            "hedero"
                        ],
                        "fi": [
                            "muratti"
                        ],
                        "fy": [
                            "klimmerbl\u00ead"
                        ],
                        "ga": [
                            "eidheann",
                            "eidhne\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "eiddew",
                            "iorwg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "borosty\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "hedero"
                        ],
                        "ia": [
                            "hedera"
                        ],
                        "it": [
                            "edera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30bf"
                        ],
                        "la": [
                            "hedera"
                        ],
                        "lt": [
                            "geben\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wantergr\u00e9ng"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimop"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e8dra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0646",
                            "\u067e\u0627\u067e\u06cc\u062a\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "bluszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "hera",
                            "trepadeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u044e\u0449"
                        ],
                        "sv": [
                            "murgr\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159e\u010d\u0165an"
                        ],
                        "tr": [
                            "sarma\u015f\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lierre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lierres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lieu": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ort",
                            "Fleck",
                            "Platz",
                            "St\u00e4tte",
                            "Stelle"
                        ],
                        "en": [
                            "place",
                            "location",
                            "spot",
                            "field",
                            "site",
                            "venue",
                            "locus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0627\u0646",
                            "\u0645\u0648\u0642\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "toki",
                            "leku"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "le"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u044f\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai",
                            "lloc",
                            "lloc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uc18c"
                        ],
                        "kw": [
                            "le"
                        ],
                        "da": [
                            "plads",
                            "sted"
                        ],
                        "es": [
                            "lugar",
                            "sitio"
                        ],
                        "eo": [
                            "loko"
                        ],
                        "fo": [
                            "sta\u00f0"
                        ],
                        "gl": [
                            "lugar"
                        ],
                        "cy": [
                            "lle"
                        ],
                        "ha": [
                            "wuri"
                        ],
                        "hu": [
                            "helysz\u00edn",
                            "hely"
                        ],
                        "io": [
                            "loko"
                        ],
                        "it": [
                            "luogo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440",
                            "\u043e\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "locus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Plaz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u65b9"
                        ],
                        "no": [
                            "plass"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00f2c",
                            "lu\u00f2c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06a9\u0627\u0646",
                            "\u062c\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "miejsce",
                            "miejscowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "local",
                            "lugar",
                            "paragem",
                            "s\u00edtio"
                        ],
                        "ro": [
                            "loc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "ndo"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edsto"
                        ],
                        "wa": [
                            "leu",
                            "plaece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plek",
                            "aanleiding"
                        ],
                        "ang": [
                            "stede",
                            "stow"
                        ],
                        "fi": [
                            "paikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "plak",
                            "stee",
                            "oanlieding"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0ite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5834\u6240",
                            "\u6240",
                            "tokoro ou"
                        ],
                        "nl": [
                            "plaats",
                            "locatie",
                            "plek",
                            "lokaliteit",
                            "oord",
                            "ruimte",
                            "zetel",
                            "aanleiding"
                        ],
                        "sv": [
                            "ort"
                        ],
                        "zu": [
                            "indawo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "lieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lieue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9trologie) Unit\u00e9 de distance de l\u2019ancien r\u00e9gime, d\u2019environ quatre kilom\u00e8tres\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meile",
                            "Stunde",
                            "Leuge"
                        ],
                        "en": [
                            "league"
                        ],
                        "br": [
                            "lev"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00e8ga"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e9gua"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lieue": [
                    "Singulier"
                ],
                "lieues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lieutenant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-1 (rang sup\u00e9rieur) de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberleutnant"
                        ],
                        "en": [
                            "first lieutenant",
                            "lieutenant",
                            "flying officer"
                        ],
                        "br": [
                            "letanant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u5c09"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc704"
                        ],
                        "da": [
                            "premierl\u00f8jtnant"
                        ],
                        "it": [
                            "tenente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u5c09",
                            "2\u7b49\u9678\u5c09",
                            "2\u7b49\u7a7a\u5c09"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Autres organisations\u00a0(?)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leutnant"
                        ],
                        "en": [
                            "lieutenant"
                        ],
                        "ca": [
                            "tinent"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8jtnant"
                        ],
                        "es": [
                            "teniente"
                        ],
                        "eo": [
                            "le\u016dtenanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "loytnantur",
                            "heryvirma\u00f0ur"
                        ],
                        "gl": [
                            "tenente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03c7\u03b1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "lietnanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "luitenant"
                        ],
                        "pl": [
                            "porucznik"
                        ],
                        "pt": [
                            "tenente"
                        ],
                        "ro": [
                            "locotenent"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6jtnant"
                        ],
                        "tr": [
                            "te\u011fmen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lieutenant": [
                    "Singulier"
                ],
                "lieutenants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lieutenant-colonel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OF-4 de l\u2019arm\u00e9e de terre ou de l\u2019air",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberstleutnant"
                        ],
                        "en": [
                            "lieutenant colonel",
                            "wing commander"
                        ],
                        "az": [
                            "leytenant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u6821"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\ub839"
                        ],
                        "da": [
                            "oberstl\u00f8jtnant"
                        ],
                        "es": [
                            "teniente coronel"
                        ],
                        "eo": [
                            "subkolonelo"
                        ],
                        "et": [
                            "kolonelleitnant"
                        ],
                        "fi": [
                            "everstiluutnantti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10da\u10d9\u10dd\u10d5\u10dc\u10d8\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05d9\u05d8\u05e0\u05e0\u05d8 \u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05e0\u05dc"
                        ],
                        "id": [
                            "letnan kolonel"
                        ],
                        "it": [
                            "tenente colonnello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u4f50",
                            "2\u7b49\u9678\u4f50",
                            "2\u7b49\u7a7a\u4f50"
                        ],
                        "jv": [
                            "l\u00e8tnan kolon\u00e8l"
                        ],
                        "lt": [
                            "papulkininkis"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolonel"
                        ],
                        "no": [
                            "oberstl\u00f8ytnant",
                            "oberstl\u00f8ytnant"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0644\u06cc\u0641\u0679\u06cc\u0646\u0679 \u06a9\u0631\u0646\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "coronel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043f\u0443\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "potpukovnik"
                        ],
                        "sk": [
                            "podplukovn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "podpolkovnik"
                        ],
                        "su": [
                            "l\u00e9tnan Kolon\u00e9l"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verstel\u00f6jtnant"
                        ],
                        "cs": [
                            "podplukovn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "yarbay"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0434\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "trung t\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lieutenant-colonel": [
                    "Singulier"
                ],
                "lieutenants-colonels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "li\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quadrup\u00e8de mammif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haas"
                        ],
                        "sq": [
                            "lepur"
                        ],
                        "de": [
                            "Hase"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1325\u1295\u1278\u120d"
                        ],
                        "en": [
                            "hare"
                        ],
                        "ang": [
                            "hara"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u057a\u0561\u057d\u057f\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "dov\u015fan"
                        ],
                        "eu": [
                            "erbi"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b6"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u044f\u0446"
                        ],
                        "bs": [
                            "zec"
                        ],
                        "br": [
                            "gad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "llebre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91ce\u5154"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ud1a0\ub07c"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00e9vura",
                            "lebbra"
                        ],
                        "hr": [
                            "zec"
                        ],
                        "da": [
                            "hare"
                        ],
                        "es": [
                            "liebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "leporo"
                        ],
                        "et": [
                            "kutt"
                        ],
                        "fo": [
                            "hara"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nis"
                        ],
                        "fy": [
                            "hazze"
                        ],
                        "gd": [
                            "maigheach"
                        ],
                        "ga": [
                            "giorria"
                        ],
                        "gl": [
                            "lebre"
                        ],
                        "cy": [
                            "maen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e3\u10e0\u10d3\u10e6\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "zomo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00fal"
                        ],
                        "io": [
                            "leporo"
                        ],
                        "ia": [
                            "lepore"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e9ri"
                        ],
                        "it": [
                            "lepre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u514e",
                            "\u91ce\u30a6\u30b5\u30ae"
                        ],
                        "jv": [
                            "lsp"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u044f\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0435\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "kevro\u015fk"
                        ],
                        "la": [
                            "lepus"
                        ],
                        "lv": [
                            "za\u0137is"
                        ],
                        "li": [
                            "heusje"
                        ],
                        "lt": [
                            "ki\u0161kis"
                        ],
                        "lb": [
                            "hues"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0430\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "kelinci"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f\u0d7d"
                        ],
                        "mg": [
                            "bitro dia"
                        ],
                        "mt": [
                            "liebru"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0443\u0443\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "haas"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "no": [
                            "hare"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00e8bre"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062e\u0631\u06af\u0648\u0634"
                        ],
                        "uz": [
                            "quyon"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0633\u0648\u0649"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u06af\u0648\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaj\u0105c"
                        ],
                        "pt": [
                            "lebre"
                        ],
                        "ro": [
                            "iepure"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u044f\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0435\u0446"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0646\u06aa\u0627"
                        ],
                        "sk": [
                            "zajac"
                        ],
                        "sl": [
                            "zajec"
                        ],
                        "st": [
                            "mutlanyana"
                        ],
                        "su": [
                            "kalinci"
                        ],
                        "sv": [
                            "hare"
                        ],
                        "sw": [
                            "sungura"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0433\u04ef\u0448"
                        ],
                        "tl": [
                            "liyebre"
                        ],
                        "cs": [
                            "zaj\u00edc"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "tav\u015fan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0454\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ecf r\u1eebng"
                        ],
                        "wa": [
                            "live"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6"
                        ],
                        "zu": [
                            "umvundla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "li\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "li\u00e8vres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Li\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Constellation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hase"
                        ],
                        "en": [
                            "Lepus",
                            "Hare"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u5154\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1a0\ub07c\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "gl": [
                            "Lebre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u3055\u304e\u5ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "Lepus"
                        ],
                        "pl": [
                            "Zaj\u0105c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0417\u0430\u044f\u0446"
                        ],
                        "tr": [
                            "Tav\u015fan"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean Th\u1ed1"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Zodiaque chinois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hase"
                        ],
                        "en": [
                            "Rabbit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u536f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb18",
                            "\ud1a0\ub07c",
                            "\ud1a0\ub07c\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u536f",
                            "\u536f\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049a\u043e\u044f\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "M\u1eb9o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lifting": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lift"
                        ],
                        "en": [
                            "face lift"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfaltiga operacio"
                        ],
                        "it": [
                            "ritidectomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "facelift"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0444\u0442\u0438\u043d\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lifting": [
                    "Singulier"
                ],
                "liftings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ligament": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Band"
                        ],
                        "en": [
                            "ligament"
                        ],
                        "fi": [
                            "nivelside"
                        ],
                        "it": [
                            "legamento"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "ligament"
                        ],
                        "sv": [
                            "ledband",
                            "ligament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ligament": [
                    "Singulier"
                ],
                "ligaments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ligase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ligase"
                        ],
                        "en": [
                            "ligase"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0433\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ligasa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9023\u63a5\u9176"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9ac\uac8c\uc774\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "ligasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ligaasi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ligase"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05d2\u05d0\u05d6"
                        ],
                        "id": [
                            "ligase"
                        ],
                        "it": [
                            "ligasi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30ac\u30fc\u30bc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0438\u0433\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "ligaz\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "ligase"
                        ],
                        "no": [
                            "ligase"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u06cc\u0648\u0633\u062a\u06af\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "ligaza"
                        ],
                        "pl": [
                            "ligazy"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0433\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ligas"
                        ],
                        "cs": [
                            "lig\u00e1za"
                        ],
                        "tr": [
                            "ligaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0433\u0430\u0437\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ligase": [
                    "Singulier"
                ],
                "ligases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lignage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Ensemble des personnes de la m\u00eame lign\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sippe",
                            "Abstammungsgruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "lineage"
                        ],
                        "eu": [
                            "leinu"
                        ],
                        "es": [
                            "linaje",
                            "abolengo"
                        ],
                        "it": [
                            "lignaggio"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lignage": [
                    "Singulier"
                ],
                "lignages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ligne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trait simple, consid\u00e9r\u00e9 comme n\u2019ayant ni largeur ni profondeur",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "x\u0259tt"
                        ],
                        "eu": [
                            "lerro"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00ednia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589"
                        ],
                        "hr": [
                            "crta",
                            "crta"
                        ],
                        "da": [
                            "linie"
                        ],
                        "fi": [
                            "viiva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0437\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "linia"
                        ],
                        "pt": [
                            "linha"
                        ],
                        "ro": [
                            "linie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traits ou sillons du dedans de la main",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "l\u00ednia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u7eb9"
                        ],
                        "hr": [
                            "crte na dlanu"
                        ],
                        "id": [
                            "rajah"
                        ],
                        "pt": [
                            "linha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fil au bout duquel est attach\u00e9 un hame\u00e7on",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelschnur",
                            "Angelleine"
                        ],
                        "en": [
                            "fishing line"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9493\u9c7c\u7ebf"
                        ],
                        "fi": [
                            "vapa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91e3\u308a\u7cf8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u044b\u0440\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7e\u0148\u0148ek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Linie",
                            "Strich",
                            "Zeile"
                        ],
                        "en": [
                            "line",
                            "round",
                            "figure"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00ednia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ebf"
                        ],
                        "da": [
                            "linie"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00ednea"
                        ],
                        "eo": [
                            "linio"
                        ],
                        "fo": [
                            "strika"
                        ],
                        "fi": [
                            "linja",
                            "rivi",
                            "viiva"
                        ],
                        "fy": [
                            "line"
                        ],
                        "gl": [
                            "li\u00f1a"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d0\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "lineo"
                        ],
                        "it": [
                            "linea"
                        ],
                        "la": [
                            "linea"
                        ],
                        "ln": [
                            "t\u0254"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijn",
                            "linie",
                            "regel",
                            "schreef",
                            "streep",
                            "toer"
                        ],
                        "oc": [
                            "linha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0637"
                        ],
                        "pl": [
                            "linia"
                        ],
                        "pt": [
                            "linha",
                            "ramo"
                        ],
                        "sv": [
                            "linje"
                        ],
                        "sw": [
                            "mstari"
                        ],
                        "tl": [
                            "g\u00fahit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ligne": [
                    "Singulier"
                ],
                "lignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lign\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des humains qui font partie d\u2019une m\u00eame famille g\u00e9n\u00e9alogique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sippe",
                            "Abstammungsgruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "lineage"
                        ],
                        "ca": [
                            "nissaga"
                        ],
                        "es": [
                            "linaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "gento"
                        ],
                        "gl": [
                            "li\u00f1axe"
                        ],
                        "io": [
                            "decendanti"
                        ],
                        "oc": [
                            "linhada",
                            "linhatge",
                            "linhaa"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lign\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "lign\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lignine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lignin"
                        ],
                        "en": [
                            "lignin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0634\u0628\u064a\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "lignina"
                        ],
                        "eo": [
                            "lignino"
                        ],
                        "it": [
                            "lignina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30b0\u30cb\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "lignina"
                        ],
                        "pt": [
                            "lignina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0433\u043d\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lignine": [
                    "Singulier"
                ],
                "lignines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lignite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roche (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Braunkohle"
                        ],
                        "en": [
                            "lignite"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8910\u7164"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ud0c4"
                        ],
                        "es": [
                            "lignito"
                        ],
                        "eo": [
                            "terkarbo",
                            "lignito"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruskohiili",
                            "ligniitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03b3\u03bd\u03af\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "lignite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8910\u70ad",
                            "\u4e9c\u70ad"
                        ],
                        "la": [
                            "lignitus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruinkool"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119giel brunatny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lignite": [
                    "Singulier"
                ],
                "lignites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ligue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allianz",
                            "Band",
                            "Bund",
                            "B\u00fcndnis",
                            "Liga",
                            "Verband",
                            "Verbindung"
                        ],
                        "en": [
                            "league"
                        ],
                        "br": [
                            "kevre"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliga",
                            "lligam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76df",
                            "\u540c\u76df"
                        ],
                        "es": [
                            "cinta",
                            "lazo",
                            "liga"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligo"
                        ],
                        "fo": [
                            "samgonga",
                            "felag"
                        ],
                        "fi": [
                            "liitto"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbining"
                        ],
                        "io": [
                            "ligo"
                        ],
                        "it": [
                            "banda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0410\u0439\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0439\u043c\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "bond",
                            "liga",
                            "verbond",
                            "link"
                        ],
                        "pt": [
                            "alian\u00e7a",
                            "liga"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f",
                            "ba\u011flant\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ligue": [
                    "Singulier"
                ],
                "ligues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "liker": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "liken"
                        ],
                        "en": [
                            "like"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc88b\uc544\uc694 \ud558\ub2e4"
                        ],
                        "fi": [
                            "peukuttaa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3059\u308b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lilas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Syringa"
                        ],
                        "de": [
                            "Flieder"
                        ],
                        "en": [
                            "lilac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u043b\u044f\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "lil\u00e0"
                        ],
                        "co": [
                            "lill\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "syren"
                        ],
                        "es": [
                            "lila"
                        ],
                        "eo": [
                            "siringo"
                        ],
                        "fy": [
                            "nageltsjebeam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "lilaco"
                        ],
                        "it": [
                            "lill\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "sering"
                        ],
                        "no": [
                            "syrin"
                        ],
                        "pl": [
                            "bez",
                            "lilak"
                        ],
                        "pt": [
                            "lil\u00e1s"
                        ],
                        "sv": [
                            "syren"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161e\u0159\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une couleur bleue m\u00eal\u00e9e de rouge\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "en": [
                            "lilac"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bb\u03ac"
                        ],
                        "ia": [
                            "lilac"
                        ],
                        "nl": [
                            "lila"
                        ],
                        "tr": [
                            "eflatun"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lilliputien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lilliputian"
                        ],
                        "ca": [
                            "liputenc"
                        ],
                        "es": [
                            "liliputiense"
                        ],
                        "it": [
                            "lillipuziano"
                        ],
                        "pt": [
                            "liliputiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lilliputien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lilliputiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lilliputienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lilliputiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "limace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nacktschnecke",
                            "Schnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "slug"
                        ],
                        "an": [
                            "tallamuco",
                            "limaco"
                        ],
                        "eu": [
                            "bare"
                        ],
                        "br": [
                            "melc\u02bchwedenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "llimac"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f3b\u6d95\u866b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbfc\ub2ec\ud33d\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "lumacone"
                        ],
                        "es": [
                            "babosa",
                            "limaza"
                        ],
                        "eo": [
                            "limako"
                        ],
                        "fo": [
                            "snigil"
                        ],
                        "fi": [
                            "etana"
                        ],
                        "gl": [
                            "lesma",
                            "limacha",
                            "limaco"
                        ],
                        "io": [
                            "limako"
                        ],
                        "ia": [
                            "limace"
                        ],
                        "it": [
                            "lumaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86de\u8753"
                        ],
                        "la": [
                            "limax"
                        ],
                        "nl": [
                            "slak",
                            "naaktslak"
                        ],
                        "oc": [
                            "limac",
                            "limauc",
                            "milhauca"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edmax",
                            "lesma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "lum\u00e7on"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limace": [
                    "Singulier"
                ],
                "limaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lima\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "snail"
                        ],
                        "ca": [
                            "cargol"
                        ],
                        "da": [
                            "snegl"
                        ],
                        "es": [
                            "caracol"
                        ],
                        "eo": [
                            "heliko"
                        ],
                        "fo": [
                            "snigil",
                            "k\u00favingur",
                            "g\u00e1gga"
                        ],
                        "io": [
                            "heliko"
                        ],
                        "it": [
                            "chiocciola"
                        ],
                        "la": [
                            "cochlea"
                        ],
                        "nl": [
                            "slak",
                            "huisjesslak"
                        ],
                        "oc": [
                            "lima\u00e7on",
                            "luma\u00e7on"
                        ],
                        "pt": [
                            "caracol"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4cka"
                        ],
                        "wa": [
                            "caracole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lima\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "lima\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limande": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Limanda"
                        ],
                        "en": [
                            "dab",
                            "sole",
                            "flounder"
                        ],
                        "eo": [
                            "limando"
                        ],
                        "it": [
                            "limanda"
                        ],
                        "nl": [
                            "schar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limande": [
                    "Singulier"
                ],
                "limandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glied"
                        ],
                        "en": [
                            "limb",
                            "leaf blade"
                        ],
                        "ca": [
                            "limbe"
                        ],
                        "es": [
                            "rama"
                        ],
                        "io": [
                            "limbo"
                        ],
                        "it": [
                            "ala"
                        ],
                        "oc": [
                            "limbe"
                        ],
                        "tr": [
                            "r\u00e2f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "limbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limbourgeois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Limburgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Limburgian",
                            "Limburgic",
                            "Limburgish"
                        ],
                        "eu": [
                            "limburgera"
                        ],
                        "da": [
                            "limburgsk"
                        ],
                        "fo": [
                            "limburgiskt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03b1\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "is": [
                            "limburg\u00edska"
                        ],
                        "it": [
                            "limburghese"
                        ],
                        "li": [
                            "Limburgs",
                            "L\u00e8mb\u00f6rgsj"
                        ],
                        "nl": [
                            "Limburgs"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "limburgiska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Limburgca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lime": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Technique) Outil qui sert \u00e0 d\u00e9grossir, \u00e0 couper, \u00e0 polir des m\u00e9taux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feile"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "ang": [
                            "feol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9509\u5200"
                        ],
                        "co": [
                            "lima"
                        ],
                        "da": [
                            "fil"
                        ],
                        "es": [
                            "lima"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajlilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viila"
                        ],
                        "fy": [
                            "file"
                        ],
                        "io": [
                            "limilo"
                        ],
                        "id": [
                            "kikir"
                        ],
                        "it": [
                            "lima"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0433\u0435\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "lima"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feil"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijl"
                        ],
                        "no": [
                            "fil"
                        ],
                        "pt": [
                            "lima"
                        ],
                        "sv": [
                            "fil",
                            "rasp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lime": [
                    "Singulier"
                ],
                "limes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lemmetjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Limone",
                            "Limette"
                        ],
                        "en": [
                            "lime"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9752\u67e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\uc784"
                        ],
                        "da": [
                            "lime"
                        ],
                        "es": [
                            "lima"
                        ],
                        "fi": [
                            "limetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf",
                            "\u03bb\u03ac\u03b9\u03bc"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00f6ldcitrom"
                        ],
                        "it": [
                            "lima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30a4\u30e0"
                        ],
                        "gv": [
                            "leeim"
                        ],
                        "nl": [
                            "limoen"
                        ],
                        "no": [
                            "lime"
                        ],
                        "pl": [
                            "lima",
                            "limeta",
                            "limonka"
                        ],
                        "pt": [
                            "lima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0439\u043c",
                            "\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "lime"
                        ],
                        "cs": [
                            "limeta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lime": [
                    "Singulier"
                ],
                "limes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limequat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Citrofortunella floridana"
                        ],
                        "de": [
                            "Kumquat"
                        ],
                        "en": [
                            "cumquat",
                            "kumquat"
                        ],
                        "es": [
                            "naranjo enano"
                        ],
                        "it": [
                            "mandarino cinese"
                        ],
                        "nl": [
                            "kumquat"
                        ],
                        "pl": [
                            "kumkwat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0439\u043c\u043a\u0432\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limequat": [
                    "Singulier"
                ],
                "limequats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "feilen"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "br": [
                            "livna\u00f1",
                            "livni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "llimar"
                        ],
                        "es": [
                            "limar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajli"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00edla"
                        ],
                        "fi": [
                            "viilata"
                        ],
                        "fy": [
                            "fylje"
                        ],
                        "io": [
                            "limar"
                        ],
                        "it": [
                            "limare"
                        ],
                        "la": [
                            "limare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijlen"
                        ],
                        "pt": [
                            "limar",
                            "polir"
                        ],
                        "ro": [
                            "cizela"
                        ],
                        "sv": [
                            "fila"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u0169a",
                            "d\u0169a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "limerick": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Limerick"
                        ],
                        "en": [
                            "limerick"
                        ],
                        "ca": [
                            "limerick"
                        ],
                        "eo": [
                            "limeriko"
                        ],
                        "it": [
                            "filastrocca"
                        ],
                        "pl": [
                            "limeryk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limerick": [
                    "Singulier"
                ],
                "limericks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chien de chasse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwei\u00dfhund"
                        ],
                        "en": [
                            "bloodhound",
                            "limer"
                        ],
                        "ca": [
                            "gos de ca\u00e7a"
                        ],
                        "nl": [
                            "speurhond"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogar"
                        ],
                        "ro": [
                            "copoi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0449\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limier": [
                    "Singulier"
                ],
                "limiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "liminaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einleitend",
                            "einf\u00fchrend"
                        ],
                        "en": [
                            "introductory",
                            "preparatory"
                        ],
                        "ca": [
                            "liminar",
                            "preliminar",
                            "introductori"
                        ],
                        "es": [
                            "liminar",
                            "preliminar"
                        ],
                        "io": [
                            "soliala"
                        ],
                        "nl": [
                            "inleidend"
                        ],
                        "oc": [
                            "liminar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liminaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "liminaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Titelei",
                            "Titelbogen",
                            "Pr\u00e4liminarien"
                        ],
                        "en": [
                            "front matter",
                            "preliminary matter",
                            "preliminary pages",
                            "preliminaries",
                            "prelims",
                            "oddments"
                        ],
                        "es": [
                            "principios",
                            "pliego de principios",
                            "p\u00e1ginas preliminares",
                            "preliminares"
                        ],
                        "it": [
                            "preliminari"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwerk"
                        ],
                        "pl": [
                            "tytulatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "liminaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "liminaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begrenzung"
                        ],
                        "en": [
                            "limitation"
                        ],
                        "br": [
                            "bevennadur"
                        ],
                        "da": [
                            "begr\u00e6nset"
                        ],
                        "es": [
                            "limitaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "limitazione"
                        ],
                        "la": [
                            "limitatio"
                        ],
                        "pl": [
                            "ograniczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "limita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "omezen\u00ed",
                            "vymezen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "limitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Restriction, point au-del\u00e0 duquel on ne peut pas aller",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grens"
                        ],
                        "sq": [
                            "kufi"
                        ],
                        "de": [
                            "Begrenzung",
                            "Einschr\u00e4nkung",
                            "Grenze",
                            "Schranke",
                            "Limite",
                            "Limit"
                        ],
                        "en": [
                            "limit",
                            "boundary",
                            "frontier",
                            "border",
                            "end",
                            "perimeter"
                        ],
                        "br": [
                            "bevenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edmit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uacc4"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6nse"
                        ],
                        "es": [
                            "frontera",
                            "l\u00edmite"
                        ],
                        "eo": [
                            "limo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mark"
                        ],
                        "fi": [
                            "raja"
                        ],
                        "fy": [
                            "grins"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c1\u03bf",
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "domeno",
                            "limito"
                        ],
                        "id": [
                            "batas",
                            "perbatasan"
                        ],
                        "it": [
                            "limite",
                            "confine",
                            "frontiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9650\u754c"
                        ],
                        "la": [
                            "finis",
                            "limes",
                            "ora"
                        ],
                        "nl": [
                            "grens",
                            "perk"
                        ],
                        "no": [
                            "grense",
                            "aldersgrense",
                            "grense",
                            "aldersgrense"
                        ],
                        "oc": [
                            "limit"
                        ],
                        "pl": [
                            "granica"
                        ],
                        "pt": [
                            "confins",
                            "fronteira",
                            "limite",
                            "raia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4ns"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limite": [
                    "Singulier"
                ],
                "limites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begrens",
                            "bepaal",
                            "beperk"
                        ],
                        "de": [
                            "begrenzen",
                            "beschr\u00e4nken",
                            "einschr\u00e4nken"
                        ],
                        "en": [
                            "confine",
                            "limit",
                            "restrict",
                            "constrain",
                            "constrict",
                            "curtail",
                            "stint",
                            "abridge",
                            "circumscribe"
                        ],
                        "br": [
                            "bevenna\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "indskr\u00e6nke",
                            "afgr\u00e6nse",
                            "begr\u00e6nse"
                        ],
                        "es": [
                            "limitar",
                            "restringir"
                        ],
                        "eo": [
                            "limigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "rajoittaa",
                            "supistaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "begrinzgje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "limitizar",
                            "restriktar"
                        ],
                        "it": [
                            "limitare",
                            "restringere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrenzen",
                            "beknotten",
                            "beperken",
                            "beperkingen opleggen aan"
                        ],
                        "pt": [
                            "demarcar",
                            "limitar",
                            "restringir"
                        ],
                        "ro": [
                            "limita"
                        ],
                        "sv": [
                            "avgr\u00e4nsa",
                            "begr\u00e4nsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "limitrophe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une fronti\u00e8re commune",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angrenzend"
                        ],
                        "en": [
                            "bordering"
                        ],
                        "it": [
                            "limitrofo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u043a\u0430\u0440\u0430\u043b\u0430\u0441"
                        ],
                        "oc": [
                            "limitr\u00f2f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limitrophe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "limitrophes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "limoger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismiss"
                        ],
                        "es": [
                            "destituir"
                        ],
                        "hu": [
                            "elt\u00e1vol\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "silurare"
                        ],
                        "oc": [
                            "destituir",
                            "limotjar"
                        ],
                        "ro": [
                            "destitui"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "limon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Alluvion",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "silt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0645\u064a",
                            "\u063a\u0631\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "llim"
                        ],
                        "hr": [
                            "aluvij",
                            "nanos"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakka",
                            "lima",
                            "hiesu"
                        ],
                        "io": [
                            "slamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "silt"
                        ],
                        "oc": [
                            "limon",
                            "les",
                            "l\u00f2sa",
                            "lima",
                            "loda"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limon": [
                    "Singulier"
                ],
                "limons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment qui porte les marches d'un escalier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wange",
                            "Holm"
                        ],
                        "en": [
                            "stringer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "zancra"
                        ],
                        "it": [
                            "zoccolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limon": [
                    "Singulier"
                ],
                "limons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "limonade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Limonade"
                        ],
                        "en": [
                            "lemonade",
                            "limeade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627\u062f\u0629",
                            "\u0644\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627\u062f\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "llimonada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67e0\u6aac\u6c34"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\ubaa8\ub124\uc774\ub4dc",
                            "\ub808\ubaac\uc5d0\uc774\ub4dc"
                        ],
                        "es": [
                            "limonada"
                        ],
                        "eo": [
                            "limonado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "limonado"
                        ],
                        "it": [
                            "limonata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30e2\u30cd\u30fc\u30c9",
                            "\u306f\u3061\u307f\u3064\u30ec\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "gv": [
                            "limonaid"
                        ],
                        "nl": [
                            "limonade"
                        ],
                        "no": [
                            "limonade"
                        ],
                        "oc": [
                            "limonada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limonade": [
                    "Singulier"
                ],
                "limonades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Limousin": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "Limousin"
                        ],
                        "ca": [
                            "Llemos\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "Limo\u011dio"
                        ],
                        "it": [
                            "Limosino"
                        ],
                        "oc": [
                            "Lemosin"
                        ],
                        "pl": [
                            "Limousin",
                            "Limuzyn",
                            "Lemowik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041b\u0438\u043c\u0443\u0437\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "limpide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est clair, transparent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "helder"
                        ],
                        "de": [
                            "klar"
                        ],
                        "en": [
                            "clear",
                            "limpid"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00edmpido",
                            "n\u00edtido"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1tl\u00e1tsz\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "limpida"
                        ],
                        "it": [
                            "limpido"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijk",
                            "helder",
                            "limpide",
                            "begrijpelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "klar"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edmpido"
                        ],
                        "sv": [
                            "klar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualifie ce qui appara\u00eet, \u00e0 l'esprit, comme simple et clair \u00e0 la fois.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anschaulich",
                            "deutlich",
                            "klar"
                        ],
                        "en": [
                            "clear"
                        ],
                        "ca": [
                            "clar"
                        ],
                        "eo": [
                            "klara"
                        ],
                        "fi": [
                            "selv\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1tl\u00e1tsz\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00fdr"
                        ],
                        "ms": [
                            "nyata"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgesproken"
                        ],
                        "pt": [
                            "claro",
                            "distinto"
                        ],
                        "sv": [
                            "klar",
                            "tydlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k",
                            "anla\u015f\u0131l\u0131r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "limpide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "limpides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante dont la fibre sert \u00e0 faire des toiles",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "li"
                        ],
                        "de": [
                            "Lein"
                        ],
                        "en": [
                            "flax"
                        ],
                        "ang": [
                            "fleax"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "lli"
                        ],
                        "co": [
                            "linu"
                        ],
                        "hr": [
                            "lan"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "lino"
                        ],
                        "eo": [
                            "lino"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edn",
                            "h\u00f8rur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pellava"
                        ],
                        "fy": [
                            "flaaks"
                        ],
                        "hu": [
                            "len"
                        ],
                        "io": [
                            "lino"
                        ],
                        "it": [
                            "lino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u044b\u0493\u044b\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "l\u012bnum"
                        ],
                        "lt": [
                            "linas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fluess"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlas"
                        ],
                        "no": [
                            "lin"
                        ],
                        "oc": [
                            "lin"
                        ],
                        "pl": [
                            "len"
                        ],
                        "pt": [
                            "linho"
                        ],
                        "ro": [
                            "in"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0451\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "lin"
                        ],
                        "cs": [
                            "len"
                        ],
                        "wa": [
                            "l\u00e9n",
                            "lin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "textile r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de cette fibre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flachs"
                        ],
                        "en": [
                            "linen"
                        ],
                        "fi": [
                            "pellava"
                        ],
                        "it": [
                            "lino"
                        ],
                        "lb": [
                            "L\u00e9ngen"
                        ],
                        "nl": [
                            "linnen",
                            "vlas"
                        ],
                        "ro": [
                            "in"
                        ],
                        "vi": [
                            "lanh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lin": [
                    "Singulier"
                ],
                "lins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}