{
    "lucre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lucre",
                            "profit"
                        ],
                        "es": [
                            "lucro"
                        ],
                        "nl": [
                            "winst",
                            "voordeel",
                            "gewin"
                        ],
                        "oc": [
                            "lucre"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinst",
                            "vinning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lucre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lucres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ludfordien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ludfordium"
                        ],
                        "en": [
                            "Ludfordian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ludfordi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Ludfordiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ludfordi"
                        ],
                        "it": [
                            "Ludfordiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ludfordien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ludford"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ludification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gamification"
                        ],
                        "ast": [
                            "ludificaci\u00f3n"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ludificaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "ludificaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "ludificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ludicizzazione",
                            "gamificazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ludifica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ludification": [
                    "Singulier"
                ],
                "ludifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ludoth\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spielothek"
                        ],
                        "en": [
                            "toy library"
                        ],
                        "ca": [
                            "ludoteca"
                        ],
                        "es": [
                            "ludoteca"
                        ],
                        "it": [
                            "ludoteca"
                        ],
                        "pt": [
                            "brinquedoteca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ludoth\u00e8que": [
                    "Singulier"
                ],
                "ludoth\u00e8ques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaumenz\u00e4pfchen"
                        ],
                        "en": [
                            "uvula"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0647\u0627\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "hugenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc816",
                            "\uad6c\uac1c\uc218"
                        ],
                        "co": [
                            "pindinu",
                            "ansciaghjolu"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00favula"
                        ],
                        "io": [
                            "uvulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e3\u84cb\u5782",
                            "\u306e\u3069\u3061\u3093\u3053",
                            "\u306e\u3069\u3073\u3053"
                        ],
                        "nl": [
                            "huig"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00favula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00edpek"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0\u1ee1i g\u00e0"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5louwete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luette": [
                    "Singulier"
                ],
                "luettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schein"
                        ],
                        "en": [
                            "glow",
                            "glimmer",
                            "gleam",
                            "sheen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "skleur",
                            "skleurenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "destello"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumbrileto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kajo",
                            "loimu",
                            "hohto",
                            "valonkajo"
                        ],
                        "io": [
                            "lumeto"
                        ],
                        "id": [
                            "marak"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijnsel",
                            "gloed"
                        ],
                        "pt": [
                            "luz fraca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "svit",
                            "pablesk"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luffa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luffa"
                        ],
                        "en": [
                            "luffa",
                            "loofah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "luffa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e1d\u74dc"
                        ],
                        "es": [
                            "luffa"
                        ],
                        "id": [
                            "luffa"
                        ],
                        "it": [
                            "luffa"
                        ],
                        "oc": [
                            "luffa"
                        ],
                        "pt": [
                            "luffa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0444\u0444\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luffa": [
                    "Singulier"
                ],
                "luffas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlitten"
                        ],
                        "en": [
                            "sled",
                            "luge",
                            "sledge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u062d\u0644\u0648\u0642\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "ruzikell"
                        ],
                        "ca": [
                            "trineu petit"
                        ],
                        "es": [
                            "trineo peque\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "lu\u011do"
                        ],
                        "gl": [
                            "zorra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03ba\u03b7\u03b8\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "lujo"
                        ],
                        "it": [
                            "slitta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "slee"
                        ],
                        "no": [
                            "kjelke"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00e8ia"
                        ],
                        "pl": [
                            "sanki"
                        ],
                        "sv": [
                            "pulka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luge": [
                    "Singulier"
                ],
                "luges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lugeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rodler"
                        ],
                        "en": [
                            "luger"
                        ],
                        "it": [
                            "slittinista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043d\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "saneczkarz"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1\u0148ka\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lugeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lugeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lugubre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schaurig",
                            "gruselig"
                        ],
                        "en": [
                            "dismal",
                            "lugubrious",
                            "gloomy",
                            "mournful"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00fagubre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03ac\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lugubre"
                        ],
                        "oc": [
                            "lugubre"
                        ],
                        "ro": [
                            "lugubru"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u00e7 karart\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lugubre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lugubres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lui": [
        {
            "type": "Pronom personnel 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "tij"
                        ],
                        "de": [
                            "ihm",
                            "ihn"
                        ],
                        "en": [
                            "him",
                            "her",
                            "it"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648"
                        ],
                        "ca": [
                            "li"
                        ],
                        "es": [
                            "le"
                        ],
                        "eo": [
                            "lin",
                            "\u015din"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f7c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "ei"
                        ],
                        "nl": [
                            "hem",
                            "haar"
                        ],
                        "oc": [
                            "li"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eei"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0433\u043e",
                            "\u0435\u043c\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "ona"
                        ],
                        "wa": [
                            "lyi"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d0\u05d9\u05dd",
                            "\u05d0\u05d9\u05e8",
                            "\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "leur": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom personnel 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pronom tonique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "er"
                        ],
                        "en": [
                            "him"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0648",
                            "\u0647\u064a",
                            "\u0647\u0645\u0627",
                            "\u0647\u0645",
                            "\u0647\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "hem"
                        ],
                        "wa": [
                            "lu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lui-m\u00eame": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbst",
                            "eigenh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "himself"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fc"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "eo": [
                            "lin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "ipse"
                        ],
                        "nl": [
                            "hemzelf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "sam"
                        ],
                        "sv": [
                            "sig sj\u00e4lv"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwenyewe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "luire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leuchten"
                        ],
                        "en": [
                            "shine",
                            "gleam",
                            "glisten"
                        ],
                        "br": [
                            "lintra\u00f1",
                            "lintri\u00f1",
                            "lufra\u00f1",
                            "skedi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "llumejar"
                        ],
                        "da": [
                            "skinne"
                        ],
                        "es": [
                            "lucir"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fdsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "valaista"
                        ],
                        "io": [
                            "lumar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan zijn",
                            "lichten",
                            "licht geven",
                            "schijnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "lusir"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwieci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fulgurar",
                            "luzir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0438\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "lysa",
                            "skina",
                            "gl\u00e4nsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "luisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blink",
                            "pragtig",
                            "skitterend"
                        ],
                        "de": [
                            "blank"
                        ],
                        "en": [
                            "bright",
                            "brilliant",
                            "shiny",
                            "vivid",
                            "shining"
                        ],
                        "ang": [
                            "beorht",
                            "berht",
                            "gl\u00e6d"
                        ],
                        "br": [
                            "lufrus"
                        ],
                        "es": [
                            "brillante"
                        ],
                        "eo": [
                            "brila"
                        ],
                        "fo": [
                            "blankur",
                            "gl\u00f3gvandi",
                            "glitrandi"
                        ],
                        "fi": [
                            "loistava"
                        ],
                        "io": [
                            "lumanta"
                        ],
                        "it": [
                            "brillante"
                        ],
                        "nl": [
                            "briljant",
                            "glanzend",
                            "lumineus",
                            "schitterend"
                        ],
                        "oc": [
                            "lusent",
                            "brilhant"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142yszcz\u0105cy",
                            "l\u015bni\u0105cy",
                            "mieni\u0105cy",
                            "po\u0142yskuj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "brilhante",
                            "luzente"
                        ],
                        "sv": [
                            "lysande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "luisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "luisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "luisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure du flux lumineux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lumen"
                        ],
                        "en": [
                            "lumen"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044e\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "lumen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "lumen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub8e8\uba58"
                        ],
                        "hr": [
                            "lumen"
                        ],
                        "da": [
                            "lumen"
                        ],
                        "es": [
                            "lumen"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumeno"
                        ],
                        "et": [
                            "luumen"
                        ],
                        "fi": [
                            "luumen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05de\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "lumen"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00famen"
                        ],
                        "it": [
                            "lumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ],
                        "ms": [
                            "lumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "lumen"
                        ],
                        "no": [
                            "lumen",
                            "lumen"
                        ],
                        "uz": [
                            "lumen"
                        ],
                        "pl": [
                            "lumen"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00famen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "lumen"
                        ],
                        "sk": [
                            "l\u00famen"
                        ],
                        "sl": [
                            "lumen"
                        ],
                        "sv": [
                            "lumen"
                        ],
                        "cs": [
                            "lumen"
                        ],
                        "tr": [
                            "lumen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044e\u043c\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 d\u2019un organe creux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lumen"
                        ],
                        "es": [
                            "lumen"
                        ],
                        "id": [
                            "lumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "lumen"
                        ],
                        "sl": [
                            "svetlina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "lumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lumen-seconde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lumensekunde"
                        ],
                        "en": [
                            "lumen second"
                        ],
                        "es": [
                            "lumen segundo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u79d2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lumen-seconde": [
                    "Singulier"
                ],
                "lumens-secondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lumi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Physique) Radiation \u00e9lectromagn\u00e9tique visible.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lig"
                        ],
                        "sq": [
                            "drit\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Licht"
                        ],
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "ang": [
                            "leoht"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0648\u0631",
                            "\u0646\u0648\u0631",
                            "\u0636\u0648\u0621"
                        ],
                        "az": [
                            "i\u015f\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "argi"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "llum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5149"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube5b"
                        ],
                        "hr": [
                            "svjetlo"
                        ],
                        "da": [
                            "lys"
                        ],
                        "es": [
                            "luz"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lj\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "valo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljocht"
                        ],
                        "gd": [
                            "solus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "lumo"
                        ],
                        "is": [
                            "lj\u00f3s"
                        ],
                        "it": [
                            "luce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5149"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ronah\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "lumen",
                            "lux"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161viesa"
                        ],
                        "mg": [
                            "jiro",
                            "hazavana"
                        ],
                        "mt": [
                            "dawl"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht",
                            "schijn",
                            "schijnsel"
                        ],
                        "no": [
                            "lys",
                            "ljos"
                        ],
                        "oc": [
                            "lutz",
                            "lum"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiat\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "luz"
                        ],
                        "ro": [
                            "lumin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "svetlo"
                        ],
                        "sk": [
                            "svetlo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljus"
                        ],
                        "sw": [
                            "nuru"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u04ef\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edlaw"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayd\u0131nl\u0131k",
                            "\u0131\u015f\u0131k"
                        ],
                        "zu": [
                            "isibane"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui \u00e9claire et rend les objets visibles.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Licht"
                        ],
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0648\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "goulo\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "llum"
                        ],
                        "hr": [
                            "svjetlo"
                        ],
                        "es": [
                            "lumbre"
                        ],
                        "cy": [
                            "golau"
                        ],
                        "id": [
                            "cahaya"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "sw": [
                            "nuru"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Savoir, connaissances, tout ce qui \u00e9claire et guide l\u2019esprit.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Licht"
                        ],
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0648\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "spoznaja"
                        ],
                        "es": [
                            "lumbre"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lumi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "lumi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luminance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leuchtdichte"
                        ],
                        "en": [
                            "luminance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0636\u0648\u0627\u0621"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0440\u043a\u0430\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "ca": [
                            "lumin\u00e0ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eae\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud718\ub3c4"
                        ],
                        "es": [
                            "luminancia"
                        ],
                        "et": [
                            "heledus"
                        ],
                        "fi": [
                            "luminanssi"
                        ],
                        "it": [
                            "luminanza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f1d\u5ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u049b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u0430\u0432\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "luminantie"
                        ],
                        "no": [
                            "luminans"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u062e\u0634\u0646\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "luminancja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "svetlost"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0441\u043a\u0440\u0430\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luminance": [
                    "Singulier"
                ],
                "luminances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luminescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lumineszenz"
                        ],
                        "en": [
                            "luminescence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "bs": [
                            "luminiscencija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "luminesc\u00e8ncia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\uad11"
                        ],
                        "hr": [
                            "luminiscencija"
                        ],
                        "da": [
                            "luminescens"
                        ],
                        "es": [
                            "luminiscencia"
                        ],
                        "et": [
                            "luminestsents"
                        ],
                        "fi": [
                            "luminesenssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03b1\u03cd\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05e0\u05e1\u05e0\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "lumineszcencia"
                        ],
                        "it": [
                            "luminescenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30eb\u30df\u30cd\u30bb\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "luminiscence"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "luminescentie"
                        ],
                        "no": [
                            "luminescens"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0628\u0646\u0627\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "luminescencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "luminesc\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "luminescen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "luminiscencia"
                        ],
                        "sl": [
                            "luminiscenca"
                        ],
                        "sv": [
                            "luminiscens"
                        ],
                        "cs": [
                            "luminiscence"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f\u0131ldama"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luminescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "luminescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luminescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "luminescent"
                        ],
                        "ca": [
                            "luminescent"
                        ],
                        "es": [
                            "luminiscente"
                        ],
                        "it": [
                            "luminescente"
                        ],
                        "cs": [
                            "luminiscen\u010dn\u00ed",
                            "luminiskovat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luminescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "luminescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "luminescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "luminescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lumineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "helder"
                        ],
                        "de": [
                            "hell"
                        ],
                        "en": [
                            "luminous",
                            "brilliant",
                            "bright",
                            "light"
                        ],
                        "ang": [
                            "leoht"
                        ],
                        "ca": [
                            "llumin\u00f3s",
                            "lluminosa"
                        ],
                        "da": [
                            "let"
                        ],
                        "es": [
                            "luminoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "luma"
                        ],
                        "fi": [
                            "valoisa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ljocht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "lumifanta"
                        ],
                        "id": [
                            "benderang"
                        ],
                        "it": [
                            "luminoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder",
                            "licht",
                            "lichtend"
                        ],
                        "pt": [
                            "luminoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f",
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lumineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lumineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "luminosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "luminosity"
                        ],
                        "eu": [
                            "argitasun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5149\u5ea6"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumeco"
                        ],
                        "gl": [
                            "luminosidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lumozeso"
                        ],
                        "it": [
                            "luminosit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5149\u5ea6"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichtsterkte"
                        ],
                        "sv": [
                            "luminositet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luminosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "luminosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lunaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lunar"
                        ],
                        "br": [
                            "loarek",
                            "loariek"
                        ],
                        "eo": [
                            "luna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "lunala"
                        ],
                        "it": [
                            "lunare"
                        ],
                        "ro": [
                            "lunar",
                            "lunar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lunaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lunaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lundi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Maandag"
                        ],
                        "sq": [
                            "e h\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Montag"
                        ],
                        "en": [
                            "Monday"
                        ],
                        "an": [
                            "luns"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0535\u0580\u056f\u0578\u0582\u0577\u0561\u0562\u0569\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "llunes"
                        ],
                        "az": [
                            "birinci g\u00fcn",
                            "bazar ert\u0259si"
                        ],
                        "nds": [
                            "Maondag"
                        ],
                        "eu": [
                            "astelehen",
                            "ilen"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u044f\u0434\u0437\u0435\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "ponedeljak"
                        ],
                        "br": [
                            "Lun",
                            "lunvezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "dilluns"
                        ],
                        "shy": [
                            "arim"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13be\u13d9\u13d3\u13c9\u13c5\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d4\uc694\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "luni"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponedjeljak"
                        ],
                        "da": [
                            "mandag"
                        ],
                        "es": [
                            "lunes"
                        ],
                        "eo": [
                            "lundo"
                        ],
                        "et": [
                            "esmasp\u00e4ev"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1nadagur"
                        ],
                        "fi": [
                            "maanantai"
                        ],
                        "fy": [
                            "moandei"
                        ],
                        "gd": [
                            "Diluain"
                        ],
                        "ga": [
                            "Luan"
                        ],
                        "gl": [
                            "luns"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10e8\u10d0\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0394\u03b5\u03c5\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "Litinin"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e9\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "lundio"
                        ],
                        "id": [
                            "senin"
                        ],
                        "ia": [
                            "lunedi"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1nudagur"
                        ],
                        "it": [
                            "luned\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6708\u66dc\u65e5"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04af\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "kuwa mbere"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u04af\u0439\u0448\u04e9\u043c\u0431\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "du\u015fem"
                        ],
                        "lv": [
                            "pirmdiena"
                        ],
                        "lt": [
                            "pirmadienis"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00e9indeg",
                            "M\u00e9inden"
                        ],
                        "mi": [
                            "mane"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0430",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0430 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "maandag"
                        ],
                        "no": [
                            "mandag"
                        ],
                        "oc": [
                            "diluns",
                            "dil\u00fbs"
                        ],
                        "uz": [
                            "dushanba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u0634\u0646\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "poniedzia\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "feira"
                        ],
                        "ro": [
                            "luni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00f4ko"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u0459\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "pondelok"
                        ],
                        "sl": [
                            "ponedeljek"
                        ],
                        "so": [
                            "Isniin"
                        ],
                        "st": [
                            "Mantaha"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5ndag"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435"
                        ],
                        "tl": [
                            "Lunes"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04af\u0448\u04d9\u043c\u0431\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "pond\u011bl\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "pazartesi"
                        ],
                        "tk": [
                            "du\u015fenbe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0456\u043b\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee9 hai",
                            "th\u1ee9 Hai"
                        ],
                        "wa": [
                            "londi",
                            "dilon"
                        ],
                        "wo": [
                            "altine"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05d8\u05d9\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lundi": [
                    "Singulier"
                ],
                "lundis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "am Montag"
                        ],
                        "en": [
                            "on Monday"
                        ],
                        "br": [
                            "dilun"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0"
                        ],
                        "eo": [
                            "lunde"
                        ],
                        "ga": [
                            "D\u00e9 Luain"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6708\u66dc\u65e5",
                            "\u6708\u66dc\u65e5\u306b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lune": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Satellite naturel de la Terre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maan"
                        ],
                        "sq": [
                            "h\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mond",
                            "Erdtrabant"
                        ],
                        "en": [
                            "moon"
                        ],
                        "ang": [
                            "mona"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0578\u0582\u057d\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "ay"
                        ],
                        "eu": [
                            "ilargi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u044f\u0446",
                            "\u043b\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "mjesec"
                        ],
                        "br": [
                            "heol ar bleiz",
                            "loar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0443\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lluna"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13d9\u13d2\u13c3\u13a1\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "mjesec"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5ne"
                        ],
                        "es": [
                            "luna",
                            "sat\u00e9lite"
                        ],
                        "eo": [
                            "luno"
                        ],
                        "et": [
                            "kuu"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1ni"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuu"
                        ],
                        "fy": [
                            "moanne"
                        ],
                        "gd": [
                            "gealach"
                        ],
                        "ga": [
                            "gealach"
                        ],
                        "cy": [
                            "lloer",
                            "lleuad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d7\u10d5\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03ae\u03bd\u03b7",
                            "\u03c6\u03b5\u03b3\u03b3\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "hold"
                        ],
                        "io": [
                            "luno"
                        ],
                        "id": [
                            "bulan",
                            "candra"
                        ],
                        "ia": [
                            "luna"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1585\u146d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "tungl",
                            "m\u00e1ni"
                        ],
                        "it": [
                            "luna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "rw": [
                            "ezi"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00eev"
                        ],
                        "la": [
                            "luna"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113ness"
                        ],
                        "li": [
                            "maon"
                        ],
                        "lt": [
                            "m\u0117nulis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0435\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "bulan"
                        ],
                        "mg": [
                            "volana"
                        ],
                        "mt": [
                            "qamar"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "maan"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5ne",
                            "m\u00e5ne"
                        ],
                        "oc": [
                            "luna"
                        ],
                        "uz": [
                            "oy"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119\u017cyc",
                            "miesi\u0105c",
                            "luna"
                        ],
                        "pt": [
                            "lua"
                        ],
                        "ro": [
                            "lun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043d\u0430",
                            "\u043c\u0435\u0441\u044f\u0446"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930",
                            "\u092e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "mjesec",
                            "luna"
                        ],
                        "sk": [
                            "mesiac"
                        ],
                        "sl": [
                            "luna",
                            "mesec"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5ne"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwezi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bs\u00edc"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0441\u044f\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7t tr\u0103ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "leune"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyanga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lune": [
                    "Singulier"
                ],
                "lunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lunel": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vier zugewendete monde"
                        ],
                        "en": [
                            "four crescents joined millsailwise"
                        ],
                        "ca": [
                            "llunell"
                        ],
                        "es": [
                            "lunel"
                        ],
                        "it": [
                            "lunello"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lunette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument optique de verre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scope",
                            "telescope",
                            "field glass",
                            "spyglass"
                        ],
                        "ca": [
                            "ullera de llarga vista"
                        ],
                        "es": [
                            "catalejo",
                            "anteojo",
                            "monocular"
                        ],
                        "eo": [
                            "lorno"
                        ],
                        "fo": [
                            "kikari"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiikari"
                        ],
                        "fy": [
                            "fierrekiker"
                        ],
                        "io": [
                            "lorno"
                        ],
                        "it": [
                            "lunetta"
                        ],
                        "mg": [
                            "solomaso"
                        ],
                        "nl": [
                            "kijker",
                            "telescoop"
                        ],
                        "pl": [
                            "lorneta"
                        ],
                        "pt": [
                            "luneta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430",
                            "\u043e\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "kikare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Os fourchu, formant les deux clavicules d\u2019un oiseau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wishbone",
                            "furcula"
                        ],
                        "es": [
                            "espoleta"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivomusluu",
                            "hankaluu"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0430\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "jadac",
                            "lomilica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lunette": [
                    "Singulier"
                ],
                "lunettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lunettes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Paire de lunettes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brille"
                        ],
                        "en": [
                            "spectacles",
                            "eyeglasses",
                            "glasses"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0638\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0646\u0638\u0627\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "antiojo",
                            "betaurreko"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0447\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u773c\u955c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\uacbd"
                        ],
                        "co": [
                            "spichjette"
                        ],
                        "da": [
                            "brille"
                        ],
                        "es": [
                            "gafas",
                            "lentes",
                            "anteojos"
                        ],
                        "eo": [
                            "okulvitroj"
                        ],
                        "et": [
                            "prillid"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4lasit"
                        ],
                        "gl": [
                            "anteollos",
                            "lentes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "szem\u00fcveg"
                        ],
                        "id": [
                            "kacamata"
                        ],
                        "is": [
                            "gleraugu"
                        ],
                        "it": [
                            "occhiali"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u773c\u93e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0437\u0456\u043b\u0434\u0456\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0437 \u0430\u0439\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "brilles"
                        ],
                        "lt": [
                            "akiniai"
                        ],
                        "ms": [
                            "cermin mata",
                            "kaca mata"
                        ],
                        "nl": [
                            "bril"
                        ],
                        "no": [
                            "briller"
                        ],
                        "pl": [
                            "okulary"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3culos"
                        ],
                        "ro": [
                            "ochelari"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u043a\u0438"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sk": [
                            "okuliare"
                        ],
                        "sv": [
                            "glas\u00f6gon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0437\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u00fdle"
                        ],
                        "wo": [
                            "lonet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lunule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Tache sur l\u2019ongle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lunula"
                        ],
                        "en": [
                            "lunula"
                        ],
                        "it": [
                            "lunula"
                        ],
                        "lb": [
                            "Lunula"
                        ],
                        "nl": [
                            "lunula"
                        ],
                        "oc": [
                            "lunula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Entomologie) Papillon\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mondvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "tip"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4rk\u00e4p\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "wapendrager"
                        ],
                        "pl": [
                            "naro\u017cnica zbroj\u00f3wka"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxhuvudspinnare"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzty\u010dno\u0159itka lipov\u00e1"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Religion) Petite bo\u00eete pour ranger les hosties consacr\u00e9es pour donner la communion \u00e0 une personne incapable de se d\u00e9placer.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pyxis",
                            "Lunula"
                        ],
                        "en": [
                            "pyx"
                        ],
                        "nl": [
                            "pyxis"
                        ],
                        "oc": [
                            "lunula"
                        ],
                        "pl": [
                            "pyxis"
                        ],
                        "sv": [
                            "pyxis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lunule": [
                    "Singulier"
                ],
                "lunules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lupin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lupinus"
                        ],
                        "en": [
                            "lupin",
                            "lupine",
                            "bluebonnet",
                            "quaker bonnet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u0645\u0633"
                        ],
                        "es": [
                            "altramuz",
                            "chocho",
                            "lup\u00edn",
                            "lupino"
                        ],
                        "eo": [
                            "lupa"
                        ],
                        "io": [
                            "lupino"
                        ],
                        "it": [
                            "lupino"
                        ],
                        "nl": [
                            "lupine"
                        ],
                        "oc": [
                            "pese de lop",
                            "lupin"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142ubin"
                        ],
                        "pt": [
                            "tremo\u00e7eiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lupin": [
                    "Singulier"
                ],
                "lupins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00f6lfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "lupine"
                        ],
                        "eo": [
                            "lupa"
                        ],
                        "oc": [
                            "lupin",
                            "alobatit"
                        ],
                        "pl": [
                            "wilczy"
                        ],
                        "cs": [
                            "vl\u010d\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lupin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lupins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lupine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lupines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lusitanien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la Lusitanie, aux Lusitaniens, Ib\u00e8res habitant l'ouest de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lusitanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "lusitanian"
                        ],
                        "es": [
                            "lusitano",
                            "lusitana",
                            "luso",
                            "lusa"
                        ],
                        "gl": [
                            "lusitano",
                            "lusitana",
                            "luso",
                            "lusa"
                        ],
                        "it": [
                            "lusitano",
                            "lusitana",
                            "lusiade"
                        ],
                        "oc": [
                            "lusitanian"
                        ],
                        "pt": [
                            "lusitano",
                            "lusitana",
                            "luso",
                            "lusa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lusitanien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lusitaniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lusitanienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lusitaniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lusitano"
                        ],
                        "en": [
                            "lusitano"
                        ],
                        "es": [
                            "caballo lusitano"
                        ],
                        "it": [
                            "lusitano"
                        ],
                        "nl": [
                            "lusitano"
                        ],
                        "pl": [
                            "lusitano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lusophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "portugiesischsprachig"
                        ],
                        "en": [
                            "Lusophone"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u0580\u057f\u0578\u0582\u0563\u0561\u056c\u0561\u056d\u0578\u057d"
                        ],
                        "br": [
                            "portugaleger",
                            "portugalegerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "lus\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "portugu\u00e9s"
                        ],
                        "fi": [
                            "portugalinkielinen"
                        ],
                        "it": [
                            "lusofono"
                        ],
                        "pt": [
                            "lus\u00f3fono",
                            "lusofalante",
                            "lusoparlante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "portugisiskspr\u00e5kig"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lusophone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lusophones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lusophonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Lusophone"
                        ],
                        "es": [
                            "lusofon\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "lusofonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u570f"
                        ],
                        "pt": [
                            "lusofonia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lusophonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lusophonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lustre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "luster",
                            "ou lustre",
                            "chandelier"
                        ],
                        "es": [
                            "lustro"
                        ],
                        "eo": [
                            "jarkvino",
                            "lustro"
                        ],
                        "io": [
                            "lustro"
                        ],
                        "it": [
                            "lustro"
                        ],
                        "nl": [
                            "lustrum"
                        ],
                        "pt": [
                            "lustro",
                            "quinqu\u00eanio"
                        ],
                        "ro": [
                            "lustru"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u015f y\u0131ll\u0131k s\u00fcre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lustre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lustres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "appareil d'\u00e9clairage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00fcster",
                            "Kronleuchter"
                        ],
                        "en": [
                            "chandelier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "aranya"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540a\u706f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0f9\ub4e4\ub9ac\uc5d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "luster"
                        ],
                        "da": [
                            "lysekrone"
                        ],
                        "es": [
                            "ara\u00f1a",
                            "ara\u00f1a de luces",
                            "lustre"
                        ],
                        "eo": [
                            "lustro"
                        ],
                        "et": [
                            "kroonl\u00fchter"
                        ],
                        "fi": [
                            "kattokruunu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03ad\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csill\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "lampadario",
                            "candelabro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30f3\u30c7\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "lv": [
                            "lustra"
                        ],
                        "lt": [
                            "liustra"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroonluchter",
                            "luster"
                        ],
                        "no": [
                            "lysekrone"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyrandol"
                        ],
                        "pt": [
                            "lustre"
                        ],
                        "ro": [
                            "lustr\u0103",
                            "candelabru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "luster"
                        ],
                        "sl": [
                            "lestenec"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljuskrona"
                        ],
                        "cs": [
                            "lustr"
                        ],
                        "tr": [
                            "avize",
                            "parlakl\u0131k",
                            "\u0131\u015f\u0131k sa\u00e7ma"
                        ],
                        "wa": [
                            "lusse",
                            "suspinsion"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lustrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to lustre",
                            "to luster",
                            "to polish",
                            "to shine"
                        ],
                        "br": [
                            "lufra\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "bru\u00f1ir"
                        ],
                        "it": [
                            "lucidare"
                        ],
                        "no": [
                            "skinne"
                        ],
                        "ro": [
                            "lustrui"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lut\u00e9cium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lutetium"
                        ],
                        "en": [
                            "lutetium",
                            "lutecium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u0435\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "luteci"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9565"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub8e8\ud14c\ud2ac"
                        ],
                        "da": [
                            "lutetium"
                        ],
                        "es": [
                            "lutecio"
                        ],
                        "eo": [
                            "lutecio"
                        ],
                        "et": [
                            "luteetsium"
                        ],
                        "fi": [
                            "lutetium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03ae\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "lut\u00e9cium"
                        ],
                        "it": [
                            "lutezio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30eb\u30c6\u30c1\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00fbtesy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "lutetium"
                        ],
                        "lv": [
                            "lut\u0113cijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "liutecis"
                        ],
                        "mt": [
                            "lutezju"
                        ],
                        "gv": [
                            "lootai\u00e7hum"
                        ],
                        "nl": [
                            "lutetium"
                        ],
                        "pl": [
                            "lutet"
                        ],
                        "pt": [
                            "lut\u00e9cio"
                        ],
                        "ro": [
                            "lute\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u0435\u0446\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043d\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "lut\u00e9cium"
                        ],
                        "sl": [
                            "lutecij"
                        ],
                        "sv": [
                            "lutetium"
                        ],
                        "cs": [
                            "lutecium"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041b\u044e\u0442\u0435\u0446\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lut\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pigment jaune",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lutein"
                        ],
                        "en": [
                            "lutein"
                        ],
                        "es": [
                            "lute\u00edna"
                        ],
                        "hu": [
                            "lutein"
                        ],
                        "it": [
                            "luteina"
                        ],
                        "nl": [
                            "lute\u00efne"
                        ],
                        "cs": [
                            "lutein"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lut\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "lut\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Lut\u00e9tien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lutetium"
                        ],
                        "en": [
                            "Lutetian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Luteci\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Luteciense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Lutetiai"
                        ],
                        "it": [
                            "Luteziano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Lutetien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Lutet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "luth": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laute"
                        ],
                        "en": [
                            "lute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0648\u062f\u064a\u0627\u062a",
                            "\u0628\u0631\u0628\u0637"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0575\u0578\u0582\u057f\u0576\u0575\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "lla\u00fad"
                        ],
                        "eu": [
                            "laute"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "lla\u00fct"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub958\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "lutnja"
                        ],
                        "da": [
                            "lut"
                        ],
                        "es": [
                            "la\u00fad"
                        ],
                        "eo": [
                            "liuto"
                        ],
                        "et": [
                            "lauto"
                        ],
                        "fi": [
                            "luuttu"
                        ],
                        "ga": [
                            "li\u00fait"
                        ],
                        "gl": [
                            "la\u00fade"
                        ],
                        "cy": [
                            "liwt"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d0\u05d5\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "lant"
                        ],
                        "io": [
                            "liuto"
                        ],
                        "ia": [
                            "lut"
                        ],
                        "it": [
                            "liuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "ku": [
                            "temb\u00fbr",
                            "tenb\u00fbr"
                        ],
                        "la": [
                            "barbitos"
                        ],
                        "lv": [
                            "lauta"
                        ],
                        "lt": [
                            "liutnia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0435\u0458\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "luit"
                        ],
                        "no": [
                            "lutt"
                        ],
                        "oc": [
                            "la\u00fct"
                        ],
                        "pl": [
                            "lutnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala\u00fade"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103ut\u0103",
                            "al\u0103ut\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u0443\u0442\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "lutnja"
                        ],
                        "sk": [
                            "lutna"
                        ],
                        "sl": [
                            "lutnja"
                        ],
                        "sv": [
                            "luta"
                        ],
                        "cs": [
                            "loutna"
                        ],
                        "tr": [
                            "ud",
                            "lavta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "lute"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luth": [
                    "Singulier"
                ],
                "luths": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luth-clavecin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lautenklavier"
                        ],
                        "en": [
                            "lautenwerck"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c81\u7279\u5927\u952e\u7434"
                        ],
                        "es": [
                            "clave"
                        ],
                        "it": [
                            "lautenwerk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ala\u00fade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luth-clavecin": [
                    "Singulier"
                ],
                "luth-clavecins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luth\u00e9ranisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luthertum"
                        ],
                        "en": [
                            "Lutheranism"
                        ],
                        "es": [
                            "luteranismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "luteranismo"
                        ],
                        "it": [
                            "luteranesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "lutheranisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "luteranizm"
                        ],
                        "cs": [
                            "luter\u00e1nstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "luth\u00e9rien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui est propre au th\u00e9ologien Luther",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lutherisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Lutheran"
                        ],
                        "da": [
                            "luthersk"
                        ],
                        "es": [
                            "luterano",
                            "luterana"
                        ],
                        "eo": [
                            "luterana"
                        ],
                        "fi": [
                            "luterilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03b7\u03c1\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "luther\u00e1nus"
                        ],
                        "it": [
                            "luterano",
                            "luterana"
                        ],
                        "nl": [
                            "luthers",
                            "lutheraans"
                        ],
                        "no": [
                            "luthersk"
                        ],
                        "pl": [
                            "lutera\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "luterano",
                            "luterana"
                        ],
                        "ro": [
                            "luteran"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "luthersk"
                        ],
                        "cs": [
                            "luter\u00e1nsk\u00fd",
                            "lutersk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne qui suit la doctrine de Luther",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lutheraner"
                        ],
                        "en": [
                            "Lutheran"
                        ],
                        "da": [
                            "lutheraner"
                        ],
                        "es": [
                            "luterano"
                        ],
                        "eo": [
                            "luterano",
                            "Luterano"
                        ],
                        "fi": [
                            "luterilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "luther\u00e1nus"
                        ],
                        "it": [
                            "luterano"
                        ],
                        "nl": [
                            "lutheraan",
                            "lutherse"
                        ],
                        "no": [
                            "lutheraner"
                        ],
                        "pl": [
                            "luteranin"
                        ],
                        "pt": [
                            "luterano"
                        ],
                        "sv": [
                            "lutheran"
                        ],
                        "cs": [
                            "luter\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luth\u00e9rien": [
                    "Singulier"
                ],
                "luth\u00e9riens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luthier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geigenbauer"
                        ],
                        "en": [
                            "luthier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u0438\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "lutier"
                        ],
                        "es": [
                            "luthier",
                            "lutier",
                            "laudero",
                            "violero"
                        ],
                        "fi": [
                            "viulunrakentaja"
                        ],
                        "it": [
                            "liutaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vioolbouwer"
                        ],
                        "pt": [
                            "luthier",
                            "lutier"
                        ],
                        "ro": [
                            "lutier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "housla\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "luthier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luthier": [
                    "Singulier"
                ],
                "luthiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lutin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gees",
                            "elf"
                        ],
                        "de": [
                            "Kobold",
                            "Irrwisch",
                            "Heinzelm\u00e4nnchen",
                            "Erdm\u00e4nnchen",
                            "Elf"
                        ],
                        "en": [
                            "goblin",
                            "imp",
                            "hobgoblin",
                            "sprite",
                            "fairy",
                            "spirit",
                            "elf",
                            "pixie"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6lf"
                        ],
                        "eu": [
                            "iratxo"
                        ],
                        "br": [
                            "korrigan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0431\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "follet",
                            "barrufet",
                            "papu",
                            "geni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u6241"
                        ],
                        "da": [
                            "nisse",
                            "trold"
                        ],
                        "es": [
                            "duende",
                            "trasgo",
                            "genio",
                            "elfo"
                        ],
                        "eo": [
                            "koboldo"
                        ],
                        "et": [
                            "pahared"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e6ttur",
                            "tr\u00f8ll",
                            "\u00e1lvur",
                            "hulduf\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "tonttu"
                        ],
                        "fy": [
                            "ierdmantsje",
                            "alve"
                        ],
                        "cy": [
                            "coblyn"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "lid\u00e9rc"
                        ],
                        "io": [
                            "koboldo"
                        ],
                        "id": [
                            "hantu"
                        ],
                        "is": [
                            "svart\u00e1lfur"
                        ],
                        "it": [
                            "folletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30d6\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "ms": [
                            "afrit"
                        ],
                        "nl": [
                            "kobold",
                            "aardmannetje",
                            "kabouter",
                            "geest",
                            "elf"
                        ],
                        "no": [
                            "nisse"
                        ],
                        "oc": [
                            "farfadet",
                            "gripet",
                            "draguet"
                        ],
                        "pt": [
                            "duende",
                            "g\u00eanio",
                            "elfo"
                        ],
                        "ro": [
                            "iazm\u0103",
                            "pitic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lva",
                            "tomte"
                        ],
                        "tl": [
                            "tianak"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fc\u00e7\u00fck \u015feytan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lutin": [
                    "Singulier"
                ],
                "lutins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lutrin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lectern"
                        ],
                        "br": [
                            "letrin"
                        ],
                        "ca": [
                            "faristol"
                        ],
                        "es": [
                            "atril",
                            "facistol",
                            "facistelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "koorlessenaar",
                            "lutrijn"
                        ],
                        "no": [
                            "kateter"
                        ],
                        "pl": [
                            "pulpit"
                        ],
                        "pt": [
                            "atril"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lutrin": [
                    "Singulier"
                ],
                "lutrins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lutte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kampf",
                            "Auseinandersetzung",
                            "Ringkampf"
                        ],
                        "en": [
                            "wrestling",
                            "struggle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "borroka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lluita"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc528\ub984"
                        ],
                        "es": [
                            "lucha"
                        ],
                        "eo": [
                            "luktado"
                        ],
                        "fo": [
                            "bardagi",
                            "gl\u00edma",
                            "str\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "sylipaini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "lukto"
                        ],
                        "id": [
                            "perjuangan",
                            "pergulatan"
                        ],
                        "it": [
                            "lotta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0435\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u04e9\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "worsteling",
                            "geworstel"
                        ],
                        "no": [
                            "kamp",
                            "kamp"
                        ],
                        "oc": [
                            "luta",
                            "lucha"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapasy"
                        ],
                        "ro": [
                            "lupt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u04d9\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1pas"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6re\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lutte": [
                    "Singulier"
                ],
                "luttes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lutter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se prendre corps \u00e0 corps avec quelqu\u2019un pour le terrasser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00e4mpfen",
                            "streiten"
                        ],
                        "en": [
                            "fight",
                            "wrestle"
                        ],
                        "ca": [
                            "lluitar"
                        ],
                        "es": [
                            "luchar"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistella"
                        ],
                        "id": [
                            "bergulat"
                        ],
                        "oc": [
                            "lutar",
                            "luchar"
                        ],
                        "pt": [
                            "lutar"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Participer \u00e0 toute sorte de lutte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00e4mpfen"
                        ],
                        "en": [
                            "fight"
                        ],
                        "ca": [
                            "lluitar"
                        ],
                        "es": [
                            "luchar"
                        ],
                        "fi": [
                            "painia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "berjuang"
                        ],
                        "oc": [
                            "lutar",
                            "luchar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veg"
                        ],
                        "sq": [
                            "luftoj"
                        ],
                        "ang": [
                            "fehtan",
                            "winnan"
                        ],
                        "ca": [
                            "batallar"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6mpe",
                            "sl\u00e5s"
                        ],
                        "es": [
                            "luchar",
                            "batallar",
                            "combatir",
                            "pelear"
                        ],
                        "eo": [
                            "batali"
                        ],
                        "fo": [
                            "berjast"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistella",
                            "painia"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjochtsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "harcol",
                            "k\u0171zd",
                            "verekszik"
                        ],
                        "io": [
                            "luktar"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00e1st"
                        ],
                        "la": [
                            "battuere",
                            "dimicare",
                            "fendere",
                            "pugnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kampen",
                            "strijden",
                            "strijd voeren",
                            "vechten"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00e5ss"
                        ],
                        "pl": [
                            "walczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "batalhar",
                            "brigar",
                            "combater",
                            "guerrear",
                            "lidar",
                            "lutar",
                            "pelejar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4mpa",
                            "sl\u00e5ss",
                            "strida"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lutteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui combat \u00e0 la lutte (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wrestler"
                        ],
                        "ca": [
                            "lluitador"
                        ],
                        "io": [
                            "luktanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pegulat"
                        ],
                        "it": [
                            "lottatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0443\u0430\u043d"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u043e\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "worstelaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lutteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lutteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019\u00e9clairement lumineux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lux"
                        ],
                        "en": [
                            "lux"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0443\u043a\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "lux"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52d2\u514b\u65af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub8e9\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "luks"
                        ],
                        "da": [
                            "lux"
                        ],
                        "es": [
                            "lux"
                        ],
                        "fi": [
                            "luksi"
                        ],
                        "gl": [
                            "lux"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d5\u05e7\u05e1"
                        ],
                        "it": [
                            "lux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30eb\u30af\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "liuksas"
                        ],
                        "ms": [
                            "lux"
                        ],
                        "nl": [
                            "lux"
                        ],
                        "no": [
                            "lux",
                            "lux"
                        ],
                        "pl": [
                            "luks"
                        ],
                        "pt": [
                            "lux"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u043a\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u043a\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "lux"
                        ],
                        "sv": [
                            "lux"
                        ],
                        "cs": [
                            "lux"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044e\u043a\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "lux",
                            "lux\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "luxe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luxus"
                        ],
                        "en": [
                            "luxury"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0443\u043a\u0441"
                        ],
                        "fi": [
                            "loisto"
                        ],
                        "io": [
                            "luxo"
                        ],
                        "it": [
                            "lusso"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0648\u06a9\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "luxo"
                        ],
                        "cs": [
                            "luxus",
                            "p\u0159epych"
                        ],
                        "tr": [
                            "l\u00fcks",
                            "bolluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "luxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luxembourgeois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luxemburgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Luxembourgish",
                            "Luxemburgish"
                        ],
                        "eu": [
                            "luxenburgera"
                        ],
                        "es": [
                            "luxemburgu\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "lussemburghese"
                        ],
                        "lb": [
                            "L\u00ebtzebuergesch"
                        ],
                        "sv": [
                            "luxemburgiska"
                        ],
                        "wa": [
                            "lussimbordjw\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "luxemburgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Luxembourgish",
                            "Luxembourgian"
                        ],
                        "es": [
                            "luxemburgu\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "luksemburgia"
                        ],
                        "fi": [
                            "luxemburg"
                        ],
                        "it": [
                            "lussemburghese"
                        ],
                        "lb": [
                            "l\u00ebtzebuergesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Luxemburgs"
                        ],
                        "oc": [
                            "luxemborgu\u00e9s"
                        ],
                        "sv": [
                            "luxemburgisk",
                            "luxemburgsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "Lucembur\u010dan",
                            "Lucembur\u010danka"
                        ],
                        "wa": [
                            "lussimbordjw\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luxembourgeoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "luxembourgeoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Luxembourgeois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luxemburger",
                            "Luxemburgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Luxembourger",
                            "Luxembourgian"
                        ],
                        "es": [
                            "luxemburgu\u00e9s",
                            "luxemburguesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "luksemburgano",
                            "luksemburgani\u0109o",
                            "luksemburganino"
                        ],
                        "it": [
                            "lussemburghese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Luxemburger",
                            "Luxemburgse"
                        ],
                        "sv": [
                            "luxemburgare",
                            "luxemburgska",
                            "luxemburgiska"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lux\u00e4mburg\u00e4nan",
                            "Lux\u00e4mburg\u00e4nan",
                            "Lux\u00e4mburg\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Luxembourgeoise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luxemburgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Luxembourger",
                            "Luxembourgian"
                        ],
                        "es": [
                            "luxemburguesa"
                        ],
                        "it": [
                            "lussemburghese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Luxemburgse"
                        ],
                        "sv": [
                            "luxemburgska",
                            "luxemburgiska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Luxembourgeoise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Luxembourgeoises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luxm\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Photometer"
                        ],
                        "en": [
                            "photometer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u062a\u0648\u0645\u064a\u062a\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "fot\u00f3metro"
                        ],
                        "fi": [
                            "fotometri"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "it": [
                            "luxmetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5149\u5ea6\u8a08"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "astrofotometras"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichtmeter"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotometr"
                        ],
                        "pt": [
                            "fot\u00f4metro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "fotometer"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotometer"
                        ],
                        "cs": [
                            "luxmetr"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f\u0131k\u00f6l\u00e7er"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luxm\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "luxm\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luxueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "luxuri\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "luxurious"
                        ],
                        "br": [
                            "lorc\u02bchus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c4\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "luxoza"
                        ],
                        "id": [
                            "mewah"
                        ],
                        "it": [
                            "lussuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "luxueus"
                        ],
                        "pl": [
                            "luksusowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "luxuoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u043a\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "luxu\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "luxusn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luxueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "luxueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "luxure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wollust"
                        ],
                        "en": [
                            "lust"
                        ],
                        "eu": [
                            "haragikeria"
                        ],
                        "br": [
                            "hudurnez",
                            "hudurniezh",
                            "orged",
                            "orgediz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6027\u6b32"
                        ],
                        "da": [
                            "beg\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "lujuria"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u0109asteco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "luxurio"
                        ],
                        "it": [
                            "lussuria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8272\u6b32"
                        ],
                        "la": [
                            "luxuria"
                        ],
                        "nl": [
                            "wellust"
                        ],
                        "oc": [
                            "lux\u00faria"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017c\u0105danie",
                            "\u017c\u0105dza",
                            "rozpusta"
                        ],
                        "pt": [
                            "lux\u00faria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "lust"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luxure": [
                    "Singulier"
                ],
                "luxures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "luxuriant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lush",
                            "luxuriant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e30\u5bcc"
                        ],
                        "eo": [
                            "superabunda",
                            "superkreskanta",
                            "kreskabunda"
                        ],
                        "io": [
                            "abundanta"
                        ],
                        "it": [
                            "lussureggiante"
                        ],
                        "oc": [
                            "luxuriant",
                            "drud",
                            "abond\u00f3s"
                        ],
                        "sv": [
                            "frodig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luxuriant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "luxuriants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "luxuriante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "luxuriantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "luxurieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lustful"
                        ],
                        "br": [
                            "hudur",
                            "orgedus"
                        ],
                        "ca": [
                            "luxuri\u00f3s",
                            "luxuriosa"
                        ],
                        "es": [
                            "lujurioso"
                        ],
                        "io": [
                            "luxuriema"
                        ],
                        "it": [
                            "lussurioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "otuktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luxurieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "luxurieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "luzerne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Medicago"
                        ],
                        "de": [
                            "Luzerne"
                        ],
                        "en": [
                            "alfalfa"
                        ],
                        "ca": [
                            "alfals",
                            "userda"
                        ],
                        "co": [
                            "luserna"
                        ],
                        "es": [
                            "alfalfa",
                            "mielga"
                        ],
                        "eo": [
                            "luzerno"
                        ],
                        "io": [
                            "luzerno"
                        ],
                        "it": [
                            "erba medica"
                        ],
                        "nl": [
                            "luzerne",
                            "rupsklaver"
                        ],
                        "pl": [
                            "lucerna"
                        ],
                        "cs": [
                            "tolice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "luzerne": [
                    "Singulier"
                ],
                "luzernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lyase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lyase"
                        ],
                        "en": [
                            "lyase"
                        ],
                        "es": [
                            "liasa"
                        ],
                        "it": [
                            "liasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "lyase"
                        ],
                        "sk": [
                            "ly\u00e1za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lyase": [
                    "Singulier"
                ],
                "lyases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lycanthropie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lykanthropie"
                        ],
                        "en": [
                            "lycanthropy"
                        ],
                        "fi": [
                            "lykantropia"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerwolfsziekte"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "likantropia"
                        ],
                        "pt": [
                            "licantropia"
                        ],
                        "sv": [
                            "lykantropi"
                        ],
                        "cs": [
                            "lykantropie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lycanthropie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lycanthropies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lycaon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Mammif\u00e8re carnassier d\u2019Afrique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lycaon pictus"
                        ],
                        "af": [
                            "wildehond"
                        ],
                        "en": [
                            "African wild dog",
                            "African hunting dog"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0639"
                        ],
                        "gl": [
                            "lica\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "licaone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30ab\u30aa\u30f3\u5c5e"
                        ],
                        "pl": [
                            "likaon"
                        ],
                        "ro": [
                            "hiena"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbwa mwilu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lycaon": [
                    "Singulier"
                ],
                "lycaons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lyc\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lyzeum"
                        ],
                        "en": [
                            "lyc\u00e9e",
                            "grammar school",
                            "high school"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0446\u044d\u0439"
                        ],
                        "br": [
                            "lise"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u4e2d"
                        ],
                        "da": [
                            "gymnasium"
                        ],
                        "es": [
                            "liceo",
                            "secundaria",
                            "preparatoria",
                            "instituto"
                        ],
                        "eo": [
                            "liceo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d8\u10ea\u10d4\u10e3\u10db\u10d8",
                            "\u10d2\u10d8\u10db\u10dc\u10d0\u10d6\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cd\u03ba\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00edceum",
                            "lyceum"
                        ],
                        "io": [
                            "liceo"
                        ],
                        "id": [
                            "sekolah menengah atas"
                        ],
                        "it": [
                            "liceo",
                            "scuola superiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u6821\u5b66\u6821",
                            "\u30e9\u30a4\u30b7\u30fc\u30a2\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "lyceum"
                        ],
                        "oc": [
                            "lic\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "liceum"
                        ],
                        "pt": [
                            "liceu"
                        ],
                        "ro": [
                            "liceu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435\u0458",
                            "licej"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435\u0458",
                            "licej"
                        ],
                        "sk": [
                            "lyceum"
                        ],
                        "cs": [
                            "lyceum"
                        ],
                        "tr": [
                            "lise"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0446\u0435\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc",
                            "lyx\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lyc\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "lyc\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lyc\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "highschooler"
                        ],
                        "br": [
                            "lisead",
                            "liseidi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u4e2d\u751f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub4f1\ud559\uc0dd"
                        ],
                        "da": [
                            "gymnasiast"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ad8\u6821\u751f"
                        ],
                        "oc": [
                            "licean"
                        ],
                        "sh": [
                            "srednjo\u0161kolac"
                        ],
                        "cs": [
                            "gymnazista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lyc\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "lyc\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lycop\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lycopin"
                        ],
                        "en": [
                            "lycopene"
                        ],
                        "es": [
                            "licopeno"
                        ],
                        "it": [
                            "licopene"
                        ],
                        "nl": [
                            "lycopeen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lycop\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "lycop\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lycopode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lycopodiales"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00e4rlapppflanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "clubmoss",
                            "club moss"
                        ],
                        "es": [
                            "licopodio"
                        ],
                        "hu": [
                            "korpaf\u00fcvek"
                        ],
                        "pl": [
                            "wid\u0142aki"
                        ],
                        "sv": [
                            "lummerv\u00e4xter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lycopode": [
                    "Singulier"
                ],
                "lycopodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lymphatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Qui a rapport \u00e0 la lymphe, o\u00f9 domine la lymphe.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lymphatic"
                        ],
                        "it": [
                            "linfatico"
                        ],
                        "oc": [
                            "linfatic"
                        ],
                        "pl": [
                            "limfatyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "lymfatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lymphatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lymphatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lymphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fluide transport\u00e9 par le syst\u00e8me lymphatique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lymphe"
                        ],
                        "en": [
                            "lymph"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057e\u056b\u0577"
                        ],
                        "ca": [
                            "limfa"
                        ],
                        "es": [
                            "linfa"
                        ],
                        "fi": [
                            "imuneste",
                            "lymfa"
                        ],
                        "it": [
                            "linfa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30f3\u30d1\u6db2"
                        ],
                        "mi": [
                            "waitinana"
                        ],
                        "nl": [
                            "lymfe"
                        ],
                        "no": [
                            "lymfe"
                        ],
                        "pl": [
                            "limfa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edza",
                            "lymfa"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea1ch huy\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lymphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "lymphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lynchage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lynchen"
                        ],
                        "en": [
                            "lynching"
                        ],
                        "eo": [
                            "lin\u0109ado"
                        ],
                        "gl": [
                            "linchamento"
                        ],
                        "io": [
                            "lincho"
                        ],
                        "it": [
                            "linciaggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "lincho"
                        ],
                        "pt": [
                            "linchamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lynchage": [
                    "Singulier"
                ],
                "lynchages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lyncher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lynchen"
                        ],
                        "en": [
                            "lynch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0447\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "linchar"
                        ],
                        "eo": [
                            "lin\u0109i"
                        ],
                        "gl": [
                            "linchar"
                        ],
                        "io": [
                            "linchar"
                        ],
                        "nl": [
                            "lynchen"
                        ],
                        "pt": [
                            "linchar"
                        ],
                        "sv": [
                            "lyncha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lynx": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "f\u00e9lin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rooikat"
                        ],
                        "de": [
                            "Luchs"
                        ],
                        "en": [
                            "lynx"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0634\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "katamotz"
                        ],
                        "br": [
                            "lins",
                            "li\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "linx"
                        ],
                        "hr": [
                            "ris"
                        ],
                        "da": [
                            "los"
                        ],
                        "es": [
                            "lince"
                        ],
                        "eo": [
                            "linko"
                        ],
                        "et": [
                            "ilves"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilves"
                        ],
                        "gl": [
                            "lince"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cd\u03b3\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hi\u00faz"
                        ],
                        "io": [
                            "linco"
                        ],
                        "it": [
                            "lince"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30aa\u30e4\u30de\u30cd\u30b3"
                        ],
                        "la": [
                            "lynx"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u016bsis"
                        ],
                        "lt": [
                            "l\u016b\u0161is"
                        ],
                        "nl": [
                            "los",
                            "lynx"
                        ],
                        "no": [
                            "gaupe"
                        ],
                        "pl": [
                            "ry\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "lince"
                        ],
                        "ro": [
                            "linx"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0441\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "rys"
                        ],
                        "sl": [
                            "ris"
                        ],
                        "sv": [
                            "lo",
                            "lodjur"
                        ],
                        "cs": [
                            "rys"
                        ],
                        "tr": [
                            "va\u015fak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0438\u0441\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lyophilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gefriertrockkenverfahren",
                            "Gefriertrocknung",
                            "Lyophilisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "drying",
                            "lyophilization"
                        ],
                        "br": [
                            "liofiladur"
                        ],
                        "es": [
                            "criodesecaci\u00f3n",
                            "deshidrocongelaci\u00f3n",
                            "liofilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "liofilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "liofilizzazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lyophilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "lyophilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lyophilis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gefriergetrocknet"
                        ],
                        "en": [
                            "dried"
                        ],
                        "es": [
                            "liofilizado"
                        ],
                        "gl": [
                            "liofilizado"
                        ],
                        "it": [
                            "liofilizzato"
                        ],
                        "oc": [
                            "liofilizat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lyophilis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lyophilis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lyophilis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lyophilis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lyophiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gefriertrocknen",
                            "lyophilisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dry",
                            "lyophilize"
                        ],
                        "es": [
                            "liofilizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakastekuivattaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "liofilizar"
                        ],
                        "no": [
                            "fryset\u00f8rre"
                        ],
                        "oc": [
                            "liofilizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lyre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lyra"
                        ],
                        "en": [
                            "lyre"
                        ],
                        "es": [
                            "lira"
                        ],
                        "io": [
                            "liro"
                        ],
                        "ia": [
                            "lyra"
                        ],
                        "it": [
                            "lira"
                        ],
                        "oc": [
                            "lira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lyrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lyrik"
                        ],
                        "en": [
                            "lyricism"
                        ],
                        "br": [
                            "barzhegezh",
                            "barzhelezh",
                            "lourennegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00edrica"
                        ],
                        "eo": [
                            "liriko"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fdrikur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "liriko"
                        ],
                        "nl": [
                            "lyriek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lyrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "lyrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lysim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lysimeter"
                        ],
                        "en": [
                            "lysimeter"
                        ],
                        "ca": [
                            "lis\u00edmetre"
                        ],
                        "es": [
                            "lis\u00edmetro"
                        ],
                        "it": [
                            "lisimetro"
                        ],
                        "nl": [
                            "lysimeter"
                        ],
                        "pt": [
                            "lis\u00edmetro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lysim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lysim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lysosome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lysosom"
                        ],
                        "en": [
                            "lysosome"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03c3\u03cc\u03c3\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "lisosoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lizosom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lysosome": [
                    "Singulier"
                ],
                "lysosomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mac\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration chimique qui consiste \u00e0 laisser s\u00e9journer dans un liquide\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "udbl\u00f8dning"
                        ],
                        "it": [
                            "macerazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "weking",
                            "maceratie"
                        ],
                        "sv": [
                            "maceration"
                        ],
                        "cs": [
                            "vylou\u017een\u00ed",
                            "macerace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mac\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "mac\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mac\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Laisser s\u00e9journer dans un liquide.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to soak",
                            "marinate",
                            "pickle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u814c",
                            "\u814c\u6e0d"
                        ],
                        "da": [
                            "udbl\u00f8de"
                        ],
                        "eo": [
                            "maceri"
                        ],
                        "io": [
                            "macerar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "MacGuffin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "MacGuffin"
                        ],
                        "en": [
                            "MacGuffin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ea6\u9ad8\u82ac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e5\uac70\ud540"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30af\u30ac\u30d5\u30a3\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "MacGuffin": [
                    "Singulier"
                ],
                "MacGuffins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e2che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "herbe potag\u00e8re qu\u2019on mange en salade",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feldsalat",
                            "Rapunzel"
                        ],
                        "en": [
                            "s lettuce",
                            "field salad",
                            "corn salad"
                        ],
                        "gl": [
                            "herba dos c\u00f3engos"
                        ],
                        "co": [
                            "insalatina"
                        ],
                        "es": [
                            "can\u00f3nigo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Maus\u00e9iercher"
                        ],
                        "nl": [
                            "veldsla"
                        ],
                        "no": [
                            "feltsalat",
                            "v\u00e5rsalat"
                        ],
                        "oc": [
                            "doceta",
                            "graisseta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043b\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e2cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kou"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebrtyp"
                        ],
                        "de": [
                            "abnagen",
                            "kauen"
                        ],
                        "en": [
                            "chew"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceowan"
                        ],
                        "br": [
                            "chaokat"
                        ],
                        "ca": [
                            "mastegar"
                        ],
                        "co": [
                            "mastuc\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "tygge"
                        ],
                        "es": [
                            "mascar",
                            "masticar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "tyggja"
                        ],
                        "fy": [
                            "k\u00f4gje"
                        ],
                        "gl": [
                            "mastigar"
                        ],
                        "io": [
                            "mastikar"
                        ],
                        "it": [
                            "masticare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "c\u00fbn",
                            "c\u00fbtin"
                        ],
                        "nl": [
                            "kauwen",
                            "voorkauwen"
                        ],
                        "no": [
                            "tygge"
                        ],
                        "oc": [
                            "mastegar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0648\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cu\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mascar",
                            "mastigar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a mesteca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tugga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ev\u00fdkat"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7i\u011fnemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "machette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "machete"
                        ],
                        "ca": [
                            "matxet"
                        ],
                        "es": [
                            "machete"
                        ],
                        "io": [
                            "kultelego"
                        ],
                        "it": [
                            "macete",
                            "machete"
                        ],
                        "rw": [
                            "panga"
                        ],
                        "cs": [
                            "ma\u010deta"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e3 t\u1ea5u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machette": [
                    "Singulier"
                ],
                "machettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "machiav\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "machiavelistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Machiavellian"
                        ],
                        "ca": [
                            "lic"
                        ],
                        "es": [
                            "maquiav\u00e9lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "makiavela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03b9\u03b1\u03b2\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "machiavellico"
                        ],
                        "pl": [
                            "makiaweliczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "maquiav\u00e9lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machiav\u00e9lique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "machiav\u00e9liques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e2chicoulis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Galerie en porte-\u00e0-faux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maschikuli"
                        ],
                        "en": [
                            "machicolation"
                        ],
                        "eu": [
                            "matakan"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u044b\u043a\u0443\u043b\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lladronera"
                        ],
                        "es": [
                            "matac\u00e1n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "piombatoia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u3057\u72ed\u9593"
                        ],
                        "li": [
                            "mezekouw"
                        ],
                        "lt": [
                            "ma\u0161ikula"
                        ],
                        "nl": [
                            "mezekouw"
                        ],
                        "oc": [
                            "machicoladura"
                        ],
                        "pl": [
                            "machiku\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e3es"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "podsebit\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "machin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "objet qu\u2019on ne sait pas nommer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeug",
                            "Ding"
                        ],
                        "en": [
                            "thingy",
                            "gizmo",
                            "thingummy",
                            "doodad",
                            "widget",
                            "whuzzat"
                        ],
                        "br": [
                            "me"
                        ],
                        "ca": [
                            "daix\u00f2",
                            "daixonses",
                            "dall\u00f2",
                            "dallonses"
                        ],
                        "es": [
                            "chisme",
                            "trasto",
                            "cosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "umo"
                        ],
                        "it": [
                            "coso",
                            "aggeggio",
                            "roba"
                        ],
                        "oc": [
                            "daqu\u00f2s"
                        ],
                        "pt": [
                            "tro\u00e7o"
                        ],
                        "vec": [
                            "stranfiero"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "objet qu\u2019on ne veut pas nommer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thing"
                        ],
                        "ca": [
                            "daix\u00f2",
                            "daixonses",
                            "dall\u00f2",
                            "dallonses"
                        ],
                        "it": [
                            "coso",
                            "aggeggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "daqu\u00f2s"
                        ],
                        "pt": [
                            "tro\u00e7o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machin": [
                    "Singulier"
                ],
                "machins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "machine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maschine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0568\u056f\u0568\u0576\u0561"
                        ],
                        "br": [
                            "mekanik"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0quina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a5f\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uacc4"
                        ],
                        "hr": [
                            "stroj"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1quina"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u015dino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kone"
                        ],
                        "io": [
                            "mashino"
                        ],
                        "it": [
                            "macchina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a5f\u68b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "machine"
                        ],
                        "oc": [
                            "maquina"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u0644\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1quina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "ma\u0161ina",
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "stroj"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u043e\u0448\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machine": [
                    "Singulier"
                ],
                "machines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "machinerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de machines",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "machinery"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "maquinaria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "cs": [
                            "ma\u0161inerie",
                            "ma\u0161in\u00e9rie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machinerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "machineries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "machisme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "machismo",
                            "male chauvinism"
                        ],
                        "ca": [
                            "masclisme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc874\uc5ec\ube44"
                        ],
                        "es": [
                            "machismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u0109ismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "maschilismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7537\u5c0a\u5973\u5351"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "machismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "machiste": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "male chauvinist",
                            "chauvinist"
                        ],
                        "ca": [
                            "masclista"
                        ],
                        "es": [
                            "machista"
                        ],
                        "gl": [
                            "machista"
                        ],
                        "it": [
                            "machista"
                        ],
                        "pt": [
                            "machista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "machistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "macho": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "machom\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "macho"
                        ],
                        "es": [
                            "macho"
                        ],
                        "it": [
                            "macho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30c3\u30c1\u30e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "macho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macho": [
                    "Singulier"
                ],
                "machos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Macho"
                        ],
                        "en": [
                            "macho"
                        ],
                        "es": [
                            "macho"
                        ],
                        "eo": [
                            "vira\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "macho"
                        ],
                        "pt": [
                            "macho"
                        ],
                        "so": [
                            "macho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macho": [
                    "Singulier"
                ],
                "machos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e2choire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chacune des deux parties osseuses de la bouche dans lesquelles les dents sont ench\u00e2ss\u00e9es\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "mand\u00edbula"
                        ],
                        "de": [
                            "Kiefer",
                            "Kinnlade"
                        ],
                        "en": [
                            "jaw"
                        ],
                        "es": [
                            "mand\u00edbula",
                            "quijada"
                        ],
                        "br": [
                            "chagell",
                            "javed",
                            "karvan"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6be",
                            "k\u00e6beben"
                        ],
                        "it": [
                            "mascella"
                        ],
                        "pl": [
                            "szcz\u0119ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "maxila",
                            "queixada",
                            "mand\u00edbula"
                        ],
                        "ro": [
                            "maxilar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c26\u0c35\u0c21"
                        ],
                        "wa": [
                            "djawe",
                            "mashale"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0641\u0643"
                        ],
                        "co": [
                            "mansella"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6be"
                        ],
                        "eo": [
                            "makzelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kj\u00e1lki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bd\u03ac\u03b8\u03bf\u03c2",
                            "\u03c3\u03b9\u03b1\u03b3\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llkapocs"
                        ],
                        "io": [
                            "maxilo"
                        ],
                        "id": [
                            "rahang"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14a1\u14d5\u1548\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "bucca",
                            "mala"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaak",
                            "kakement"
                        ],
                        "oc": [
                            "maissa",
                            "cais",
                            "mandibula"
                        ],
                        "pl": [
                            "szcz\u0119ka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4ke",
                            "k\u00e4k"
                        ],
                        "tl": [
                            "pang\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e2choire": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e2choires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "machorka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nicotiana rustica"
                        ],
                        "de": [
                            "Machorka"
                        ],
                        "es": [
                            "mapacho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "machorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "machorka": [
                    "Singulier"
                ],
                "machorkas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e2chouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kauen",
                            "abnagen"
                        ],
                        "en": [
                            "to chew",
                            "to gnaw"
                        ],
                        "br": [
                            "mandrouilhat"
                        ],
                        "es": [
                            "mascar",
                            "mordisquear",
                            "roer"
                        ],
                        "nl": [
                            "knabbelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "macle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ralogie, cristallographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kristalzwilling"
                        ],
                        "en": [
                            "twinning",
                            "crystal twinning"
                        ],
                        "io": [
                            "maklo"
                        ],
                        "ia": [
                            "gemination"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "macla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macle": [
                    "Singulier"
                ],
                "macles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrier du b\u00e2timent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "murator",
                            "mason"
                        ],
                        "de": [
                            "Maurer"
                        ],
                        "en": [
                            "mason",
                            "stonemason"
                        ],
                        "eu": [
                            "igeltsero"
                        ],
                        "ca": [
                            "paleta",
                            "peirer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce5\u74e6\u5de5"
                        ],
                        "co": [
                            "muratore",
                            "mazzacane",
                            "maestru di muri"
                        ],
                        "hr": [
                            "zidar"
                        ],
                        "da": [
                            "murer"
                        ],
                        "es": [
                            "ladrillador",
                            "alba\u00f1il"
                        ],
                        "eo": [
                            "masonisto"
                        ],
                        "fy": [
                            "mitselder"
                        ],
                        "gd": [
                            "clachair"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u0151m\u0171ves"
                        ],
                        "io": [
                            "masonisto"
                        ],
                        "it": [
                            "muratore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u044b\u043b\u044b\u0441\u0448\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "structor"
                        ],
                        "nl": [
                            "metselaar",
                            "metser"
                        ],
                        "oc": [
                            "ma\u00e7on",
                            "muraire",
                            "murador"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedreiro",
                            "alvanel"
                        ],
                        "ro": [
                            "zidar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "mur\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "murare"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwashi"
                        ],
                        "cs": [
                            "zedn\u00edk"
                        ],
                        "wo": [
                            "maso\u014b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00e7onne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvri\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maurerin"
                        ],
                        "en": [
                            "mason"
                        ],
                        "ast": [
                            "alba\u00f1il"
                        ],
                        "eo": [
                            "masonistino"
                        ],
                        "it": [
                            "muratrice",
                            "muratora"
                        ],
                        "cs": [
                            "zednice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00e7onne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00e7onnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00e7onner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mauern"
                        ],
                        "en": [
                            "build",
                            "mason"
                        ],
                        "ca": [
                            "construir"
                        ],
                        "eo": [
                            "masoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fara"
                        ],
                        "fy": [
                            "mitselje"
                        ],
                        "io": [
                            "masonar"
                        ],
                        "nl": [
                            "metselen"
                        ],
                        "ro": [
                            "construi",
                            "cl\u0103di"
                        ],
                        "sv": [
                            "mura"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ma\u00e7onnerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage de construction o\u00f9 l\u2019on emploie de la pierre, de la brique, du ciment, du mortier, du pl\u00e2tre, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mauerwerk",
                            "Mauerarbeit"
                        ],
                        "en": [
                            "masonry"
                        ],
                        "ca": [
                            "ma\u00e7oneria"
                        ],
                        "es": [
                            "alba\u00f1iler\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "albanelar\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b4\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "masonuro"
                        ],
                        "it": [
                            "muratura"
                        ],
                        "nl": [
                            "bemetseling",
                            "metselwerk"
                        ],
                        "pt": [
                            "alvenaria"
                        ],
                        "qu": [
                            "pirqaq"
                        ],
                        "sv": [
                            "murning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Franc-ma\u00e7onnerie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "masonry",
                            "freemasonry"
                        ],
                        "es": [
                            "masoner\u00eda",
                            "francmasoner\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "szabadk\u0151m\u0171vess\u00e9g"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijmetselarij"
                        ],
                        "sv": [
                            "frimureri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00e7onnerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00e7onneries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}