{
    "l\u00e9gal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtm\u00e4\u00dfig",
                            "rechtens",
                            "legal",
                            "aufrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "legal"
                        ],
                        "ca": [
                            "legal"
                        ],
                        "es": [
                            "legal"
                        ],
                        "fi": [
                            "laillinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cc\u03bc\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "legala"
                        ],
                        "nl": [
                            "wettelijk",
                            "wettig"
                        ],
                        "oc": [
                            "legal",
                            "leial"
                        ],
                        "pt": [
                            "legal"
                        ],
                        "ro": [
                            "legal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1konn\u00fd",
                            "leg\u00e1ln\u00ed",
                            "pr\u00e1vn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9gaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9gale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9gales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9galement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legally"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "it": [
                            "legalmente"
                        ],
                        "la": [
                            "legaliter"
                        ],
                        "pl": [
                            "praworz\u0105dnie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9galiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attester, certifier l\u2019authenticit\u00e9 d\u2019un acte public\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beglaubigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to authenticate"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovjeroviti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "pt": [
                            "legalizar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre l\u00e9gal. \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "legalisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "legalize",
                            "ou legalise",
                            "make legal"
                        ],
                        "hr": [
                            "legalizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "legalizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "le\u011digi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "legaligar"
                        ],
                        "it": [
                            "legalizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "legalizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "legalizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9galit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legality"
                        ],
                        "ast": [
                            "llegalid\u00e1"
                        ],
                        "es": [
                            "legalidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "le\u011deco"
                        ],
                        "gl": [
                            "legalidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "legaleso"
                        ],
                        "it": [
                            "legalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "wettigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "lovlighet"
                        ],
                        "pt": [
                            "legalidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1konnost",
                            "leg\u00e1lnost",
                            "legalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9galit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9galit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legate"
                        ],
                        "es": [
                            "legado"
                        ],
                        "it": [
                            "legato"
                        ],
                        "pl": [
                            "legat"
                        ],
                        "cs": [
                            "leg\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gat": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verm\u00e4chtnisnehmer",
                            "Erbe"
                        ],
                        "en": [
                            "devisee",
                            "legatee"
                        ],
                        "br": [
                            "legader"
                        ],
                        "es": [
                            "legatario"
                        ],
                        "cy": [
                            "cymyndderbyniwr"
                        ],
                        "it": [
                            "legatario"
                        ],
                        "nl": [
                            "legataris"
                        ],
                        "oc": [
                            "legatari"
                        ],
                        "sk": [
                            "legatska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gataire": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gataires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gendaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sagenhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "legendary"
                        ],
                        "es": [
                            "legendario"
                        ],
                        "eo": [
                            "legenda"
                        ],
                        "fi": [
                            "legendaarinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mesebeli",
                            "legend\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "leggendario"
                        ],
                        "no": [
                            "legendarisk",
                            "legendarisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "lend\u00e1rio",
                            "legend\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "legendar"
                        ],
                        "sv": [
                            "legendarisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "legend\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gendaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gendaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gende": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Note explicative",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bildunterschrift",
                            "Untertitel"
                        ],
                        "en": [
                            "caption",
                            "legend"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057c\u0561\u057d\u057a\u0565\u056c"
                        ],
                        "ca": [
                            "llegenda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc94\ub840"
                        ],
                        "es": [
                            "leyenda"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvateksti",
                            "legenda"
                        ],
                        "gl": [
                            "lenda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03bc\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51e1\u4f8b"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderscrift"
                        ],
                        "ro": [
                            "legend\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "vysv\u011btlivka",
                            "popisek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cit fabuleux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Legende",
                            "Sage"
                        ],
                        "en": [
                            "legend"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "elezahar"
                        ],
                        "ca": [
                            "llegenda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc124"
                        ],
                        "es": [
                            "leyenda"
                        ],
                        "eo": [
                            "legendo"
                        ],
                        "fi": [
                            "satu",
                            "taru",
                            "tarina"
                        ],
                        "gl": [
                            "lenda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "legendo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c2\u1483\u1472\u1405\u14ef\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "leggenda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1d\u8aac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u04a3\u044b\u0437",
                            "\u04d9\u043f\u0441\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "legende"
                        ],
                        "pt": [
                            "lenda"
                        ],
                        "ro": [
                            "legend\u0103"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0440\u0438\u0432\u0430\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e1je"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e33\u0e19\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "efsane"
                        ],
                        "tk": [
                            "rowa\u00fdat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gende": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gendes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9ger": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont le poids est faible, qui ne p\u00e8se gu\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leicht"
                        ],
                        "eu": [
                            "arin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10e3\u10d1\u10e3\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "leggero"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekki"
                        ],
                        "pt": [
                            "leve"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "hafif"
                        ],
                        "wa": [
                            "ledjir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lig"
                        ],
                        "sq": [
                            "leht\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "gering",
                            "klein"
                        ],
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "ang": [
                            "leoht"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcng\u00fcl"
                        ],
                        "br": [
                            "ska\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleuger"
                        ],
                        "kw": [
                            "scaf"
                        ],
                        "es": [
                            "ligero",
                            "leve"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpeza"
                        ],
                        "fy": [
                            "licht"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgafn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b1\u03c6\u03c1\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "lejera"
                        ],
                        "id": [
                            "ringan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u157f\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "leggero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0456\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "enteng"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht"
                        ],
                        "no": [
                            "lett"
                        ],
                        "oc": [
                            "leugi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekki"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligeiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4tt"
                        ],
                        "sw": [
                            "epesi"
                        ],
                        "tl": [
                            "maga\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "lehk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "hafif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9ger": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9gers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9g\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9g\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9g\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behendig"
                        ],
                        "en": [
                            "lightly",
                            "slightly"
                        ],
                        "es": [
                            "ligeramente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpeze",
                            "le\u011dere",
                            "lerte"
                        ],
                        "it": [
                            "leggermente"
                        ],
                        "nl": [
                            "handig"
                        ],
                        "oc": [
                            "leugieramen"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0433\u043a\u043e",
                            "\u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9g\u00e8ret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062e\u0641\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00fcng\u00fcll\u00fck"
                        ],
                        "es": [
                            "ligereza",
                            "levedad"
                        ],
                        "ga": [
                            "aeracht"
                        ],
                        "it": [
                            "leggerezza"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekko\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4tthet",
                            "tunnhet",
                            "r\u00f6rlighet",
                            "vighet",
                            "smidighet",
                            "l\u00e4ttsinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9g\u00e8ret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9g\u00e8ret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gif\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legislate"
                        ],
                        "az": [
                            "qanun verm\u0259k"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "legislar"
                        ],
                        "et": [
                            "seaduse j\u00e4rgi"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4 lakeja"
                        ],
                        "ga": [
                            "achtaigh"
                        ],
                        "cy": [
                            "deddfu"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6rv\u00e9nyt"
                        ],
                        "it": [
                            "legiferare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9gion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legion"
                        ],
                        "ca": [
                            "legi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u519b\u56e2"
                        ],
                        "eo": [
                            "legio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b3\u03b5\u03ce\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ecd\u56e3"
                        ],
                        "pl": [
                            "legion"
                        ],
                        "pt": [
                            "legi\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gion": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gislateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui fait la loi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesetzgeber"
                        ],
                        "en": [
                            "legislator",
                            "lawmaker"
                        ],
                        "eu": [
                            "legegin"
                        ],
                        "es": [
                            "legislador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03b8\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "undang"
                        ],
                        "it": [
                            "legislatore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1konod\u00e1rce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gislateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gislateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gislatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Qui fait les lois.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legislative"
                        ],
                        "az": [
                            "qanunverici"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "legislacyjny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1konod\u00e1rn\u00fd",
                            "legislativn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gislatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9gislatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9gislative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9gislatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gislation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legislation"
                        ],
                        "eu": [
                            "legegintza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03b8\u03b5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "legislazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0430\u04a3\u043d\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawodawstwo",
                            "ustawodawstwo",
                            "legislacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1konod\u00e1rstv\u00ed",
                            "legislace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gislation": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gislations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gitimation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legitimation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\ud1b5\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "legitimaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "legittimazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u7d71\u5316"
                        ],
                        "ro": [
                            "legitimare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gitimation": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gitimations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gitimement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "legitimately",
                            "by rights"
                        ],
                        "es": [
                            "leg\u00edtimamente"
                        ],
                        "it": [
                            "legittimamente"
                        ],
                        "no": [
                            "berettiget"
                        ],
                        "oc": [
                            "legitimament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9gitimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtfertigen",
                            "legitimieren"
                        ],
                        "en": [
                            "legitimize",
                            "ou legitimise"
                        ],
                        "es": [
                            "legitimar"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolustaa"
                        ],
                        "it": [
                            "legittimare"
                        ],
                        "oc": [
                            "legitimar"
                        ],
                        "sv": [
                            "legitimera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9gitimit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berechtigung"
                        ],
                        "en": [
                            "legitimacy"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\ud1b5\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "legitimidad"
                        ],
                        "id": [
                            "keabsahan"
                        ],
                        "it": [
                            "legittimit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u7d71\u6027"
                        ],
                        "pt": [
                            "legitimidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "legitimita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gitimit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gitimit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "legs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Don fait par testament ou par autre acte de derni\u00e8re volont\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verm\u00e4chtnis",
                            "Legat"
                        ],
                        "en": [
                            "bequest",
                            "devise",
                            "legacy"
                        ],
                        "br": [
                            "legad"
                        ],
                        "da": [
                            "legat",
                            "arv"
                        ],
                        "es": [
                            "legado"
                        ],
                        "eo": [
                            "heredajxo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahjoitus"
                        ],
                        "cy": [
                            "cymynrodd"
                        ],
                        "it": [
                            "legato"
                        ],
                        "nl": [
                            "legaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "legado"
                        ],
                        "wa": [
                            "tcheyance"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9guer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner par testament",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermachen"
                        ],
                        "en": [
                            "bequeath",
                            "leave"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "legar"
                        ],
                        "fi": [
                            "testamentata"
                        ],
                        "id": [
                            "mewariskan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8003\u6848\u3057\u307e\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "nalaten"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103sa mo\u0219tenire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "testamentera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9gume": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "v\u00e9g\u00e9tal consid\u00e9r\u00e9 comme aliment",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "groente"
                        ],
                        "sq": [
                            "perime"
                        ],
                        "de": [
                            "Gem\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "vegetable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0636\u0631\u0648\u0627\u062a"
                        ],
                        "ang": [
                            "wyrt"
                        ],
                        "eu": [
                            "l\u00e9gume"
                        ],
                        "br": [
                            "legumaj"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0447\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "hortalissa",
                            "verdura",
                            "llegum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u852c\u83dc"
                        ],
                        "co": [
                            "liggumu"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8ntsag"
                        ],
                        "es": [
                            "verdura",
                            "hortaliza",
                            "legumbre"
                        ],
                        "eo": [
                            "legomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihannes"
                        ],
                        "fy": [
                            "griente"
                        ],
                        "ga": [
                            "glasra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ec\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00f6lds\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "legumo"
                        ],
                        "id": [
                            "sayur"
                        ],
                        "it": [
                            "verdura",
                            "legume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u83dc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u04e9\u043d\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0448\u044b\u043b\u0447\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "olus",
                            "legumen"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00fanda"
                        ],
                        "lt": [
                            "dar\u017eov\u0117"
                        ],
                        "gv": [
                            "glassrey"
                        ],
                        "nl": [
                            "groente"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00f8nsak"
                        ],
                        "oc": [
                            "legum"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0643\u06c6\u0643\u062a\u0627\u062a"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0628\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "warzywo",
                            "jarzyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "legume",
                            "hortali\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "legum\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u043e\u0449",
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zelenina"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6nsak"
                        ],
                        "sw": [
                            "mboga"
                        ],
                        "tl": [
                            "g\u00falay"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0448\u0435\u043b\u0447\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "zelenina"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6k \u00f6n\u00fcm"
                        ],
                        "zu": [
                            "uhlaza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne ne faisant rien",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vegetable",
                            "couch potato"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8ntsag"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihannes"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietsnut"
                        ],
                        "ro": [
                            "legum\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gume": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gumineuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fabaceae"
                        ],
                        "es": [
                            "leguminosa"
                        ],
                        "it": [
                            "Leguminosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "peulvrucht"
                        ],
                        "cs": [
                            "lu\u0161t\u011bnina",
                            "luskovina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gumineuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9gumineuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9gumineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fclsenfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "leguminous"
                        ],
                        "ca": [
                            "llegumin\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "leguminoso"
                        ],
                        "pt": [
                            "leguminoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9gumineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9gumineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "leishmaniose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leishmaniose"
                        ],
                        "en": [
                            "leishmaniasis"
                        ],
                        "es": [
                            "leishmaniasis",
                            "pito"
                        ],
                        "gl": [
                            "leishmaniose"
                        ],
                        "it": [
                            "leishmaniosi"
                        ],
                        "pt": [
                            "leishmaniose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d\u0438\u043e\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leishmaniose": [
                    "Singulier"
                ],
                "leishmanioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "leitmotiv": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "th\u00e8me r\u00e9current",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leitmotiv"
                        ],
                        "en": [
                            "leitmotif",
                            "leitmotiv",
                            "motif"
                        ],
                        "ca": [
                            "leitmotiv"
                        ],
                        "fi": [
                            "johtoaihe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03b9\u03c4 \u03bc\u03bf\u03c4\u03af\u03b2"
                        ],
                        "io": [
                            "refrenacho"
                        ],
                        "it": [
                            "leitmotiv"
                        ],
                        "ro": [
                            "laitmotiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0439\u0442\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leitmotiv": [
                    "Singulier"
                ],
                "leitmotivs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lemmatisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lemmatisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "lemmatization",
                            "lemmatisation"
                        ],
                        "es": [
                            "lematizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "lemmatizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u898b\u51fa\u3057\u8a9e\u5316",
                            "\u539f\u5f62\u5316",
                            "\u30ec\u30f3\u30de\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lemmatisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "lemmatisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lemme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lemma"
                        ],
                        "en": [
                            "lemma"
                        ],
                        "da": [
                            "lemma"
                        ],
                        "es": [
                            "lema"
                        ],
                        "id": [
                            "lemma",
                            "lema"
                        ],
                        "ia": [
                            "lemma"
                        ],
                        "it": [
                            "lemma"
                        ],
                        "sv": [
                            "lemma"
                        ],
                        "cs": [
                            "lemma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lemma"
                        ],
                        "en": [
                            "lemma"
                        ],
                        "es": [
                            "lema"
                        ],
                        "id": [
                            "lemma",
                            "lema"
                        ],
                        "ia": [
                            "lemma"
                        ],
                        "it": [
                            "lemma"
                        ],
                        "cs": [
                            "lemma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lemme": [
                    "Singulier"
                ],
                "lemmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lemming": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lemming"
                        ],
                        "en": [
                            "lemming"
                        ],
                        "es": [
                            "lemming"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1555\u1675\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "lemming"
                        ],
                        "no": [
                            "lemen",
                            "lemen"
                        ],
                        "ro": [
                            "leming"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4mmel"
                        ],
                        "cs": [
                            "lum\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lemniscate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lemniskaat"
                        ],
                        "en": [
                            "lemniscate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lemniscata"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub818\ub2c8\uc2a4\ucf00\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "lemniscata"
                        ],
                        "io": [
                            "lemniskato"
                        ],
                        "it": [
                            "lemniscata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30e0\u30cb\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "no": [
                            "lemniskate"
                        ],
                        "pl": [
                            "lemniskata"
                        ],
                        "ro": [
                            "lemniscat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lemniskata"
                        ],
                        "sv": [
                            "lemniskata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lemniscate": [
                    "Singulier"
                ],
                "lemniscates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9mur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lemur"
                        ],
                        "de": [
                            "Lemur"
                        ],
                        "en": [
                            "lemur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d0\u7334\u79d1"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e9mur"
                        ],
                        "eo": [
                            "lemuro"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0930"
                        ],
                        "it": [
                            "lemure"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72d0\u733f"
                        ],
                        "nl": [
                            "maki"
                        ],
                        "no": [
                            "lemur"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u06cc\u0645\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "lemur"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00eamure"
                        ],
                        "ro": [
                            "lemur"
                        ],
                        "sw": [
                            "lemur"
                        ],
                        "tl": [
                            "lemur"
                        ],
                        "cs": [
                            "lemur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9mur": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9murs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9mure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "larva"
                        ],
                        "en": [
                            "lemure"
                        ],
                        "ca": [
                            "larva"
                        ],
                        "es": [
                            "larva"
                        ],
                        "it": [
                            "lemure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9mure": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9mures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9murid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lemuridae"
                        ],
                        "sq": [
                            "lemur"
                        ],
                        "de": [
                            "Gew\u00f6hnlichen Makis"
                        ],
                        "en": [
                            "lemurids"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0645\u0648\u0631\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "az": [
                            "lemurlar"
                        ],
                        "eu": [
                            "Lemuridae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430\u0432\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "lemuri"
                        ],
                        "br": [
                            "Lemuridae"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "lem\u00farid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d0\u7334\u79d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc6b0\uc6d0\uc22d\uc774\uacfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "lemuri"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gte lemurer"
                        ],
                        "es": [
                            "lem\u00faridos"
                        ],
                        "eo": [
                            "lemuredoj"
                        ],
                        "et": [
                            "leemurlased"
                        ],
                        "fi": [
                            "makit"
                        ],
                        "gl": [
                            "lem\u00faridos"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10db\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1\u10d4\u10d1\u10e0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05de\u05d5\u05e8\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "makif\u00e9l\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "lemuriano"
                        ],
                        "it": [
                            "lemuridi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30c4\u30cd\u30b6\u30eb\u79d1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u0443\u0440\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u0443\u0440\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "Lemuridae"
                        ],
                        "lt": [
                            "lem\u016briniai"
                        ],
                        "lb": [
                            "lemuren"
                        ],
                        "nl": [
                            "s"
                        ],
                        "oc": [
                            "lemurid"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0645\u0648\u0631\u06cc\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "lemurowate"
                        ],
                        "pt": [
                            "lemur\u00eddeos"
                        ],
                        "ro": [
                            "lemurii",
                            "lemur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u0443\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "lemuri"
                        ],
                        "scn": [
                            "Lemuridae"
                        ],
                        "sk": [
                            "lemurovit\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "lemurer"
                        ],
                        "tl": [
                            "Lemuridae"
                        ],
                        "cs": [
                            "lemurovit\u00ed denn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "makigiller"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u0443\u0440\u043e\u0432\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "H\u1ecd V\u01b0\u1ee3n c\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9murien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lemur"
                        ],
                        "eo": [
                            "lemuro"
                        ],
                        "io": [
                            "lemuriano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30c4\u30cd\u30b6\u30eb"
                        ],
                        "mg": [
                            "haihay"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043c\u0443\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9murien": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9muriens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lendemain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le jour qui a suivi ou qui suivra celui dont on parle.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "am folgenden Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "day after",
                            "next day"
                        ],
                        "eu": [
                            "biharamun"
                        ],
                        "ca": [
                            "endem\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fcc\u65e5",
                            "\u6b21\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc74c\ub0a0",
                            "\uc775\uc77c"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00eda siguiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "morga\u016do"
                        ],
                        "io": [
                            "morgo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fcc\u65e5",
                            "\u3042\u304f\u308b\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0441\u0456 \u043a\u04af\u043d\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "postera die"
                        ],
                        "nl": [
                            "de dag nadien",
                            "de volgende dag"
                        ],
                        "oc": [
                            "endeman",
                            "londeman"
                        ],
                        "pt": [
                            "dia seguinte"
                        ],
                        "ro": [
                            "ziua urmatoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lendemain": [
                    "Singulier"
                ],
                "lendemains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9ninisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leninismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Leninism"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0456\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "leninisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "lenjinizam"
                        ],
                        "da": [
                            "leninisme"
                        ],
                        "es": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "et": [
                            "leninism"
                        ],
                        "fi": [
                            "leninismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03bd\u03b9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "leninizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u013ce\u0146inisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "leninizmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "leninisme"
                        ],
                        "no": [
                            "leninisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "leninizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "leninism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u045a\u0438\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "leninizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "leninizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "leninism"
                        ],
                        "cs": [
                            "leninismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "Leninizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0456\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9ninisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9ninismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9niniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leninistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Leninist"
                        ],
                        "es": [
                            "leninista"
                        ],
                        "it": [
                            "leninista",
                            "leniniano"
                        ],
                        "sv": [
                            "leninistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "leninistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9niniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9ninistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Leninist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "leninista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "leninist"
                        ],
                        "cs": [
                            "leninista",
                            "leninistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9niniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9ninistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9nition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lenierung"
                        ],
                        "en": [
                            "lenition"
                        ],
                        "br": [
                            "blotadur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f85\u97f3\u5f31\u5316",
                            "\u5f31\u97f3\u5316"
                        ],
                        "es": [
                            "lenici\u00f3n"
                        ],
                        "gd": [
                            "analachadh",
                            "s\u00e8imheachadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00e9imhi\u00fa"
                        ],
                        "cy": [
                            "treiglad meddal"
                        ],
                        "it": [
                            "lenizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u97f3\u5f31\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9nition": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9nitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stadig"
                        ],
                        "de": [
                            "langsam"
                        ],
                        "en": [
                            "slow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u064a\u0626"
                        ],
                        "br": [
                            "gorrek"
                        ],
                        "ca": [
                            "lent"
                        ],
                        "da": [
                            "langsom"
                        ],
                        "es": [
                            "lento"
                        ],
                        "eo": [
                            "malrapida"
                        ],
                        "fi": [
                            "hidas"
                        ],
                        "fy": [
                            "stadich",
                            "traach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lass\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "lenta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1483\u1472\u1403\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "seinn"
                        ],
                        "it": [
                            "lento",
                            "lenti",
                            "lenta",
                            "lente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u044b\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "lambat"
                        ],
                        "nl": [
                            "langzaam",
                            "traag"
                        ],
                        "no": [
                            "langsom"
                        ],
                        "oc": [
                            "lent",
                            "longanha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0633\u062a\u0647",
                            "\u06a9\u0646\u062f",
                            "\u06cc\u0648\u0627\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "wolny"
                        ],
                        "pt": [
                            "lento",
                            "vagaroso"
                        ],
                        "ro": [
                            "lent",
                            "\u00eencet",
                            "potolit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "pomal\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5ngsam",
                            "tr\u00f6g"
                        ],
                        "tl": [
                            "mab\u00e1lag",
                            "mahin\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomal\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131r",
                            "aheste",
                            "yava\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "ha\u00fdal",
                            "\u00fduwa\u015f",
                            "assa"
                        ],
                        "wa": [
                            "londjin",
                            "loyminoye",
                            "lintiveus"
                        ],
                        "zu": [
                            "ephuzayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u0152uf de pou\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nit"
                        ],
                        "es": [
                            "liendre"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedikovo"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4inmuna"
                        ],
                        "gl": [
                            "lendia"
                        ],
                        "id": [
                            "telur kutu"
                        ],
                        "it": [
                            "lendine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u0440\u043a\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "neet"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuca",
                            "bend\u00e8l",
                            "lende"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hnida"
                        ],
                        "cs": [
                            "hnida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lente": [
                    "Singulier"
                ],
                "lentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lentement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stadig"
                        ],
                        "sq": [
                            "dalngadal\u00eb",
                            "mengadal\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "langsam"
                        ],
                        "en": [
                            "slowly",
                            "leasurely",
                            "tardily"
                        ],
                        "br": [
                            "goustad",
                            "goustadik"
                        ],
                        "ca": [
                            "lentament"
                        ],
                        "da": [
                            "langsomt"
                        ],
                        "es": [
                            "despacio",
                            "lentamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malrapide"
                        ],
                        "fo": [
                            "spakuliga",
                            "seint"
                        ],
                        "fi": [
                            "hitaasti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d4\u10da\u10d0"
                        ],
                        "id": [
                            "pelan"
                        ],
                        "it": [
                            "lentamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3086\u3063\u304f\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439",
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u044b\u043d",
                            "\u0431\u0430\u044f\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u044b\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "lente",
                            "improperanter"
                        ],
                        "nl": [
                            "langzaam",
                            "langzaamaan",
                            "op zijn gemak",
                            "zachtjes",
                            "zoetjes"
                        ],
                        "no": [
                            "langsomt",
                            "sakte"
                        ],
                        "oc": [
                            "lentament"
                        ],
                        "pt": [
                            "devagar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "mad\u00e1lang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043a\u0440\u044b\u043d",
                            "\u04d9\u043a\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomalu",
                            "zvolna"
                        ],
                        "tk": [
                            "assa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lenteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Langsamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "slowness",
                            "tardiness"
                        ],
                        "ca": [
                            "lentitud"
                        ],
                        "es": [
                            "lentitud"
                        ],
                        "eo": [
                            "malrapideco"
                        ],
                        "fi": [
                            "hitaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b1\u03b4\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "lass\u00fas\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "lenteso"
                        ],
                        "it": [
                            "lentezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "langzaamheid",
                            "traagheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "lentor"
                        ],
                        "pl": [
                            "powolno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "lentoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "pomalos\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131rl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lenteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "lenteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lenticulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lenticular"
                        ],
                        "br": [
                            "ferek",
                            "ferennek"
                        ],
                        "it": [
                            "lenticolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lensvormig"
                        ],
                        "ro": [
                            "lenticular"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lenticulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "lenticulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lentille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "l\u00e9gumineuse",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "thjerr\u00ebza"
                        ],
                        "de": [
                            "Linse"
                        ],
                        "en": [
                            "lentil"
                        ],
                        "an": [
                            "lentilla",
                            "lentella"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259rcim\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "dilista",
                            "ilar xabal"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u0447\u0430\u0432\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0449\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "llentilla",
                            "llentia"
                        ],
                        "co": [
                            "lintichja"
                        ],
                        "hr": [
                            "so\u010divo",
                            "le\u0107a"
                        ],
                        "da": [
                            "linse"
                        ],
                        "es": [
                            "lenteja"
                        ],
                        "eo": [
                            "lento"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4\u00e4ts"
                        ],
                        "fi": [
                            "linssi"
                        ],
                        "gl": [
                            "lentella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sok"
                        ],
                        "hu": [
                            "lencse"
                        ],
                        "io": [
                            "lenso"
                        ],
                        "is": [
                            "linsubaun"
                        ],
                        "it": [
                            "lenticchia"
                        ],
                        "csb": [
                            "soczewica"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u044b\u043c\u044b\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "n\u00eesk"
                        ],
                        "la": [
                            "lens",
                            "ervum"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u0113cas"
                        ],
                        "lt": [
                            "l\u0119\u0161is"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0435\u045c\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "lentil"
                        ],
                        "gv": [
                            "pishyr lughag"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u044d\u0432\u044d\u0433\u0437\u0430\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "oc": [
                            "lentilha"
                        ],
                        "nl": [
                            "linze"
                        ],
                        "pl": [
                            "soczewica"
                        ],
                        "pt": [
                            "lentilha"
                        ],
                        "qu": [
                            "lantrihas"
                        ],
                        "ro": [
                            "linte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0447\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u0447\u0438\u0432\u043e",
                            "\u043b\u0435\u045b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "le\u0107a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161o\u0161ovica"
                        ],
                        "sl": [
                            "le\u010da"
                        ],
                        "so": [
                            "misir"
                        ],
                        "sv": [
                            "lins"
                        ],
                        "sw": [
                            "mdengu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0441\u043c\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010do\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "mercimek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "lintile"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d9\u05e0\u05d6"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Verre taill\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Linse"
                        ],
                        "en": [
                            "lens"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0633\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "leiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0449\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lentilla",
                            "lent\u00edcula",
                            "lent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u955c",
                            "\u93e1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub80c\uc988"
                        ],
                        "hr": [
                            "le\u0107a"
                        ],
                        "da": [
                            "linse"
                        ],
                        "es": [
                            "lente"
                        ],
                        "eo": [
                            "lenso"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4\u00e4ts"
                        ],
                        "fi": [
                            "linssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d3\u05e9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "lencse"
                        ],
                        "it": [
                            "lentille",
                            "lente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30f3\u30ba"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u0113ca"
                        ],
                        "lt": [
                            "l\u0119\u0161is"
                        ],
                        "nl": [
                            "lens"
                        ],
                        "no": [
                            "linse"
                        ],
                        "oc": [
                            "lentilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "soczewka"
                        ],
                        "pt": [
                            "lente"
                        ],
                        "ro": [
                            "lentil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0437\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161o\u0161ovka"
                        ],
                        "sl": [
                            "le\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "lins"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010do\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "mercek"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea5u k\u00ednh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lentille": [
                    "Singulier"
                ],
                "lentilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lentisque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pistacia lentiscus"
                        ],
                        "de": [
                            "Mastixstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "mastic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0637\u0643\u0627\u0621",
                            "\u0645\u0635\u0637\u0643\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "legeltxor"
                        ],
                        "ca": [
                            "llentiscle",
                            "llentiscla"
                        ],
                        "co": [
                            "listincu"
                        ],
                        "es": [
                            "lentisco"
                        ],
                        "it": [
                            "lentisco"
                        ],
                        "cs": [
                            "lenti\u0161ek"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u0169 h\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lentisque": [
                    "Singulier"
                ],
                "lentisques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9onais": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Leonese"
                        ],
                        "ast": [
                            "llion\u00e9s"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleon\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "leon\u00e9s"
                        ],
                        "gl": [
                            "leon\u00e9s"
                        ],
                        "sv": [
                            "leonesisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9onaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9onaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "L\u00e9onard": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Leonard"
                        ],
                        "de": [
                            "Leonhard"
                        ],
                        "en": [
                            "Leonard"
                        ],
                        "da": [
                            "Lennart"
                        ],
                        "es": [
                            "Leonardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Leonardo"
                        ],
                        "et": [
                            "Lennart"
                        ],
                        "fi": [
                            "Lenni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039b\u03b5\u03bf\u03bd\u03ac\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "L\u00e9n\u00e1rd"
                        ],
                        "it": [
                            "Leonardo"
                        ],
                        "mt": [
                            "Leonardu"
                        ],
                        "oc": [
                            "Liaunard"
                        ],
                        "pl": [
                            "Leonard"
                        ],
                        "pt": [
                            "Leonardo"
                        ],
                        "sv": [
                            "Lennart"
                        ],
                        "cs": [
                            "Leonhard"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9onin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leonine"
                        ],
                        "eo": [
                            "leona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "leonin"
                        ],
                        "nl": [
                            "leonisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9onin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9onins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9onine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9onines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9opard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leopardus"
                        ],
                        "af": [
                            "luiperd",
                            "tier"
                        ],
                        "de": [
                            "Leopard"
                        ],
                        "en": [
                            "leopard"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehoinabar"
                        ],
                        "br": [
                            "loupard",
                            "panterenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleopard"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\ubc94"
                        ],
                        "es": [
                            "leopardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "leopardo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03bf\u03c0\u03ac\u03c1\u03b4\u03b1\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "leopardo"
                        ],
                        "id": [
                            "macan tutul"
                        ],
                        "ia": [
                            "leopardo"
                        ],
                        "it": [
                            "leopardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c79"
                        ],
                        "rw": [
                            "gwe"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ead\u0e94\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "nl": [
                            "luipaard"
                        ],
                        "oc": [
                            "leopard",
                            "laupard",
                            "leupard"
                        ],
                        "pl": [
                            "lampart"
                        ],
                        "pt": [
                            "leopardo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0441"
                        ],
                        "sw": [
                            "chui"
                        ],
                        "cs": [
                            "levhart"
                        ],
                        "tr": [
                            "pars"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingwe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9opard": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9opards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9pidolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lepidolite"
                        ],
                        "ca": [
                            "lepidolita"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepidoliitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "lepidolita"
                        ],
                        "it": [
                            "lepidolite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30c1\u30a2\u96f2\u6bcd"
                        ],
                        "nl": [
                            "lepidoliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "lepidolit"
                        ],
                        "pt": [
                            "lepidolite"
                        ],
                        "vi": [
                            "lepi\u0111olit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9pidolite": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9pidolites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9pidopt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u00e9pidopt\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lepidoptera"
                        ],
                        "de": [
                            "Falter",
                            "Schmetterling",
                            "Schuppenfl\u00fcgler"
                        ],
                        "en": [
                            "lepidopteran"
                        ],
                        "io": [
                            "lepidoptero"
                        ],
                        "it": [
                            "lepidottero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9pidopt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9pidopt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9pisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lepisma"
                        ],
                        "de": [
                            "Silberfisch",
                            "Zuckergast",
                            "Silberfischchen"
                        ],
                        "en": [
                            "silverfish"
                        ],
                        "ca": [
                            "argent",
                            "lepisma"
                        ],
                        "es": [
                            "pececillo de plata"
                        ],
                        "it": [
                            "argento",
                            "lepisma"
                        ],
                        "la": [
                            "lepisma"
                        ],
                        "nl": [
                            "zilvervisje"
                        ],
                        "oc": [
                            "argent",
                            "lepisma"
                        ],
                        "pt": [
                            "tra\u00e7a",
                            "prata",
                            "lepisma"
                        ],
                        "sv": [
                            "silverfisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9pisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9pismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9pisost\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lepisosteus"
                        ],
                        "de": [
                            "Knochenhecht"
                        ],
                        "en": [
                            "gar",
                            "garpike"
                        ],
                        "es": [
                            "pejelagarto"
                        ],
                        "it": [
                            "luccio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9pisost\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9pisost\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e8pre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lepra"
                        ],
                        "en": [
                            "leprosy",
                            "s disease"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0630\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "lepra"
                        ],
                        "es": [
                            "lepra"
                        ],
                        "eo": [
                            "lepro"
                        ],
                        "fi": [
                            "spitaali",
                            "lepra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ad\u03c0\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "kuturta"
                        ],
                        "id": [
                            "kusta"
                        ],
                        "it": [
                            "lebbra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u75c5",
                            "\u3089\u3044\u75c5"
                        ],
                        "nl": [
                            "lepra",
                            "melaatsheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "l\u00e8pra"
                        ],
                        "pl": [
                            "tr\u0105d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lepra"
                        ],
                        "cs": [
                            "malomocenstv\u00ed",
                            "lepra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e8pre": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e8pres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9preux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leprakrank",
                            "lepr\u00f6s",
                            "heruntergekommen"
                        ],
                        "en": [
                            "leprous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0630\u0648\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "leproso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "leproso",
                            "lazarento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9preuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9preuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auss\u00e4tziger"
                        ],
                        "en": [
                            "leper"
                        ],
                        "ha": [
                            "kuturu"
                        ],
                        "io": [
                            "lepriko"
                        ],
                        "nl": [
                            "melaats"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkoma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9pricone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leprechaun"
                        ],
                        "en": [
                            "leprechaun"
                        ],
                        "eu": [
                            "leprechaun"
                        ],
                        "ca": [
                            "leprechaun"
                        ],
                        "es": [
                            "leprechaun"
                        ],
                        "ga": [
                            "leipreach\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "leprechaun"
                        ],
                        "nl": [
                            "leprechaun"
                        ],
                        "pt": [
                            "leprechaun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9pricone": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9pricones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lepton": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lepton"
                        ],
                        "en": [
                            "lepton"
                        ],
                        "br": [
                            "lepton",
                            "leptonenn"
                        ],
                        "es": [
                            "lept\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "leptone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lepton": [
                    "Singulier"
                ],
                "leptons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lequel": [
        {
            "type": "Pronom relatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "welcher",
                            "welche",
                            "welches"
                        ],
                        "en": [
                            "who",
                            "which"
                        ],
                        "es": [
                            "el cual",
                            "los cuales"
                        ],
                        "io": [
                            "qua"
                        ],
                        "pl": [
                            "kt\u00f3re",
                            "kt\u00f3ra",
                            "kt\u00f3ry"
                        ],
                        "pt": [
                            "o qual"
                        ],
                        "ro": [
                            "care"
                        ],
                        "sg": [
                            "lo s\u00f4 wa"
                        ],
                        "sv": [
                            "som",
                            "vilken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lequel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lesquels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "laquelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lesquelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "welcher",
                            "welche",
                            "welches"
                        ],
                        "en": [
                            "which"
                        ],
                        "az": [
                            "hans\u0131"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u14d5\u140a\u1483"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u308c",
                            "\u3069\u3063\u3061",
                            "\u3069\u3061\u3089"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u043e\u0439",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "vilken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lequel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lesquels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "laquelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lesquelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9rot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eliomys quercinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Gartenschl\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "garden dormouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0646\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "lir\u00f3n careto"
                        ],
                        "it": [
                            "quercino"
                        ],
                        "nl": [
                            "eikelmuis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9rot": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9rots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "les": [
        {
            "type": "Forme d\u2019article d\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "die"
                        ],
                        "de": [
                            "die",
                            "den",
                            "der"
                        ],
                        "en": [
                            "the"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "els",
                            "les"
                        ],
                        "es": [
                            "los",
                            "las"
                        ],
                        "it": [
                            "i",
                            "gli",
                            "le"
                        ],
                        "nl": [
                            "de"
                        ],
                        "oc": [
                            "los",
                            "las"
                        ],
                        "pt": [
                            "os"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "le": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "les": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "them"
                        ],
                        "es": [
                            "los",
                            "las",
                            "les"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilin"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "loro",
                            "essi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ze"
                        ],
                        "oc": [
                            "los",
                            "las"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eei",
                            "le"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "le": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "les": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lesbianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lesbianism"
                        ],
                        "eo": [
                            "lesbeco",
                            "ina samseksemo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c3\u03b2\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lesbismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30ba\u30d3\u30a2\u30f3",
                            "\u30ec\u30ba",
                            "\u767e\u5408"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lesbianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "lesbianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lesbien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lesbisch"
                        ],
                        "en": [
                            "lesbian"
                        ],
                        "es": [
                            "lesbio",
                            "lesbiano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ad\u03c3\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03bb\u03b5\u03c3\u03b2\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "lesbico"
                        ],
                        "la": [
                            "Lesbius",
                            "Lesbiacus"
                        ],
                        "cs": [
                            "lesbick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lesbien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lesbiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lesbienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lesbiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "lesbienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lesbe"
                        ],
                        "en": [
                            "lesbian"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u044c\u0431\u0456\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u540c\u6027\u604b",
                            "\u5973\u540c",
                            "\u62c9\u62c9",
                            "\u5973\u540c\u5fd7"
                        ],
                        "es": [
                            "lesbiana"
                        ],
                        "eo": [
                            "lesbo",
                            "lesbanino",
                            "samseksemulino"
                        ],
                        "fi": [
                            "lesbo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c3\u03b2\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "leszbikus"
                        ],
                        "it": [
                            "lesbica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30ba\u30d3\u30a2\u30f3",
                            "\u30ec\u30ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "lesbienne"
                        ],
                        "pl": [
                            "lesbijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e9sbica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u0431\u0438\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lezbijka"
                        ],
                        "sv": [
                            "flata"
                        ],
                        "cs": [
                            "lesba"
                        ],
                        "vo": [
                            "jiotgeni\u00e4lan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lesbienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "lesbiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lesbophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lesbophobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "lesbof\u00f2bia"
                        ],
                        "es": [
                            "lesbofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "lesbofobia"
                        ],
                        "pl": [
                            "lesbofobia"
                        ],
                        "pt": [
                            "lesbofobia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lesbophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "lesbophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e8se-majest\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Majest\u00e4tsverbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "lese majesty",
                            "leze majesty",
                            "l\u00e8se majest\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "lesa majestad"
                        ],
                        "it": [
                            "lesa maest\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u656c\u7f6a"
                        ],
                        "la": [
                            "laesae maiestatis"
                        ],
                        "nl": [
                            "majesteitsschennis"
                        ],
                        "pt": [
                            "majestade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e8se-majest\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e8se-majest\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9ser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Causer du tort (\u00e0).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harm"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalla\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "perjudicar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bc\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "prejudicar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4nka",
                            "f\u00f6rf\u00f6rdela"
                        ],
                        "tr": [
                            "haks\u0131zl\u0131k yapmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9siner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geizen",
                            "knausern",
                            "sparen"
                        ],
                        "en": [
                            "skimp"
                        ],
                        "br": [
                            "amsellout"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesquinejar"
                        ],
                        "es": [
                            "escatimar"
                        ],
                        "io": [
                            "sparegar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezuinigen op",
                            "krenterig zijn"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se zg\u00e2rci"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e5la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9sion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00e4sion"
                        ],
                        "en": [
                            "lesion"
                        ],
                        "ca": [
                            "lesi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "lesi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "lesione"
                        ],
                        "nl": [
                            "laesie"
                        ],
                        "oc": [
                            "lesion"
                        ],
                        "pt": [
                            "les\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "leziune"
                        ],
                        "sv": [
                            "skada"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9sion": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9sions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lessive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau chaude que l\u2019on verse sur du linge \u00e0 blanchir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lauge"
                        ],
                        "en": [
                            "lye"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleixiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d17\u6fef\u7528\u78b1\u6c34"
                        ],
                        "co": [
                            "bucata"
                        ],
                        "es": [
                            "lej\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "alkala solva\u0135o",
                            "lesivo"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fatur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lipe\u00e4",
                            "pyykki"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00fag"
                        ],
                        "nl": [
                            "loog"
                        ],
                        "oc": [
                            "lessiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142ug"
                        ],
                        "qu": [
                            "llipt\u02bca"
                        ],
                        "ro": [
                            "le\u0219ie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0451\u043b\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "louh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de laver le linge.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laugen"
                        ],
                        "en": [
                            "wash",
                            "washing"
                        ],
                        "br": [
                            "bervadenn",
                            "kannadenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d17\u6fef"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03b3\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d17\u6fef"
                        ],
                        "nl": [
                            "was"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0438\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "bouw\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linge sale qui doit \u00eatre lessiv\u00e9, qui a \u00e9t\u00e9 lav\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4sche"
                        ],
                        "en": [
                            "laundry"
                        ],
                        "br": [
                            "bervadenn",
                            "kannadenn",
                            "kouez"
                        ],
                        "da": [
                            "vasket\u00f8j"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03bb\u03c5\u03c4\u03b1",
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03b3\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "bujada"
                        ],
                        "pl": [
                            "pranie"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e4tt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1dlo"
                        ],
                        "wa": [
                            "bouw\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poudre d\u00e9tergente qui permet de laver le linge.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waschpulver"
                        ],
                        "en": [
                            "washing powder",
                            "detergent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d17\u8863\u7c89"
                        ],
                        "da": [
                            "vaskepulver"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c1\u03c1\u03c5\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "proszek do prania",
                            "detergent"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed9t gi\u1eb7t"
                        ],
                        "wa": [
                            "bouw\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lessive": [
                    "Singulier"
                ],
                "lessives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lessiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "launder",
                            "wash"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleixivar"
                        ],
                        "da": [
                            "vaske"
                        ],
                        "eo": [
                            "lesivi"
                        ],
                        "io": [
                            "lesivar"
                        ],
                        "oc": [
                            "lessivar",
                            "abugadar",
                            "ruscadar",
                            "bugadar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lessiveuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9cipient\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleixivadora"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ud0c1\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "bucatoghju"
                        ],
                        "eo": [
                            "lesivma\u015dino"
                        ],
                        "io": [
                            "lesivilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wasketel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lessiveuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "lessiveuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mati\u00e8res pesantes en faisant un bateau suffisamment entrer dans l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballast"
                        ],
                        "en": [
                            "ballast"
                        ],
                        "es": [
                            "lastre"
                        ],
                        "eo": [
                            "balasto"
                        ],
                        "io": [
                            "balasto"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballast"
                        ],
                        "ro": [
                            "lest",
                            "balast"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lest": [
                    "Singulier"
                ],
                "lests": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lesula": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cercopithecus lomamiensis"
                        ],
                        "en": [
                            "lesula"
                        ],
                        "eu": [
                            "lesula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c93\u982d\u9df9\u81c9\u7334",
                            "\u52d2\u8607\u62c9"
                        ],
                        "es": [
                            "lesula"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d0\u05e1\u05d5\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "lesula"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30b9\u30e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "lesula"
                        ],
                        "pt": [
                            "lesula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "lesula"
                        ],
                        "cs": [
                            "lesula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lesula": [
                    "Singulier"
                ],
                "lesulas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9tal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut provoquer la mort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letal",
                            "t\u00f6dlich"
                        ],
                        "en": [
                            "lethal"
                        ],
                        "ca": [
                            "letal"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8delig"
                        ],
                        "it": [
                            "letale"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8delig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9tal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9taux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "l\u00e9tale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "l\u00e9tales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9talit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Letalit\u00e4t",
                            "Lethalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "lethality"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u0430\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6740\u4f24\u529b"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolettavuus"
                        ],
                        "hu": [
                            "letalit\u00e1s"
                        ],
                        "lb": [
                            "Letalit\u00e9it"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmiertelno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9talit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9talit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9thargie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sommeil profond et continu qui donne au malade une apparence d\u2019insensibilit\u00e9 compl\u00e8te",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lethargie"
                        ],
                        "en": [
                            "lethargy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u062a",
                            "\u063a\u064a\u0628\u0648\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "lozorro"
                        ],
                        "eo": [
                            "letargio"
                        ],
                        "fi": [
                            "horros"
                        ],
                        "it": [
                            "letargia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9thargie": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9thargies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "letton": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lettisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Latvian",
                            "Lettish"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "let\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "lettisk"
                        ],
                        "es": [
                            "let\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4ti"
                        ],
                        "fi": [
                            "latvialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c4\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03bb\u03b5\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lett"
                        ],
                        "it": [
                            "lettone"
                        ],
                        "lv": [
                            "latvisks"
                        ],
                        "nl": [
                            "Lets"
                        ],
                        "no": [
                            "latvisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142otewski"
                        ],
                        "pt": [
                            "let\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "leton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "loty\u0161sk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "latvijski"
                        ],
                        "sv": [
                            "lettisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "loty\u0161sk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "letonya ile ilgili"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "letton": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "lettons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "lettonneou lettone": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "lettonnesou lettones": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lettisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Latvian",
                            "Lett"
                        ],
                        "az": [
                            "lat\u0131\u015f dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "letoniera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "let\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "let\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4ti keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "latvia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c4\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "lett"
                        ],
                        "it": [
                            "lettone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "latvie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "latvi\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Lets"
                        ],
                        "no": [
                            "latvisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142otewski"
                        ],
                        "pt": [
                            "let\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "leton\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "loty\u0161tina"
                        ],
                        "sl": [
                            "latvij\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "lettiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "loty\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "letonyaca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Letton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lette",
                            "Lettin"
                        ],
                        "en": [
                            "Latvian"
                        ],
                        "az": [
                            "lat\u0131\u015f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0435\u0446",
                            "\u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "let\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "lett"
                        ],
                        "es": [
                            "let\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "latvo",
                            "latvi\u0109o",
                            "latvino"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4tlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "latvialainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039b\u03b5\u03c4\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lett"
                        ],
                        "it": [
                            "lettone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "latvis",
                            "latvietis"
                        ],
                        "lt": [
                            "latvis",
                            "latv\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Let",
                            "Letse"
                        ],
                        "no": [
                            "latvier",
                            "latviar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0141otysz",
                            "\u0141otyszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "let\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "leton",
                            "leton\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448",
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Loty\u0161",
                            "Loty\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Latvijec",
                            "Latvijka"
                        ],
                        "sv": [
                            "lette"
                        ],
                        "cs": [
                            "Loty\u0161",
                            "Loty\u0161ka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Latviy\u00e4nan",
                            "Latviy\u00e4nan",
                            "Latviy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Letton": [
                    "Singulier"
                ],
                "Lettons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Lettonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lettin"
                        ],
                        "en": [
                            "Latvian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "let\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "latvino"
                        ],
                        "lt": [
                            "latv\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Letse"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0141otyszka"
                        ],
                        "ro": [
                            "leton\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Loty\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Latvijka"
                        ],
                        "cs": [
                            "Loty\u0161ka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Latviy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Lettonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Lettonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lettre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caract\u00e8re d\u2019un alphabet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchstabe",
                            "Letter",
                            "Type"
                        ],
                        "en": [
                            "letter"
                        ],
                        "es": [
                            "letra"
                        ],
                        "eo": [
                            "litero"
                        ],
                        "pt": [
                            "letra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole typographique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shkronj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Riesenbuchstabe"
                        ],
                        "en": [
                            "letter",
                            "character"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057c",
                            "\u0563\u056b\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259rf"
                        ],
                        "nds": [
                            "Bookstaav"
                        ],
                        "eu": [
                            "letra"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0442\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "lizherenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "lletra",
                            "car\u00e0cter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b57\u6bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc790"
                        ],
                        "kw": [
                            "lytheren"
                        ],
                        "hr": [
                            "slovo"
                        ],
                        "da": [
                            "bogstav"
                        ],
                        "es": [
                            "letra",
                            "car\u00e1cter"
                        ],
                        "eo": [
                            "litero"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3kstavur",
                            "stavur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjain",
                            "aakkonen"
                        ],
                        "gd": [
                            "litir"
                        ],
                        "ga": [
                            "litir"
                        ],
                        "cy": [
                            "llythyren"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "bet\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "huruf"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f3kstafur",
                            "stafur"
                        ],
                        "it": [
                            "lettera",
                            "carattere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u5b57"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0440\u0456\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "t\u00eep"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "littera",
                            "epistola"
                        ],
                        "lv": [
                            "burts"
                        ],
                        "lt": [
                            "raid\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Buschtaf"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "huruf"
                        ],
                        "mt": [
                            "ittra"
                        ],
                        "nl": [
                            "koeienletter"
                        ],
                        "no": [
                            "bokstav"
                        ],
                        "oc": [
                            "letra"
                        ],
                        "uz": [
                            "harf"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0631\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "litera"
                        ],
                        "pt": [
                            "letra",
                            "caractere"
                        ],
                        "ro": [
                            "liter\u0103",
                            "caracter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00edsmeno"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bokstav"
                        ],
                        "sw": [
                            "herufi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b3\u0430\u0440\u0444"
                        ],
                        "tl": [
                            "titik",
                            "letra"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u04d9\u0440\u0435\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00edsmeno"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e29\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "harf"
                        ],
                        "tk": [
                            "harp"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0432\u0430",
                            "\u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "lete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Message \u00e9crit\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brief"
                        ],
                        "sq": [
                            "let\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Brief"
                        ],
                        "en": [
                            "letter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0574\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259ktub"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskutitz",
                            "gutun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0441\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "lizher"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u043c\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "carta",
                            "lletra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fe1",
                            "\u4fe1\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcdc\uc9c0"
                        ],
                        "kw": [
                            "lyther"
                        ],
                        "hr": [
                            "pismo"
                        ],
                        "da": [
                            "brev"
                        ],
                        "es": [
                            "carta",
                            "ep\u00edstola"
                        ],
                        "eo": [
                            "letero"
                        ],
                        "et": [
                            "kiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00e6v"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirje"
                        ],
                        "gd": [
                            "litir"
                        ],
                        "ga": [
                            "litir"
                        ],
                        "cy": [
                            "llythyr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10e0\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05db\u05ea\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "lev\u00e9l"
                        ],
                        "id": [
                            "surat"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00e9f",
                            "sendibr\u00e9f"
                        ],
                        "it": [
                            "lettera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u7d19"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "name"
                        ],
                        "la": [
                            "charta",
                            "epistola"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113stule"
                        ],
                        "lt": [
                            "lai\u0161kas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u043c\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "surat"
                        ],
                        "mt": [
                            "ittra"
                        ],
                        "nl": [
                            "brief",
                            "epistel",
                            "missive",
                            "schrijven"
                        ],
                        "no": [
                            "brev"
                        ],
                        "oc": [
                            "letra"
                        ],
                        "uz": [
                            "xat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "list"
                        ],
                        "pt": [
                            "carta",
                            "missiva"
                        ],
                        "ro": [
                            "scrisoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u043c\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "list"
                        ],
                        "sl": [
                            "pismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "brev"
                        ],
                        "sw": [
                            "barua",
                            "waraka"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "sulat"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "dopis"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e08\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "mektup"
                        ],
                        "tk": [
                            "hat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "wa": [
                            "lete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "st\u00e6f",
                            "\u00e6rendgewrit"
                        ],
                        "fy": [
                            "letter",
                            "brief",
                            "skriuwen"
                        ],
                        "io": [
                            "litero"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00edtik",
                            "l\u00edham",
                            "s\u00falat"
                        ],
                        "zu": [
                            "incwadi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lettre": [
                    "Singulier"
                ],
                "lettres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "leuc\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leuk\u00e4mie"
                        ],
                        "en": [
                            "leukemia"
                        ],
                        "fi": [
                            "leukemia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03b9\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "leucemia"
                        ],
                        "nl": [
                            "leukemie"
                        ],
                        "pt": [
                            "leucemia"
                        ],
                        "ro": [
                            "leucemie"
                        ],
                        "cs": [
                            "leukemie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leuc\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "leuc\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "leucisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leuzismus"
                        ],
                        "en": [
                            "leucism"
                        ],
                        "es": [
                            "leucismo"
                        ],
                        "it": [
                            "leucismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "leucisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leucisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "leucismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "leucocyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leukozyt"
                        ],
                        "en": [
                            "leucocyte",
                            "leukocyte",
                            "white blood cell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u8840\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\ud608\uad6c"
                        ],
                        "es": [
                            "leucocito"
                        ],
                        "eo": [
                            "le\u016dkocito"
                        ],
                        "gl": [
                            "leucocito"
                        ],
                        "it": [
                            "leucocito",
                            "leucocita",
                            "globulo bianco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u8840\u7403"
                        ],
                        "sv": [
                            "leukocyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leucocyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "leucocytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "leucodystrophie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leukodystrophie"
                        ],
                        "en": [
                            "leukodystrophy"
                        ],
                        "es": [
                            "leucodistrofia"
                        ],
                        "it": [
                            "leucodistrofia"
                        ],
                        "nl": [
                            "leukodystrofie"
                        ],
                        "pl": [
                            "leukodystrofie"
                        ],
                        "pt": [
                            "leucodistrofia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leucodystrophie": [
                    "Singulier"
                ],
                "leucodystrophies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "leur": [
        {
            "type": "Adjectif possessif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haar",
                            "hulle",
                            "sy",
                            "hulle"
                        ],
                        "de": [
                            "ihr",
                            "sein"
                        ],
                        "en": [
                            "their"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "seu",
                            "seva",
                            "seua",
                            "llur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed6\u4eec\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "sin",
                            "sit"
                        ],
                        "es": [
                            "suyo",
                            "suya"
                        ],
                        "eo": [
                            "sia",
                            "ilia"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "nsa",
                            "ns\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "syn"
                        ],
                        "hu": [
                            "uk",
                            "\u00fck"
                        ],
                        "io": [
                            "lia"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1593\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "sinn"
                        ],
                        "it": [
                            "loro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3",
                            "\u044b",
                            "\u0456",
                            "\u0441\u044b",
                            "\u0441\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "eorum",
                            "earum",
                            "illorum",
                            "illarum"
                        ],
                        "nl": [
                            "haar",
                            "hun",
                            "zijn",
                            "heur",
                            "n",
                            "r",
                            "r",
                            "haar",
                            "hun",
                            "hunne"
                        ],
                        "oc": [
                            "lor",
                            "lur"
                        ],
                        "pl": [
                            "sw\u00f3j",
                            "swoje",
                            "swoja",
                            "swe",
                            "ich"
                        ],
                        "pt": [
                            "delas",
                            "deles"
                        ],
                        "ro": [
                            "lor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "sin",
                            "sitt"
                        ],
                        "sw": [
                            "ao"
                        ],
                        "cs": [
                            "jejich"
                        ],
                        "zu": [
                            "bo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leur": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "leurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "them"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed6\u4eec"
                        ],
                        "es": [
                            "le"
                        ],
                        "la": [
                            "eis",
                            "iis"
                        ],
                        "nl": [
                            "hen"
                        ],
                        "ro": [
                            "le"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "leur": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "leurre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6der"
                        ],
                        "en": [
                            "lure",
                            "decoy"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquer",
                            "cimbell"
                        ],
                        "da": [
                            "lokkemad",
                            "bedrag"
                        ],
                        "es": [
                            "cebo",
                            "enga\u00f1ifa",
                            "se\u00f1uelo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ilus\u00e3o",
                            "isca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "leurre": [
                    "Singulier"
                ],
                "leurres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "lev": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lew"
                        ],
                        "en": [
                            "lev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "lev"
                        ],
                        "hr": [
                            "lev"
                        ],
                        "da": [
                            "lev"
                        ],
                        "es": [
                            "liev"
                        ],
                        "eo": [
                            "levo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lev"
                        ],
                        "hu": [
                            "leva"
                        ],
                        "it": [
                            "lev"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30d5"
                        ],
                        "nl": [
                            "lev"
                        ],
                        "pl": [
                            "lew"
                        ],
                        "pt": [
                            "lev"
                        ],
                        "ro": [
                            "lev"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0432"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "lev"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "lev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lev": [
                    "Singulier"
                ],
                "levs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "levain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sauerteig"
                        ],
                        "en": [
                            "leavening",
                            "poolish",
                            "leaven"
                        ],
                        "br": [
                            "goell"
                        ],
                        "ca": [
                            "llevat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9175\u6bcd"
                        ],
                        "co": [
                            "ruime",
                            "l\u00e8vitu"
                        ],
                        "es": [
                            "masa madre"
                        ],
                        "eo": [
                            "fermentilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9175\u6bcd",
                            "\u30d1\u30f3\u7a2e",
                            "\u81a8\u5f35\u5264"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u044b\u0442\u049b\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuurdeeg",
                            "gist"
                        ],
                        "oc": [
                            "levam"
                        ],
                        "wa": [
                            "lewin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "levain": [
                    "Singulier"
                ],
                "levains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "L\u00e9vantine": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Livinenthal",
                            "Leventina"
                        ],
                        "en": [
                            "Leventina"
                        ],
                        "ca": [
                            "Leventina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d1\u05e0\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "Leventina"
                        ],
                        "la": [
                            "Lebentina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Leventina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "Leventina"
                        ],
                        "vec": [
                            "Leventina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e8ve-t\u00f4t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fr\u00fchaufsteherin",
                            "Fr\u00fchaufsteher"
                        ],
                        "en": [
                            "early riser",
                            "early bird"
                        ],
                        "ca": [
                            "matinador"
                        ],
                        "es": [
                            "madrugador"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamuvirkku"
                        ],
                        "sk": [
                            "rann\u00e9 vt\u00e1\u010da"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "lever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire qu\u2019une chose soit plus haute\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erheben",
                            "emporheben"
                        ],
                        "en": [
                            "raise",
                            "rise",
                            "lift",
                            "elevate",
                            "lift up"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaiki"
                        ],
                        "ca": [
                            "al\u00e7ar",
                            "enlaire",
                            "enlairar",
                            "aixecar",
                            "elevar"
                        ],
                        "es": [
                            "alzar",
                            "levantar",
                            "elevar"
                        ],
                        "fi": [
                            "nostaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03b5\u03af\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mengangkat"
                        ],
                        "it": [
                            "levare",
                            "alzare"
                        ],
                        "la": [
                            "levo"
                        ],
                        "oc": [
                            "levar",
                            "au\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "elevar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lyfta",
                            "upplyfta",
                            "h\u00f6ja"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuinua"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvednout",
                            "zvedat",
                            "zdvihat",
                            "r\u016fst"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Redresser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "raise up"
                        ],
                        "es": [
                            "levantar"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprichten"
                        ],
                        "sv": [
                            "upplyfta"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuinua"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fermenter.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to rise"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta",
                            "nousta"
                        ],
                        "id": [
                            "memuai"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dresser, se mettre debout sur ses pieds.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufstehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to get up",
                            "stand up",
                            "arise",
                            "rise up",
                            "rise"
                        ],
                        "es": [
                            "alzar",
                            "levantar",
                            "erguir"
                        ],
                        "la": [
                            "surg\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstaan"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuondoka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sortir du lit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufstehen"
                        ],
                        "en": [
                            "get up"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalkmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "optrek"
                        ],
                        "de": [
                            "aufstehen",
                            "heben",
                            "aufheben",
                            "erheben",
                            "z\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "wake",
                            "lever",
                            "heave",
                            "hoist"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8fte"
                        ],
                        "eo": [
                            "levi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lyfta",
                            "hevja",
                            "reisa"
                        ],
                        "fy": [
                            "heffe"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0rdaich",
                            "tog"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "felkel"
                        ],
                        "id": [
                            "angkat",
                            "mengangkat",
                            "menaikkan",
                            "bangkit",
                            "bangun"
                        ],
                        "is": [
                            "hefja",
                            "lyfta",
                            "reisa"
                        ],
                        "it": [
                            "alzarsi",
                            "alzare"
                        ],
                        "ku": [
                            "rab\u00fbn",
                            "hilatin"
                        ],
                        "nl": [
                            "beuren",
                            "heffen",
                            "ophalen",
                            "oprichten",
                            "tillen",
                            "verheffen"
                        ],
                        "sv": [
                            "hissa",
                            "upphisa",
                            "upph\u00e4va",
                            "upph\u00f6ja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e9viathan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leviathan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "leviat\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "levjatano"
                        ],
                        "it": [
                            "leviatano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30f4\u30a3\u30a2\u30bf\u30f3",
                            "\u30ea\u30f4\u30a1\u30a4\u30a2\u30b5\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0432\u0438\u0430\u0444\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9viathan": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9viathans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "levier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hebel",
                            "Winde",
                            "Schalthebel"
                        ],
                        "en": [
                            "lever"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062a\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "palanca",
                            "al\u00e7aprem"
                        ],
                        "co": [
                            "leva"
                        ],
                        "es": [
                            "palanca"
                        ],
                        "eo": [
                            "levilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c7\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "levero"
                        ],
                        "it": [
                            "leva"
                        ],
                        "nl": [
                            "hefboom",
                            "koevoet",
                            "spaak",
                            "zwengel"
                        ],
                        "oc": [
                            "al\u00fas",
                            "perpal",
                            "palf\u00e8rre",
                            "agre"
                        ],
                        "pt": [
                            "alavanca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0447\u0430\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1ka",
                            "zved\u00e1k",
                            "hever"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "levier": [
                    "Singulier"
                ],
                "leviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9vite": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre de ma tribu de L\u00e9vi",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "levita"
                        ],
                        "en": [
                            "Levite"
                        ],
                        "eu": [
                            "lebitar"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9vita"
                        ],
                        "nl": [
                            "Leviet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9vite": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9vites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9viter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "levitate"
                        ],
                        "es": [
                            "levitar"
                        ],
                        "it": [
                            "levitare"
                        ],
                        "pt": [
                            "levitar"
                        ],
                        "cs": [
                            "levitovat",
                            "vzn\u00e1\u0161et"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "l\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie ext\u00e9rieure et charnue qui borde la bouche. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "buz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Lippe"
                        ],
                        "en": [
                            "lip"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezpain"
                        ],
                        "ca": [
                            "llavi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc785\uc220"
                        ],
                        "co": [
                            "labra"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6be"
                        ],
                        "es": [
                            "labio"
                        ],
                        "eo": [
                            "lipo"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f8rr"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuli"
                        ],
                        "fy": [
                            "lippe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03af\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ajak"
                        ],
                        "io": [
                            "labio"
                        ],
                        "id": [
                            "bibir"
                        ],
                        "ia": [
                            "labio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1472\u1483\u146d\u1555\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "labbro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u3061\u3073\u308b",
                            "\u5507"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "labea",
                            "labia",
                            "labium",
                            "labrum"
                        ],
                        "ln": [
                            "eb\u025bb\u00fa",
                            "lob\u025bb\u00fa",
                            "mb\u025bb\u00fa"
                        ],
                        "ms": [
                            "bibir"
                        ],
                        "mg": [
                            "molotra"
                        ],
                        "mt": [
                            "xoffa"
                        ],
                        "nl": [
                            "lip"
                        ],
                        "no": [
                            "leppe"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2t"
                        ],
                        "pl": [
                            "usta",
                            "warga",
                            "wargi"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e1bio"
                        ],
                        "ro": [
                            "buz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "usna"
                        ],
                        "sk": [
                            "pysk"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4pp"
                        ],
                        "tl": [
                            "lab\u00ec"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "dudak"
                        ],
                        "tk": [
                            "dodak"
                        ],
                        "zu": [
                            "udebe",
                            "uludebe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e8vres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "levreau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lepurush"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00e4schen",
                            "H\u00e4slein"
                        ],
                        "en": [
                            "leveret"
                        ],
                        "eu": [
                            "erbikume"
                        ],
                        "br": [
                            "gadig",
                            "had"
                        ],
                        "ca": [
                            "llebret\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "harekilling"
                        ],
                        "es": [
                            "lebrato",
                            "liebrecilla"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4niksenpoika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "leprotto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0436\u0435\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "za\u0137\u0113ns"
                        ],
                        "nl": [
                            "haasje"
                        ],
                        "oc": [
                            "lebraut"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaj\u0105czek"
                        ],
                        "pt": [
                            "lebroto"
                        ],
                        "ro": [
                            "iepura\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0439\u0447\u043e\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "harunge",
                            "harpalt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "levreau": [
                    "Singulier"
                ],
                "levreaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "levrette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Position sexuelle\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fcndchenstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "doggy style"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540e\u80cc\u4f53\u4f4d"
                        ],
                        "da": [
                            "hundestilling"
                        ],
                        "es": [
                            "de perrito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kankropozicio"
                        ],
                        "fi": [
                            "asento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c3\u03c9\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03b7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "it": [
                            "pecorina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c\u80cc\u4f4d",
                            "\u30d0\u30c3\u30af"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161uniuko poza"
                        ],
                        "nl": [
                            "hondjeshouding"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0430 \u0440\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hundst\u00e4llningen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "levrette": [
                    "Singulier"
                ],
                "levrettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "l\u00e9vrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windhund"
                        ],
                        "en": [
                            "sighthound",
                            "greyhound"
                        ],
                        "eu": [
                            "txakur"
                        ],
                        "br": [
                            "levran"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7070\u72d7"
                        ],
                        "da": [
                            "mynde"
                        ],
                        "es": [
                            "lebrel"
                        ],
                        "eo": [
                            "leporhundo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ag\u00e1r"
                        ],
                        "ia": [
                            "leporario"
                        ],
                        "it": [
                            "levriero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0437\u044b"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0440\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "windhond"
                        ],
                        "no": [
                            "mynder",
                            "mynde"
                        ],
                        "pl": [
                            "chart"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e9brel"
                        ],
                        "ro": [
                            "ogar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0437\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0438",
                            "\u0431\u043e\u0440\u0437\u0430\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "chrt"
                        ],
                        "sl": [
                            "hrt"
                        ],
                        "cs": [
                            "chrt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "l\u00e9vrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "l\u00e9vriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}