{
    "macram\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makramee"
                        ],
                        "en": [
                            "macram\u00e9",
                            "macrame"
                        ],
                        "es": [
                            "macram\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "makramo"
                        ],
                        "fi": [
                            "makramee"
                        ],
                        "it": [
                            "macram\u00e8"
                        ],
                        "nl": [
                            "macram\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "makrama"
                        ],
                        "pt": [
                            "macram\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0440\u0430\u043c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macram\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "macram\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macreuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Melanitta"
                        ],
                        "en": [
                            "scoter",
                            "scooter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "duanenn"
                        ],
                        "es": [
                            "negr\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "folaghe"
                        ],
                        "nl": [
                            "eend"
                        ],
                        "oc": [
                            "negrassa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macreuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "macreuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macrobiotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me philosophique (synonyme de macrobiotique)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makrobiotik"
                        ],
                        "en": [
                            "macrobiotics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0643\u0631\u0648\u0628\u0627\u064a\u0648\u062a\u064a\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "macrobi\u00f2tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u957f\u5bff\u6cd5",
                            "\u7d20\u98df"
                        ],
                        "hr": [
                            "makrobiotika"
                        ],
                        "es": [
                            "macrobi\u00f3tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "makrobiotiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "makrobioottinen ruokavalio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e7\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05d5\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "makrobiotikus t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "macrobiotica"
                        ],
                        "nl": [
                            "macrobiotiek"
                        ],
                        "pl": [
                            "makrobiotyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "macrobi\u00f3tica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "makrobiotika"
                        ],
                        "sl": [
                            "makrobiotika"
                        ],
                        "sv": [
                            "makrobiotik"
                        ],
                        "cs": [
                            "makrobiotika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macrobiotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "macrobiotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macrocosme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makrokosmos"
                        ],
                        "en": [
                            "macrocosm"
                        ],
                        "es": [
                            "macrocosmos"
                        ],
                        "it": [
                            "macrocosmo"
                        ],
                        "pt": [
                            "macrocosmo"
                        ],
                        "sv": [
                            "makrokosmos",
                            "makrokosm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macrocosme": [
                    "Singulier"
                ],
                "macrocosmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macrolangue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makrosprache"
                        ],
                        "en": [
                            "macrolanguage"
                        ],
                        "hr": [
                            "makrojezik"
                        ],
                        "es": [
                            "macrolengua"
                        ],
                        "eo": [
                            "makrolingvo"
                        ],
                        "hu": [
                            "makronyelv"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua"
                        ],
                        "lt": [
                            "makro kalbos"
                        ],
                        "gv": [
                            "hengey",
                            "macrohengey"
                        ],
                        "nl": [
                            "macrotaal"
                        ],
                        "no": [
                            "makrospr\u00e5k"
                        ],
                        "pl": [
                            "makroj\u0119zyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macrolangue": [
                    "Singulier"
                ],
                "macrolangues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "makron"
                        ],
                        "de": [
                            "Makron"
                        ],
                        "en": [
                            "macron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0631\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "makron"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0cron"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u957f\u97f3\u7b26\u53f7",
                            "\u957f\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "da": [
                            "macron"
                        ],
                        "es": [
                            "macr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "makrono"
                        ],
                        "fi": [
                            "pituusmerkki"
                        ],
                        "it": [
                            "macron"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30af\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "macron"
                        ],
                        "lv": [
                            "garumz\u012bme"
                        ],
                        "lt": [
                            "br\u016bk\u0161nelis"
                        ],
                        "nl": [
                            "macron"
                        ],
                        "no": [
                            "makron"
                        ],
                        "pl": [
                            "makron"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1cron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "makron"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodorovn\u00e1 \u010d\u00e1rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macron": [
                    "Singulier"
                ],
                "macrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macrophotographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makrofotografie"
                        ],
                        "en": [
                            "macro photography"
                        ],
                        "da": [
                            "makrofotografi"
                        ],
                        "es": [
                            "macrofotograf\u00eda",
                            "fotomacrograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "macrofotografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "macrofotografie"
                        ],
                        "pl": [
                            "makrofotografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "macrofotografia"
                        ],
                        "sv": [
                            "makrofotografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "makrofotografie"
                        ],
                        "tr": [
                            "makro foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macrophotographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "macrophotographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macroscopique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "makroskopisch"
                        ],
                        "en": [
                            "macroscopic"
                        ],
                        "ca": [
                            "macrosc\u00f2pic",
                            "macrosc\u00f2pica"
                        ],
                        "es": [
                            "macrosc\u00f3pico"
                        ],
                        "it": [
                            "macroscopico"
                        ],
                        "sv": [
                            "makroskopisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "makroskopick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macroscopique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "macroscopiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "macrotypographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "macrotypography"
                        ],
                        "ca": [
                            "macrotipografia"
                        ],
                        "es": [
                            "macrotipograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "macrotipografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "macrotipograf\u00eda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "macrotypographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "macrotypographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "macumba": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Macumba",
                            "Makumba"
                        ],
                        "en": [
                            "macumba"
                        ],
                        "ca": [
                            "macumba"
                        ],
                        "es": [
                            "macumba"
                        ],
                        "eo": [
                            "makumbo"
                        ],
                        "it": [
                            "macumba"
                        ],
                        "pl": [
                            "makumba"
                        ],
                        "pt": [
                            "macumba"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0443\u043c\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "macumba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "madame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zonj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Frau"
                        ],
                        "en": [
                            "madam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\ufeb3\ufef4\ufeaa\u06c3"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u056b\u056f\u056b\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430\u0440\u044b\u043d\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "itron"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592b\u4eba",
                            "\u592a\u592a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc778"
                        ],
                        "kw": [
                            "mestres"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1ora"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinjorino"
                        ],
                        "fi": [
                            "rouva"
                        ],
                        "gd": [
                            "bean"
                        ],
                        "ga": [
                            "bean"
                        ],
                        "cy": [
                            "bonesig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d1\u10d0\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00farn\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "siorino"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "signora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a66\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "kundze"
                        ],
                        "lt": [
                            "ponia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Madamm"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0453\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "sinjura"
                        ],
                        "nl": [
                            "mevrouw"
                        ],
                        "no": [
                            "frue"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00f2na"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0646\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "pani"
                        ],
                        "pt": [
                            "senhora"
                        ],
                        "ro": [
                            "doamna",
                            "jup\u00e2neas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pani"
                        ],
                        "sl": [
                            "gospa"
                        ],
                        "cs": [
                            "pan\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "han\u0131m"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0456"
                        ],
                        "wo": [
                            "soxna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "madame": [
                    "Singulier"
                ],
                "madames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Madame": [
        {
            "type": "Pronom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zonj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Frau",
                            "Meine Frau",
                            "Meine Dame"
                        ],
                        "en": [
                            "Madam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u056b\u056f\u056b\u0576"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592b\u4eba",
                            "\u592a\u592a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "Se\u00f1ora"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinjorino"
                        ],
                        "fi": [
                            "rouva"
                        ],
                        "gd": [
                            "bean"
                        ],
                        "ga": [
                            "bean"
                        ],
                        "cy": [
                            "bonesig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d1\u10d0\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d1\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00farn\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "siorino"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "Signora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u53f2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u043d\u044b\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "kundze"
                        ],
                        "lt": [
                            "ponia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Madamm"
                        ],
                        "nl": [
                            "mevrouw"
                        ],
                        "no": [
                            "frue"
                        ],
                        "oc": [
                            "D\u00f2na",
                            "Madama"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0646\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "pani"
                        ],
                        "pt": [
                            "Senhora"
                        ],
                        "ro": [
                            "doamna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pani"
                        ],
                        "sl": [
                            "gospa"
                        ],
                        "cs": [
                            "pan\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "han\u0131m"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Madame": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mesdames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Madeleine": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magdalena"
                        ],
                        "en": [
                            "Magdalene"
                        ],
                        "eu": [
                            "Maialen"
                        ],
                        "es": [
                            "Magdalena"
                        ],
                        "fi": [
                            "Matleena"
                        ],
                        "hu": [
                            "Magdolna"
                        ],
                        "it": [
                            "Maddalena"
                        ],
                        "pl": [
                            "Magdalena"
                        ],
                        "cs": [
                            "Magdal\u00e9na"
                        ],
                        "wa": [
                            "Madlinne"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mademoiselle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zonjush\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Fr\u00e4ulein"
                        ],
                        "en": [
                            "miss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\ufee7\ufeb4\ufeea"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0580\u056b\u057a\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u045e\u0447\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "gospo\u0111ica"
                        ],
                        "br": [
                            "dimezell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u59d0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uac00\uc528"
                        ],
                        "kw": [
                            "mestres",
                            "demesell"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8ken"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1orita"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016dlino"
                        ],
                        "et": [
                            "preili"
                        ],
                        "fi": [
                            "neiti"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhaighdeann"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3gbhean"
                        ],
                        "cy": [
                            "bonesig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03af\u03c2",
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05dc\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kisasszony"
                        ],
                        "io": [
                            "damzelo"
                        ],
                        "id": [
                            "nona"
                        ],
                        "is": [
                            "ungfr\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "signorina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u5b22\u3055\u3093"
                        ],
                        "lv": [
                            "jaunkundze"
                        ],
                        "lt": [
                            "panel\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Joffer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0453\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "sinjurina"
                        ],
                        "gv": [
                            "cronnaghey"
                        ],
                        "nl": [
                            "mejuffrouw"
                        ],
                        "no": [
                            "fr\u00f8ken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "panna"
                        ],
                        "pt": [
                            "senhorita"
                        ],
                        "ro": [
                            "domni\u0219oar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u090b"
                        ],
                        "sk": [
                            "gospodi\u010dna"
                        ],
                        "sl": [
                            "sle\u010dna"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6ken",
                            "mamsell"
                        ],
                        "sw": [
                            "bibi"
                        ],
                        "cs": [
                            "sle\u010dna",
                            "d\u011bv\u010de"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec3u th\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mademoiselle": [
                    "Singulier"
                ],
                "mesdemoiselles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mademoiselle": [
        {
            "type": "Pronom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre que l\u2019on donne aux jeunes filles ou aux jeunes femmes c\u00e9libataires",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zonjush\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Fr\u00e4ulein"
                        ],
                        "en": [
                            "Miss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0633\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580\u056b\u0578\u0580\u0564"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u045e\u0447\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "gospo\u0111ica"
                        ],
                        "br": [
                            "ma dimezell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u59d0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uac00\uc528"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8ken"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1orita"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016dlino"
                        ],
                        "et": [
                            "preili"
                        ],
                        "fi": [
                            "neiti"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhaighdeann"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3gbhean"
                        ],
                        "cy": [
                            "bonesig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03af\u03c2",
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05dc\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kisasszony"
                        ],
                        "io": [
                            "damzelo"
                        ],
                        "id": [
                            "nona"
                        ],
                        "is": [
                            "ungfr\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "signorina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u5b22\u3055\u3093",
                            "\u304a\u5b22\u3061\u3083\u3093"
                        ],
                        "lv": [
                            "jaunkundze"
                        ],
                        "lt": [
                            "panel\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Joffer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0453\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "cronnaghey"
                        ],
                        "nl": [
                            "mejuffrouw"
                        ],
                        "no": [
                            "fr\u00f8ken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "panna"
                        ],
                        "pt": [
                            "senhorita"
                        ],
                        "ro": [
                            "domni\u0219oar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u090b"
                        ],
                        "sk": [
                            "sle\u010dna"
                        ],
                        "sl": [
                            "gospodi\u010dna"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6ken"
                        ],
                        "sw": [
                            "bibi"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec3u th\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mademoiselle": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mesdemoiselles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "madr\u00e9pore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Madrepora"
                        ],
                        "de": [
                            "Madrepore",
                            "Steinkoralle"
                        ],
                        "en": [
                            "madrepore"
                        ],
                        "br": [
                            "madrepor"
                        ],
                        "es": [
                            "madr\u00e9spora"
                        ],
                        "it": [
                            "madrepora"
                        ],
                        "oc": [
                            "madrep\u00f2ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "madr\u00e9pore": [
                    "Singulier"
                ],
                "madr\u00e9pores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "madrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poutre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beam"
                        ],
                        "co": [
                            "tavulone"
                        ],
                        "es": [
                            "madero"
                        ],
                        "hu": [
                            "vastag deszka"
                        ],
                        "io": [
                            "plankego"
                        ],
                        "id": [
                            "balok"
                        ],
                        "nl": [
                            "balk",
                            "dikke plank"
                        ],
                        "oc": [
                            "esparrat",
                            "esparr\u00e0s",
                            "postassa",
                            "madi\u00e8r"
                        ],
                        "ro": [
                            "grind\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "madrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "madriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "madrigal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Madrigal"
                        ],
                        "en": [
                            "madrigal"
                        ],
                        "es": [
                            "madrigal"
                        ],
                        "gl": [
                            "madrigal"
                        ],
                        "it": [
                            "madrigale"
                        ],
                        "sk": [
                            "madrigal"
                        ],
                        "cs": [
                            "madrigal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "madrigal": [
                    "Singulier"
                ],
                "madrigaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "madril\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Madrider",
                            "madridisch",
                            "madrilenisch"
                        ],
                        "es": [
                            "madrile\u00f1o"
                        ],
                        "gl": [
                            "madrile\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "madrileno"
                        ],
                        "pt": [
                            "madrileno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "madril\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "madril\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Madril\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Madrider",
                            "Madrilene",
                            "Madrilenin"
                        ],
                        "en": [
                            "Madrilenian"
                        ],
                        "ca": [
                            "madrileny"
                        ],
                        "da": [
                            "madrilener"
                        ],
                        "es": [
                            "madrile\u00f1o",
                            "madrile\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "madridano",
                            "madridanino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Madrileen"
                        ],
                        "oc": [
                            "madrilenc",
                            "madridenc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Madril\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Madril\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maestro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maestro"
                        ],
                        "en": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestre"
                        ],
                        "es": [
                            "maestro"
                        ],
                        "io": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ia": [
                            "maestro"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "nl": [
                            "maestro"
                        ],
                        "pt": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ro": [
                            "maestru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maestro": [
                    "Singulier"
                ],
                "maestros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mafia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mafia"
                        ],
                        "en": [
                            "Mafia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0641\u064a\u0627"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "eo": [
                            "mafio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "maffia"
                        ],
                        "it": [
                            "mafia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30d5\u30a3\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "maffia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0641\u064a\u0627"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mafia": [
                    "Singulier"
                ],
                "mafias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mafieux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mafioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mafiano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c6\u03b9\u03cc\u03b6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mafioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mafioso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mafioso"
                        ],
                        "en": [
                            "Mafioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mafiano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c6\u03b9\u03cc\u03b6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mafioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0444\u0438\u043e\u0437\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mafioso": [
                    "Singulier"
                ],
                "mafiosos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magasin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Logistique) Entrep\u00f4t, d\u00e9p\u00f4t, r\u00e9serve.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magazin",
                            "Vorratskammer"
                        ],
                        "en": [
                            "store",
                            "warehouse"
                        ],
                        "nl": [
                            "pakhuis",
                            "magazijn",
                            "opslagruimte"
                        ],
                        "pt": [
                            "armaz\u00e9m"
                        ],
                        "cs": [
                            "sklad"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Commerce) Boutique.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "winkel"
                        ],
                        "sq": [
                            "dyqan"
                        ],
                        "de": [
                            "Laden",
                            "Gesch\u00e4ft",
                            "Kramladen"
                        ],
                        "en": [
                            "store",
                            "shop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0643\u0627\u0646",
                            "\u0645\u062a\u062c\u0631",
                            "\u0645\u062d\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569"
                        ],
                        "az": [
                            "ma\u011faza"
                        ],
                        "eu": [
                            "denda",
                            "saltoki",
                            "saltegi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "botiga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5546\u5e97"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uac8c",
                            "\uc0c1\uc810"
                        ],
                        "hr": [
                            "butik",
                            "du\u0107an"
                        ],
                        "da": [
                            "butik"
                        ],
                        "es": [
                            "tienda"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendejo",
                            "butiko"
                        ],
                        "et": [
                            "pood"
                        ],
                        "fi": [
                            "myym\u00e4l\u00e4",
                            "kauppa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e6\u10d0\u10d6\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b1\u03b6\u03af"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolt",
                            "butik",
                            "\u00fczlet"
                        ],
                        "io": [
                            "magazino"
                        ],
                        "id": [
                            "toko"
                        ],
                        "it": [
                            "negozio",
                            "bottega"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e97",
                            "\u5546\u5e97"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04af\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "veikals"
                        ],
                        "lt": [
                            "parduotuv\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Buttek",
                            "Gesch\u00e4ft"
                        ],
                        "ms": [
                            "toko"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u044d\u043b\u0433\u04af\u04af\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaak",
                            "winkel",
                            "boetiek"
                        ],
                        "no": [
                            "butikk",
                            "forretning"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "sklep",
                            "sk\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "loja",
                            "venda"
                        ],
                        "ro": [
                            "magazin",
                            "pr\u0103v\u0103lie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u045b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "obchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "trgovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "magasin",
                            "aff\u00e4r",
                            "butik",
                            "handelsbod"
                        ],
                        "sw": [
                            "duka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1m",
                            "butik"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fckk\u00e2n"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "handil",
                            "s\u00f8lub\u00fa\u00f0",
                            "kramb\u00fa\u00f0",
                            "b\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "winkel"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00f9th"
                        ],
                        "ga": [
                            "siopa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1405\u1555\u1550\u1555\u1483"
                        ],
                        "mg": [
                            "Mangazay"
                        ],
                        "oc": [
                            "botiga",
                            "magazin"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magasin": [
                    "Singulier"
                ],
                "magasins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magazine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Publication p\u00e9riodique, g\u00e9n\u00e9ralement illustr\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitschrift",
                            "Illustrierte"
                        ],
                        "en": [
                            "magazine"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a1\uc9c0"
                        ],
                        "es": [
                            "revista"
                        ],
                        "eo": [
                            "revuo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikakauslehti",
                            "kuvalehti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "magazino"
                        ],
                        "id": [
                            "majalah"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u14d5\u14ab\u1490\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "rivista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96d1\u8a8c"
                        ],
                        "pt": [
                            "magazine",
                            "revista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "magasin"
                        ],
                        "cs": [
                            "magaz\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "dergi"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea1p ch\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magazine": [
                    "Singulier"
                ],
                "magazines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magellanique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "magellanich"
                        ],
                        "en": [
                            "Magellanic"
                        ],
                        "es": [
                            "magall\u00e1nico"
                        ],
                        "it": [
                            "magellanico"
                        ],
                        "mg": [
                            "magellanika"
                        ],
                        "cs": [
                            "magell\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magellanique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "magellaniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "magenta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magenta"
                        ],
                        "en": [
                            "magenta"
                        ],
                        "ca": [
                            "magenta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d0b\u7ea2\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc820\ud0c0"
                        ],
                        "es": [
                            "magenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u011dento",
                            "fuksino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30bc\u30f3\u30bf"
                        ],
                        "pt": [
                            "magenta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maghr\u00e9bin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "maghrebinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Maghrebi"
                        ],
                        "es": [
                            "magreb\u00edes",
                            "magreb\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "magrebino",
                            "magrebina"
                        ],
                        "pl": [
                            "maghrebski",
                            "maghrebskie",
                            "maghrebska",
                            "maghrebscy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maghr\u00e9bin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "maghr\u00e9bins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "maghr\u00e9bine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "maghr\u00e9bines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "magicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui pratique la magie, voir aussi sorcier (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauberer"
                        ],
                        "en": [
                            "wizard"
                        ],
                        "br": [
                            "hudour",
                            "strobineller"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ubc95\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "magier"
                        ],
                        "es": [
                            "mago"
                        ],
                        "eo": [
                            "magiisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044",
                            "\u9b54\u8853\u5e2b"
                        ],
                        "nl": [
                            "tovenaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "mago",
                            "mago"
                        ],
                        "ro": [
                            "magician"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchawi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010darod\u011bj"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prestigiditateur, illusionniste (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magician"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc220\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "tryllekunstner"
                        ],
                        "io": [
                            "magiisto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u54c1\u5e2b",
                            "\u30de\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1gico",
                            "m\u00e1gico"
                        ],
                        "ro": [
                            "magician"
                        ],
                        "cs": [
                            "kouzeln\u00edk",
                            "eskamot\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "magiciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magicienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauberin"
                        ],
                        "en": [
                            "magician",
                            "magicianess"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0gica"
                        ],
                        "es": [
                            "maga"
                        ],
                        "eo": [
                            "magiistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mago"
                        ],
                        "nl": [
                            "tovenares"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magicienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "magiciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "magjia"
                        ],
                        "de": [
                            "Magie",
                            "Zauber"
                        ],
                        "en": [
                            "magic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062d\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0563\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "magia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "hud",
                            "strobinellerezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0gia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u672f",
                            "\u9b54\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\uc220"
                        ],
                        "kw": [
                            "hud"
                        ],
                        "hr": [
                            "magija",
                            "\u010darolija"
                        ],
                        "da": [
                            "magi"
                        ],
                        "es": [
                            "magia"
                        ],
                        "eo": [
                            "magio"
                        ],
                        "et": [
                            "maagia"
                        ],
                        "fo": [
                            "gandur"
                        ],
                        "fi": [
                            "taikuus",
                            "magia"
                        ],
                        "fy": [
                            "magy"
                        ],
                        "cy": [
                            "hud"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d2\u10d8\u10d0",
                            "\u10d2\u10e0\u10eb\u10dc\u10d4\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10db\u10d8\u10e1\u10dc\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d9\u05e9\u05d5\u05e3",
                            "\u05e7\u05e1\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "var\u00e1zslat",
                            "var\u00e1zs"
                        ],
                        "io": [
                            "magio"
                        ],
                        "id": [
                            "sihir"
                        ],
                        "is": [
                            "galdur"
                        ],
                        "it": [
                            "magia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b54\u8853",
                            "\u9b54\u6cd5"
                        ],
                        "la": [
                            "magia",
                            "magice"
                        ],
                        "lv": [
                            "ma\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "magija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Magie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sihir"
                        ],
                        "nl": [
                            "magie",
                            "toverkunst"
                        ],
                        "no": [
                            "magi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0627\u062f\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "magia"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1gica",
                            "magia"
                        ],
                        "ro": [
                            "magie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043c\u0430\u0433\u0438\u044f",
                            "\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u00fazlo",
                            "m\u00e1gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "magija"
                        ],
                        "sv": [
                            "magi"
                        ],
                        "tl": [
                            "mahika"
                        ],
                        "cs": [
                            "kouzlo",
                            "magie"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fc",
                            "sihir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vo": [
                            "magiv"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e9\u05d5\u05e3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magie": [
                    "Singulier"
                ],
                "magies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "magisch"
                        ],
                        "en": [
                            "magic",
                            "magical"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1gico"
                        ],
                        "it": [
                            "magico"
                        ],
                        "nl": [
                            "magisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "magiczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "magisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "magiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "magist\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magister"
                        ],
                        "en": [
                            "magister"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u5bfc\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ubc95\ud559\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "magister"
                        ],
                        "it": [
                            "magistro"
                        ],
                        "pt": [
                            "mag\u00edster"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magist\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "magist\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magistrat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Officier civil rev\u00eatu d\u2019une autorit\u00e9 administrative",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stadtr\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "chief magistrate"
                        ],
                        "fi": [
                            "maistraatti"
                        ],
                        "oc": [
                            "magistrat"
                        ],
                        "pt": [
                            "magistrado"
                        ],
                        "ro": [
                            "magistrat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Juge",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magistrate"
                        ],
                        "es": [
                            "magistrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "magistrato"
                        ],
                        "et": [
                            "magistraat"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00e0illidh"
                        ],
                        "it": [
                            "magistrato"
                        ],
                        "la": [
                            "magistratus"
                        ],
                        "oc": [
                            "magistrat"
                        ],
                        "pt": [
                            "magistrado"
                        ],
                        "ro": [
                            "magistrat"
                        ],
                        "sv": [
                            "magistrat"
                        ],
                        "sw": [
                            "hakimu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magistrat": [
                    "Singulier"
                ],
                "magistrats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magistrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Juge",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magistrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "magistrada"
                        ],
                        "es": [
                            "magistrada"
                        ],
                        "eo": [
                            "magistratino"
                        ],
                        "it": [
                            "magistrata"
                        ],
                        "pt": [
                            "magistrada"
                        ],
                        "ro": [
                            "magistrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magistrate": [
                    "Singulier"
                ],
                "magistrates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magistrature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dignit\u00e9 de magistrat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jury"
                        ],
                        "en": [
                            "magistracy",
                            "judiciary"
                        ],
                        "es": [
                            "juzgado",
                            "magistratura"
                        ],
                        "eo": [
                            "ju\u011distaro"
                        ],
                        "io": [
                            "judiciistaro"
                        ],
                        "it": [
                            "magistratura"
                        ],
                        "nl": [
                            "balie",
                            "gerecht",
                            "rechtbank",
                            "vierschaar",
                            "rechterlijke macht"
                        ],
                        "pt": [
                            "magistratura"
                        ],
                        "ro": [
                            "magistratur\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magistrature": [
                    "Singulier"
                ],
                "magistratures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magistrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magistrix"
                        ],
                        "en": [
                            "magistrix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u9b54\u5bfc\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ubc95\ud559\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "magistrix"
                        ],
                        "it": [
                            "magistra"
                        ],
                        "pt": [
                            "magistra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magistrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "magistrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "roche en fusion",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "magma"
                        ],
                        "de": [
                            "Magma"
                        ],
                        "en": [
                            "magma"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0647\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043c\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "magma"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "magma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ca9\u6f3f"
                        ],
                        "es": [
                            "magma"
                        ],
                        "eo": [
                            "magmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "magma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "magma"
                        ],
                        "it": [
                            "magma"
                        ],
                        "lv": [
                            "magma"
                        ],
                        "pt": [
                            "magma"
                        ],
                        "ro": [
                            "magm\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "magma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magma": [
                    "Singulier"
                ],
                "magmas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magmatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "magm\u00e0tic",
                            "magm\u00e0tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "magma"
                        ],
                        "it": [
                            "magmatico"
                        ],
                        "sv": [
                            "magmatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "magmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "magnanime": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gro\u00dfm\u00fctig"
                        ],
                        "en": [
                            "magnanimous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0647\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "magn\u00e1nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "grandanima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cc\u03c6\u03c1\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "io": [
                            "anma"
                        ],
                        "it": [
                            "magnanimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "edelmoedig"
                        ],
                        "pt": [
                            "magn\u00e2nimo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magnanime": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "magnanimes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "magnat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand du royaume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnat"
                        ],
                        "en": [
                            "magnate",
                            "tycoon"
                        ],
                        "az": [
                            "maqnat"
                        ],
                        "es": [
                            "magnate"
                        ],
                        "eo": [
                            "magnato"
                        ],
                        "io": [
                            "magnato"
                        ],
                        "it": [
                            "magnate"
                        ],
                        "nl": [
                            "magnaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "magnat"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magnat": [
                    "Singulier"
                ],
                "magnats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9site": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magnesite"
                        ],
                        "es": [
                            "magnesita"
                        ],
                        "eo": [
                            "magnezito"
                        ],
                        "fi": [
                            "magnesiitti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05e0\u05d6\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "magnezit"
                        ],
                        "it": [
                            "magnesite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83f1\u82e6\u571f\u9271"
                        ],
                        "nl": [
                            "magnesiet"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnesita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "magnezit"
                        ],
                        "tr": [
                            "magnezit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9site": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9sites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9sium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "magnesium"
                        ],
                        "de": [
                            "Magnesium"
                        ],
                        "en": [
                            "magnesium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0646\u064a\u0633\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "magnesiu"
                        ],
                        "az": [
                            "maqnezium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "magnesi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9541"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uadf8\ub124\uc298"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnezij"
                        ],
                        "da": [
                            "magnesium"
                        ],
                        "es": [
                            "magnesio"
                        ],
                        "eo": [
                            "magnezio"
                        ],
                        "et": [
                            "magneesium"
                        ],
                        "fi": [
                            "magnesium"
                        ],
                        "ga": [
                            "maign\u00e9isiam"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnesio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03ae\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05e0\u05d6\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "magn\u00e9zium"
                        ],
                        "io": [
                            "magnezo"
                        ],
                        "is": [
                            "magnes\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "magnesio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30b0\u30cd\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "magnezy\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "magnijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "magnis"
                        ],
                        "mt": [
                            "manje\u017cju"
                        ],
                        "gv": [
                            "magnaishum",
                            "magneeshym"
                        ],
                        "mi": [
                            "konupora"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "magnesium"
                        ],
                        "no": [
                            "magnesium",
                            "magnesium"
                        ],
                        "pl": [
                            "magnez"
                        ],
                        "pt": [
                            "magn\u00e9sio"
                        ],
                        "ro": [
                            "magneziu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0437\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hor\u010d\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "magnezij"
                        ],
                        "sv": [
                            "magnesium"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159\u010d\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "magnezyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9sium": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9siums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "magnetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0646\u0637\u064a\u0633\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "magn\u00e8tic",
                            "magn\u00e8tica"
                        ],
                        "fi": [
                            "magneettinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d2\u10dc\u10d8\u10e2\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "magnetala"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetico"
                        ],
                        "pl": [
                            "magnetyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "magn\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9tisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "magnetization"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "magnetizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnetizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78c1\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9tisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9tisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science des aimants (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetismus"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetism",
                            "mesmerism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0646\u0637\u064a\u0633"
                        ],
                        "ast": [
                            "magnetismu"
                        ],
                        "az": [
                            "maqnetizm"
                        ],
                        "ca": [
                            "magnetisme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnetizam"
                        ],
                        "da": [
                            "magnetisme"
                        ],
                        "es": [
                            "magnetismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "magnetismi"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmainteas"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnetismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "magnetik"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78c1\u6c17"
                        ],
                        "la": [
                            "magnetismus",
                            "magn\u0113tismus"
                        ],
                        "nl": [
                            "magnetisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "magnetisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnetismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "magnetismul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "scn": [
                            "magnetismu"
                        ],
                        "sl": [
                            "magnetizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "magnetism"
                        ],
                        "cs": [
                            "magnetismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9tite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetit"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u063a\u0646\u062a\u064a\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "magnetita"
                        ],
                        "bs": [
                            "magnetit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "magnetita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78c1\u9435\u7926"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ucca0\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "magnetit"
                        ],
                        "es": [
                            "magnetita"
                        ],
                        "et": [
                            "magnetiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "magnetiitti"
                        ],
                        "ga": [
                            "adamant",
                            "adhamaint",
                            "adhamas",
                            "adhmaint"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnetita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03b7\u03c4\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "magnetit"
                        ],
                        "is": [
                            "magnet\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78c1\u9244\u9271"
                        ],
                        "lt": [
                            "magnetitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "magnetiet"
                        ],
                        "no": [
                            "magnetitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "magnetyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnetita"
                        ],
                        "ro": [
                            "magnetit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "magnetit"
                        ],
                        "sv": [
                            "magnetit"
                        ],
                        "cs": [
                            "magnetit"
                        ],
                        "tr": [
                            "manyetit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "magnetit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9tite": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9tites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9toenc\u00e9phalographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetoenzephalographie"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetoencephalography"
                        ],
                        "es": [
                            "magnetoencefalograf\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnetoencefalograf\u00eda"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnetoencefalografia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9toenc\u00e9phalographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9toenc\u00e9phalographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9tohydrodynamique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetohydrodynamik"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetohydrodynamics"
                        ],
                        "es": [
                            "magnetohidrodin\u00e1mica"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnetohidrodin\u00e1mica"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetoidrodinamico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "magn\u00e9tom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetometer"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetometer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "magnet\u00f3metro"
                        ],
                        "fi": [
                            "magnetometri"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05e0\u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetometro"
                        ],
                        "lt": [
                            "magnetometras"
                        ],
                        "nl": [
                            "magnetometer"
                        ],
                        "pl": [
                            "magnetometr"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnet\u00f3metro"
                        ],
                        "sk": [
                            "magnetometer"
                        ],
                        "sv": [
                            "magnetometer"
                        ],
                        "tr": [
                            "manyetometre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9tom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9tom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9tophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tonbandger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "tape recorder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f55\u97f3\u673a"
                        ],
                        "es": [
                            "grabadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "surbendigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauhuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetofono"
                        ],
                        "nl": [
                            "bandopnemer"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e5ndopptaker"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravador"
                        ],
                        "cs": [
                            "magnetofon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9tophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9tophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9toscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Videorekorder"
                        ],
                        "en": [
                            "video recorder",
                            "recorder"
                        ],
                        "es": [
                            "magnetoscopio"
                        ],
                        "eo": [
                            "videosurbendigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "videonauhuri",
                            "kuvanauhuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03af\u03bd\u03c4\u03b5\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "videoregistratore"
                        ],
                        "nl": [
                            "videorecorder"
                        ],
                        "oc": [
                            "magnetosc\u00f2pi"
                        ],
                        "sv": [
                            "videobandspelare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9toscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9toscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magn\u00e9tosph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnetosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "magnetosphere"
                        ],
                        "gl": [
                            "magnetosfera"
                        ],
                        "it": [
                            "magnetosfera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magn\u00e9tosph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "magn\u00e9tosph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magnificence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prunk"
                        ],
                        "en": [
                            "magnificence"
                        ],
                        "eo": [
                            "superbo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "splendideso"
                        ],
                        "it": [
                            "magnificenza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magnificence": [
                    "Singulier"
                ],
                "magnificences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magnifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "preisen",
                            "erheben"
                        ],
                        "en": [
                            "magnify"
                        ],
                        "es": [
                            "magnificar"
                        ],
                        "la": [
                            "magnificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verheerlijken"
                        ],
                        "ro": [
                            "a pream\u0103ri"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuadhimisha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "magnifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blink",
                            "pragtig",
                            "skitterend",
                            "kostelik",
                            "beeldskoon"
                        ],
                        "de": [
                            "pomp\u00f6s",
                            "grandios",
                            "gro\u00dfartig",
                            "blank",
                            "herrlich",
                            "stattlich",
                            "wunderbar",
                            "prachtvoll",
                            "wundervoll"
                        ],
                        "en": [
                            "magnificent",
                            "fabulous",
                            "splendid",
                            "grandiose"
                        ],
                        "ang": [
                            "beorht",
                            "berht",
                            "gl\u00e6d"
                        ],
                        "ca": [
                            "grandi\u00f3s",
                            "magn\u00edfic"
                        ],
                        "da": [
                            "pragtfuld"
                        ],
                        "es": [
                            "grandioso",
                            "magn\u00edfico",
                            "bell\u00edsimo",
                            "soberbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "belega"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00fd\u00f0iligur",
                            "blankur",
                            "gl\u00f3gvandi",
                            "glitrandi",
                            "yndisligur",
                            "pr\u00fd\u00f0iligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "loistava"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6ny\u00f6r\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "splendida"
                        ],
                        "it": [
                            "magnifico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dba\u9e97"
                        ],
                        "la": [
                            "aureus",
                            "basilicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "luisterrijk",
                            "opgeprikt",
                            "pompeus",
                            "weids",
                            "grandioos",
                            "groots",
                            "overweldigend",
                            "verheven",
                            "briljant",
                            "glanzend",
                            "lumineus",
                            "schitterend",
                            "beeldschoon",
                            "magnifiek",
                            "prachtig"
                        ],
                        "no": [
                            "praktfull",
                            "glimrende"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepi\u0119kny",
                            "prze\u015bliczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "brilhante",
                            "luzente",
                            "espl\u00eandido",
                            "soberbo",
                            "sublime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "mirlifike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magnifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "magnifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "magnolia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Magnolia"
                        ],
                        "en": [
                            "magnolia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u5170"
                        ],
                        "it": [
                            "magnolia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u043e\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "magn\u00f3lie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magnolia": [
                    "Singulier"
                ],
                "magnolias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magnon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magnon"
                        ],
                        "en": [
                            "magnon"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0563\u0576\u0578\u0576"
                        ],
                        "ca": [
                            "magn\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\uadf8\ub17c"
                        ],
                        "ga": [
                            "magn\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "magnone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30b0\u30ce\u30f3"
                        ],
                        "no": [
                            "magnon"
                        ],
                        "pl": [
                            "magnon"
                        ],
                        "pt": [
                            "magnon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043d\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "magnon"
                        ],
                        "sv": [
                            "magnon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "magot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Macaca sylvanus"
                        ],
                        "en": [
                            "Barbary macaque",
                            "Barbary ape"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u0628\u0631\u064a",
                            "\u0634\u062f\u064a\u0645"
                        ],
                        "eo": [
                            "magoto"
                        ],
                        "pl": [
                            "makak berberyjski",
                            "makak magot",
                            "magot"
                        ],
                        "sv": [
                            "berberapa",
                            "magot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magot": [
                    "Singulier"
                ],
                "magots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "magyarisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magyarisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "Magyarization"
                        ],
                        "es": [
                            "magiarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "magyaros\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "ma\u010farizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "magyarisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "magyarisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mah-jong": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jongg"
                        ],
                        "en": [
                            "mahjong",
                            "jong",
                            "jongg"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627 \u062c\u0648\u0646\u063a"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c\u0999"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0430 \u0434\u0436\u043e\u043d\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u5c06",
                            "\u9ebb\u96c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc791"
                        ],
                        "da": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "es": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u011dango"
                        ],
                        "fi": [
                            "jong"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05e0\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "madzsong"
                        ],
                        "id": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "it": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ebb\u96c0"
                        ],
                        "jbo": [
                            "madjan"
                        ],
                        "ms": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "nl": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "no": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0647\u062c\u0648\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "mad\u017cong"
                        ],
                        "pt": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0434\u0436\u043e\u043d\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "mad\u017eong"
                        ],
                        "sv": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "cs": [
                            "mahjong"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e01\u0e01\u0e23\u0e30\u0e08\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "jongg"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ea1t ch\u01b0\u1ee3c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mah-jong": [
                    "Singulier"
                ],
                "mah-jongs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maharaja": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maharaja"
                        ],
                        "en": [
                            "maharaja"
                        ],
                        "ca": [
                            "maharaj\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "maharaj\u00e1",
                            "maraj\u00e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "maharadzsa"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091c"
                        ],
                        "pl": [
                            "maharad\u017ca"
                        ],
                        "ro": [
                            "maharadjah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u0430",
                            "\u043c\u0430\u0433\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "maharaja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maharaja": [
                    "Singulier"
                ],
                "maharajas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mahom\u00e9tan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mohammedanisch",
                            "muhammedanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Islamic",
                            "Muslim",
                            "Mohammedan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0445\u0430\u043c\u0435\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "it": [
                            "maomettano"
                        ],
                        "no": [
                            "muhammedansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "mahometa\u0144ski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "muhammedansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mahom\u00e9tan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mahom\u00e9tans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mahom\u00e9tane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mahom\u00e9tanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mohammedaner"
                        ],
                        "en": [
                            "Muslim",
                            "Muhammaden"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0445\u0430\u043c\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "gl": [
                            "mahometano"
                        ],
                        "it": [
                            "maomettano"
                        ],
                        "no": [
                            "muhammedaner"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "muhammedan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mahom\u00e9tan": [
                    "Singulier"
                ],
                "mahom\u00e9tans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mai"
                        ],
                        "en": [
                            "May"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u064a"
                        ],
                        "nds": [
                            "Maol"
                        ],
                        "eu": [
                            "maiatz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "br": [
                            "Mae"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "maig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "5\uc6d4"
                        ],
                        "da": [
                            "maj"
                        ],
                        "es": [
                            "mayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "majo"
                        ],
                        "et": [
                            "mai"
                        ],
                        "fi": [
                            "toukokuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "C\u00e8itean"
                        ],
                        "gl": [
                            "maio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d8\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03ac\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1jus"
                        ],
                        "io": [
                            "mayo"
                        ],
                        "ia": [
                            "maio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u1403"
                        ],
                        "it": [
                            "maggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u6708",
                            "5\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u044b\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "Gicurasi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "Maius"
                        ],
                        "lv": [
                            "maijs"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya \u00edt\u00e1no",
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya m\u00edt\u00e1no",
                            "m\u00e1y\u00ed"
                        ],
                        "lt": [
                            "gegu\u017e\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Mee"
                        ],
                        "nl": [
                            "mei"
                        ],
                        "no": [
                            "mai",
                            "mai"
                        ],
                        "oc": [
                            "mai"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "maj"
                        ],
                        "pt": [
                            "maio"
                        ],
                        "ro": [
                            "mai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00e1j"
                        ],
                        "sl": [
                            "maj"
                        ],
                        "sv": [
                            "maj"
                        ],
                        "tl": [
                            "Mayo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u011bten"
                        ],
                        "tr": [
                            "may\u0131s"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng n\u0103m"
                        ],
                        "wa": [
                            "may"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d0\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mai": [
                    "Singulier"
                ],
                "mais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00efeutique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9thode de dialogue de Socrate\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Socratic method",
                            "maieutics"
                        ],
                        "ca": [
                            "mai\u00e8utica",
                            "m\u00e8tode socr\u00e0tic"
                        ],
                        "es": [
                            "may\u00e9utica",
                            "m\u00e9todo socr\u00e1tico",
                            "debate socr\u00e1tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokraattinen menetelm\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b9\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "maieutica"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434",
                            "\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "maieutiek",
                            "vroedvrouwtechniek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430",
                            "\u043c\u0430\u0439\u0435\u0432\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00efeutique": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00efeutiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maigre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient peu ou pas de graisse ou de liant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mager"
                        ],
                        "en": [
                            "lean"
                        ],
                        "eu": [
                            "koiperik gabe"
                        ],
                        "ca": [
                            "magre"
                        ],
                        "da": [
                            "mager"
                        ],
                        "es": [
                            "magro"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiha"
                        ],
                        "it": [
                            "magro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "magre"
                        ],
                        "ro": [
                            "slab"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437 \u0436\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezmas\u00fd",
                            "nemastn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a un manque de chair par rapport \u00e0 sa taille, \u00e0 son ossature, en parlant d'un \u00eatre vivant.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcnn",
                            "schmal",
                            "hager"
                        ],
                        "en": [
                            "thin",
                            "skinny",
                            "lean"
                        ],
                        "eu": [
                            "argal",
                            "mehe",
                            "mehats",
                            "mehar"
                        ],
                        "ca": [
                            "magre",
                            "flac"
                        ],
                        "da": [
                            "tynd"
                        ],
                        "es": [
                            "flaco",
                            "delgado"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgrasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiha"
                        ],
                        "id": [
                            "kurus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u14d7\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "magro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u044b\u049b",
                            "\u0436\u04af\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "magre",
                            "flac",
                            "teunhe"
                        ],
                        "pt": [
                            "magro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0439",
                            "\u0442\u043e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "huben\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qui est faible dans son genre, en parlant d'une chose.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knapp"
                        ],
                        "en": [
                            "meager",
                            "ou meagre",
                            "skimpy"
                        ],
                        "eu": [
                            "gutxiegi"
                        ],
                        "da": [
                            "sparsom"
                        ],
                        "it": [
                            "magro"
                        ],
                        "oc": [
                            "paure",
                            "esc\u00e0s",
                            "magrostin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0441\u043a\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0439",
                            "\u0441\u043a\u0443\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "huben\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maigre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maigres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maigreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcnnheit"
                        ],
                        "en": [
                            "thinness"
                        ],
                        "eu": [
                            "argalkeria"
                        ],
                        "br": [
                            "treuted"
                        ],
                        "ca": [
                            "magresa",
                            "arguell"
                        ],
                        "es": [
                            "flaqueza"
                        ],
                        "it": [
                            "magrezza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maigreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "maigreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maigrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to slim"
                        ],
                        "br": [
                            "treutaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "amagrir"
                        ],
                        "es": [
                            "enflaquecer"
                        ],
                        "gl": [
                            "enmagrecer"
                        ],
                        "io": [
                            "insistar"
                        ],
                        "it": [
                            "dimagrire"
                        ],
                        "oc": [
                            "amagrir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Devenir maigre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mager werden"
                        ],
                        "eu": [
                            "argaldu"
                        ],
                        "br": [
                            "askornekaat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51cf\u80a5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443",
                            "\u0436\u04af\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0430\u0437\u0443",
                            "\u0430\u0440\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Boucle que forme le fil dans les tricots",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stitch",
                            "loop"
                        ],
                        "da": [
                            "maske"
                        ],
                        "es": [
                            "puntada"
                        ],
                        "it": [
                            "maglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "maas",
                            "steek",
                            "breisteek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maille": [
                    "Singulier"
                ],
                "mailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maillet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzhammer",
                            "Schl\u00e4gel",
                            "Klopfholz"
                        ],
                        "en": [
                            "mallet"
                        ],
                        "br": [
                            "mailh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9524"
                        ],
                        "es": [
                            "mazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maleo"
                        ],
                        "io": [
                            "martelo"
                        ],
                        "ia": [
                            "mallette"
                        ],
                        "it": [
                            "mazzuolo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043b\u0430\u043d\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "hamer",
                            "moker",
                            "houten hamer"
                        ],
                        "ro": [
                            "mai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maillet": [
                    "Singulier"
                ],
                "maillets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glied",
                            "Kettenglied"
                        ],
                        "en": [
                            "link",
                            "cable",
                            "cable length",
                            "cable",
                            "shackle"
                        ],
                        "eu": [
                            "maila"
                        ],
                        "es": [
                            "eslab\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "schakel",
                            "schalm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "maillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maillot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement de bain",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bathing suit"
                        ],
                        "ca": [
                            "bena",
                            "bolquers"
                        ],
                        "da": [
                            "badedragt"
                        ],
                        "io": [
                            "malyoto"
                        ],
                        "it": [
                            "costume da bagno"
                        ],
                        "nl": [
                            "badpak"
                        ],
                        "pt": [
                            "fato de banho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maillot": [
                    "Singulier"
                ],
                "maillots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "main": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du corps humain situ\u00e9e au bout du bras",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hand"
                        ],
                        "sq": [
                            "dor\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Hand"
                        ],
                        "en": [
                            "hand"
                        ],
                        "ang": [
                            "hand",
                            "hond"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0565\u057c\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259l"
                        ],
                        "eu": [
                            "esku"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "dorn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u044a\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190"
                        ],
                        "co": [
                            "manu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ruka"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5nd"
                        ],
                        "es": [
                            "mano"
                        ],
                        "eo": [
                            "mano"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4si"
                        ],
                        "fo": [
                            "hond"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4mmen",
                            "k\u00e4si"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00e0mh"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e1mh"
                        ],
                        "gl": [
                            "man"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0925"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9z"
                        ],
                        "io": [
                            "manuo"
                        ],
                        "id": [
                            "tangan"
                        ],
                        "ia": [
                            "mano"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14a1\u1490\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6nd"
                        ],
                        "it": [
                            "mano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "ganza"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "dest"
                        ],
                        "la": [
                            "manus"
                        ],
                        "lv": [
                            "roka"
                        ],
                        "li": [
                            "hand"
                        ],
                        "lt": [
                            "ranka"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "tangan"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanana"
                        ],
                        "mi": [
                            "ringaringa"
                        ],
                        "nl": [
                            "hand"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5nd",
                            "hand"
                        ],
                        "oc": [
                            "man"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u0119ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00een\u0103",
                            "m\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u0430",
                            "\u043a\u0438\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0434\u043b\u0430\u043d\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "mab\u00f4ko"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ruka"
                        ],
                        "sl": [
                            "roka"
                        ],
                        "so": [
                            "gacan"
                        ],
                        "sv": [
                            "hand"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkono"
                        ],
                        "tl": [
                            "kamay"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "ruka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "el"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "tay"
                        ],
                        "wo": [
                            "loxo"
                        ],
                        "zu": [
                            "isandla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "main": [
                    "Singulier"
                ],
                "mains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "main-d\u2019\u0153uvre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travail de l\u2019ouvrier consid\u00e9r\u00e9 surtout par rapport au prix.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "labor",
                            "ou labour"
                        ],
                        "hr": [
                            "radna snaga"
                        ],
                        "es": [
                            "mano de obra"
                        ],
                        "fi": [
                            "ty\u00f6voima"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u2019ensemble des ouvriers de tel ou tel m\u00e9tier.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "workforce",
                            "manpower"
                        ],
                        "hr": [
                            "radna snaga"
                        ],
                        "es": [
                            "mano de obra"
                        ],
                        "fi": [
                            "ty\u00f6voima"
                        ],
                        "gl": [
                            "man de obra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52b4\u50cd\u529b",
                            "\u30de\u30f3\u30d1\u30ef\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbeidskracht"
                        ],
                        "pt": [
                            "obra"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbetskraft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "main-d\u2019\u0153uvre": [
                    "Singulier"
                ],
                "mains-d\u2019\u0153uvre": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mainate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Ornithologie) Esp\u00e8ce d\u2019oiseau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beo"
                        ],
                        "en": [
                            "mina",
                            "myna",
                            "mynah"
                        ],
                        "ca": [
                            "min\u00e0"
                        ],
                        "id": [
                            "beo"
                        ],
                        "nl": [
                            "beo"
                        ],
                        "cs": [
                            "loskut\u00e1k"
                        ],
                        "vi": [
                            "con y\u1ec3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mainate": [
                    "Singulier"
                ],
                "mainates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maint": [
        {
            "type": "Adjectif ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Beaucoup de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baie"
                        ],
                        "de": [
                            "viel",
                            "zahlreich"
                        ],
                        "en": [
                            "many a",
                            "many",
                            "a lot of",
                            "much",
                            "plenty of",
                            "substantial"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt"
                        ],
                        "es": [
                            "mucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "multa"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3gvur",
                            "mangur"
                        ],
                        "fi": [
                            "moni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1mos"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c4\u1585\u1450\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "molto"
                        ],
                        "nl": [
                            "veel",
                            "menig"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2r\u00e7a",
                            "mant"
                        ],
                        "pt": [
                            "muito"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bi"
                        ],
                        "sw": [
                            "ingi"
                        ],
                        "tr": [
                            "bir\u00e7ok"
                        ],
                        "wa": [
                            "mwints"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maint": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "maints": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mainte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "maintes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maintenance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wartung"
                        ],
                        "en": [
                            "maintenance"
                        ],
                        "eu": [
                            "mantenu",
                            "mantentze"
                        ],
                        "it": [
                            "manutenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "instandhouding"
                        ],
                        "pt": [
                            "manuten\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maintenance": [
                    "Singulier"
                ],
                "maintenances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maintenant": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nou",
                            "tans"
                        ],
                        "sq": [
                            "tani"
                        ],
                        "de": [
                            "jetzt",
                            "gegenw\u00e4rtig",
                            "nun"
                        ],
                        "en": [
                            "now",
                            "at present",
                            "nowadays"
                        ],
                        "ang": [
                            "nu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0622\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "indi"
                        ],
                        "eu": [
                            "orain"
                        ],
                        "ca": [
                            "ara",
                            "actualment"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73b0\u5728",
                            "\u5982\u4eca"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uae08",
                            "\ud604\uc7ac"
                        ],
                        "co": [
                            "av\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "sada"
                        ],
                        "da": [
                            "nu"
                        ],
                        "es": [
                            "ahora",
                            "actualmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "nun"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fa"
                        ],
                        "fi": [
                            "nyt"
                        ],
                        "fy": [
                            "no",
                            "t"
                        ],
                        "gd": [
                            "a nis",
                            "an dr\u00e0sda"
                        ],
                        "ga": [
                            "adr\u00e1sta"
                        ],
                        "gl": [
                            "arestora",
                            "agora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ce\u03c1\u03b1",
                            "\u03bb\u03bf\u03b9\u03c0\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "most"
                        ],
                        "io": [
                            "nun"
                        ],
                        "id": [
                            "sekarang"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ab\u14d0\u14c7",
                            "\u14ab\u14d0\u14c7\u1405\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fa",
                            "n\u00fana"
                        ],
                        "it": [
                            "adesso",
                            "ora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eca",
                            "\u73fe\u5728"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437\u0456\u0440",
                            "\u043a\u04d9\u0437\u0456\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0437\u044b\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "niha"
                        ],
                        "la": [
                            "nunc",
                            "impraesentiarum"
                        ],
                        "lb": [
                            "elo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "nu",
                            "nou",
                            "tegenwoordig",
                            "thans"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "ara",
                            "aura",
                            "a\u00fcra",
                            "adara",
                            "avura",
                            "eira",
                            "abaura"
                        ],
                        "pl": [
                            "teraz",
                            "obecnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "agora"
                        ],
                        "ro": [
                            "acum",
                            "acuma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441",
                            "\u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c",
                            "\u043d\u044b\u043d\u0435",
                            "\u043d\u044b\u043d\u0447\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "teraz"
                        ],
                        "so": [
                            "hadda"
                        ],
                        "sv": [
                            "nu"
                        ],
                        "sw": [
                            "sasa"
                        ],
                        "tl": [
                            "ngay\u00f3n"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u04d9\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "te\u010f"
                        ],
                        "tpi": [
                            "nau"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fimdi"
                        ],
                        "tk": [
                            "h\u00e4zir",
                            "\u015fu wagt"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e2y gi\u1edd"
                        ],
                        "wa": [
                            "asteure"
                        ],
                        "wo": [
                            "legui"
                        ],
                        "zu": [
                            "manje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. \u00c0 partir de cet instant, d\u00e9sormais, dor\u00e9navant.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hereafter",
                            "from now on",
                            "henceforth",
                            "henceforward",
                            "from this time on"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ece\u6b64",
                            "\u6b64\u540e",
                            "\u4ece\u6b64\u4ee5\u540e",
                            "\u4eca\u540e",
                            "\u4ece\u4eca\u5f80\u540e",
                            "\u4ee5\u540e",
                            "\u81ea\u6b64",
                            "\u5f9e\u6b64"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b64\u308c\u304b\u3089",
                            "\u4eca\u5f8c"
                        ],
                        "pt": [
                            "doravante"
                        ],
                        "sw": [
                            "sasa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maintenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "?",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersteun",
                            "bewaar",
                            "behou",
                            "b\u00eare"
                        ],
                        "de": [
                            "stemmen",
                            "unterhalten",
                            "unterst\u00fctzen",
                            "aufbewahren",
                            "behalten",
                            "bergen",
                            "erhalten",
                            "konservieren",
                            "fortfahren",
                            "fortf\u00fchren",
                            "fortsetzen",
                            "weiterf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "to maintain",
                            "to support",
                            "to sustain",
                            "to countenance",
                            "to espouse",
                            "to uphold",
                            "to second",
                            "to back",
                            "to stand by",
                            "to conserve",
                            "to keep",
                            "to preserve",
                            "to cache",
                            "to save",
                            "to store",
                            "to continue",
                            "to go on",
                            "to proceed with"
                        ],
                        "ang": [
                            "gebeorgan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "mantenir"
                        ],
                        "da": [
                            "beholde",
                            "konservere",
                            "forts\u00e6tte",
                            "h\u00e6vde",
                            "holde",
                            "opretholde",
                            "underst\u00f8tte"
                        ],
                        "es": [
                            "mantener"
                        ],
                        "eo": [
                            "subteni",
                            "konservi",
                            "da\u016drigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "var\u00f0veita"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4ilytt\u00e4\u00e4",
                            "jatkaa",
                            "kannattaa",
                            "pysytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1mogat"
                        ],
                        "io": [
                            "mantenar"
                        ],
                        "it": [
                            "poggiare",
                            "appoggiare",
                            "sostenere",
                            "conservare",
                            "continuare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragen",
                            "schoren",
                            "steunen",
                            "ondersteunen",
                            "ruggesteunen",
                            "schragen",
                            "behouden",
                            "bergen",
                            "bewaren",
                            "conserveren",
                            "handhaven",
                            "onderhouden",
                            "overhouden",
                            "doorgaan",
                            "verder gaan met",
                            "vervolgen",
                            "voortgaan",
                            "voortzetten"
                        ],
                        "oc": [
                            "mantenir",
                            "mant\u00e9ner"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontynuowa\u0107",
                            "utrzymywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amparar",
                            "sustenar",
                            "suportar",
                            "escorar",
                            "conservar",
                            "guardar",
                            "avan\u00e7ar",
                            "continuar",
                            "prosseguir"
                        ],
                        "sv": [
                            "beh\u00e5lla",
                            "f\u00f6rvara",
                            "konservera"
                        ],
                        "zu": [
                            "gcina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le premier officier municipal d\u2019une commune, municipalit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrgermeister",
                            "Dorfschulze",
                            "B\u00fcrgermeisterin"
                        ],
                        "en": [
                            "burgomaster",
                            "mayor",
                            "provost"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u062f\u0629",
                            "\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u057a\u0565\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "alkate",
                            "auzapez"
                        ],
                        "br": [
                            "maer",
                            "maerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcalde",
                            "batlle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e02\u957f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc7a5"
                        ],
                        "co": [
                            "merre"
                        ],
                        "da": [
                            "borgmester"
                        ],
                        "es": [
                            "alcalde"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbestro",
                            "vila\u011destro"
                        ],
                        "et": [
                            "linnapea"
                        ],
                        "fo": [
                            "borgmeistari"
                        ],
                        "fi": [
                            "pormestari"
                        ],
                        "fy": [
                            "boargemaster",
                            "boargemaster"
                        ],
                        "cy": [
                            "maer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "polg\u00e1rmester"
                        ],
                        "io": [
                            "urbestro"
                        ],
                        "id": [
                            "wali kota"
                        ],
                        "it": [
                            "sindaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e02\u9577"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043a\u0456\u043c"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "meras"
                        ],
                        "nl": [
                            "burgemeester",
                            "burgervader",
                            "dorpsburgemeester"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2nsol",
                            "c\u00f2nse"
                        ],
                        "pl": [
                            "so\u0142tys"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrador de aldeia",
                            "prefeito"
                        ],
                        "ro": [
                            "primar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440",
                            "\u043c\u044d\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "starosta"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eupan"
                        ],
                        "sv": [
                            "borgm\u00e4stare"
                        ],
                        "cs": [
                            "starosta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "mayeur",
                            "mayoresse",
                            "borguimwaisse",
                            "mwaire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mairesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcrgermeisterin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043c\u0435\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "batllessa",
                            "alcaldessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbestrino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sindaca",
                            "sindachessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "burgemeesteres"
                        ],
                        "pt": [
                            "prefeita"
                        ],
                        "ro": [
                            "prim\u0103reas\u0103",
                            "prim\u0103ri\u021b\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "gradona\u010delnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "starostka"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayan belediye ba\u015fkan\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mairesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mairesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mairie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent o\u00f9 se tient l\u2019administration municipale\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rathaus"
                        ],
                        "en": [
                            "city hall",
                            "town hall"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584"
                        ],
                        "eu": [
                            "udaletxe"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00ear",
                            "maerdi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajuntament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57ce\u9547\u5385"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc2dc\uc758"
                        ],
                        "co": [
                            "merria"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5dhus"
                        ],
                        "es": [
                            "alcald\u00eda",
                            "ayuntamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbodomo",
                            "vila\u011ddomo"
                        ],
                        "et": [
                            "linnapeaamet"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupungintalo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1\u03c1\u03c7\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "polg\u00e1rmesteri hivatal",
                            "v\u00e1rosh\u00e1za"
                        ],
                        "io": [
                            "komonestreso"
                        ],
                        "id": [
                            "kantor walikota"
                        ],
                        "it": [
                            "municipio",
                            "comune"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e02\u5e81\u820e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043a\u0456\u043c\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeentehuis"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00e5dhus"
                        ],
                        "oc": [
                            "comuna",
                            "mairia",
                            "ostal de vila"
                        ],
                        "pl": [
                            "ratusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "prefeitura",
                            "c\u00e2mara municipal"
                        ],
                        "ro": [
                            "prim\u0103rie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0442\u0443\u0448\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5dhus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0442\u0443\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mairie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mairies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mais": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exprime une opposition\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aber",
                            "sondern"
                        ],
                        "en": [
                            "but"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0643\u0646",
                            "\u0644\u0643\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "baina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u662f",
                            "\u4f46\u662f",
                            "\u4e0d\u8fc7"
                        ],
                        "es": [
                            "pero"
                        ],
                        "eo": [
                            "sed"
                        ],
                        "ga": [
                            "ach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac"
                        ],
                        "ia": [
                            "ma",
                            "sed"
                        ],
                        "it": [
                            "ma"
                        ],
                        "la": [
                            "sed"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u00e2"
                        ],
                        "lb": [
                            "awer",
                            "ower",
                            "m\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "maar"
                        ],
                        "oc": [
                            "mas",
                            "mai"
                        ],
                        "pt": [
                            "mas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "ali"
                        ],
                        "tr": [
                            "ama"
                        ],
                        "vo": [
                            "ab"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exprime une restriction\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aber"
                        ],
                        "en": [
                            "but"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0643\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "pero"
                        ],
                        "et": [
                            "aga"
                        ],
                        "fi": [
                            "mutta"
                        ],
                        "io": [
                            "ma"
                        ],
                        "id": [
                            "tetapi"
                        ],
                        "ia": [
                            "ma"
                        ],
                        "it": [
                            "ma",
                            "bens\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3067\u3082",
                            "\u3051\u308c\u3069\u3082"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "aliko"
                        ],
                        "mt": [
                            "i\u017cda"
                        ],
                        "pt": [
                            "mas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "ale"
                        ],
                        "tr": [
                            "ama",
                            "fakat"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u01b0ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ma\u00efs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Zea mays"
                        ],
                        "af": [
                            "mielies"
                        ],
                        "sq": [
                            "kallamboq"
                        ],
                        "de": [
                            "Mais"
                        ],
                        "en": [
                            "maize",
                            "corn"
                        ],
                        "ay": [
                            "chhuxllu"
                        ],
                        "eu": [
                            "arto"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0443\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "blat de moro",
                            "moresc",
                            "dacsa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7389\u7c73",
                            "\u7389\u8700\u9ecd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc625\uc218\uc218"
                        ],
                        "co": [
                            "granone"
                        ],
                        "hr": [
                            "kukuruz"
                        ],
                        "da": [
                            "majs"
                        ],
                        "es": [
                            "maiz",
                            "ma\u00edz",
                            "abat\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "maizo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mais"
                        ],
                        "fi": [
                            "maissi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03c0\u03bf\u03ba\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "kukorica"
                        ],
                        "io": [
                            "maizo"
                        ],
                        "id": [
                            "jagung"
                        ],
                        "is": [
                            "ma\u00eds"
                        ],
                        "it": [
                            "mais",
                            "granturco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30a6\u30e2\u30ed\u30b3\u30b7",
                            "\u30b3\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0433\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "genimok",
                            "gilgil",
                            "laz\u00fbt"
                        ],
                        "la": [
                            "maizium",
                            "maiza"
                        ],
                        "ln": [
                            "lis\u00e1ng\u00f3",
                            "mas\u00e1ng\u00f3"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsakotsako",
                            "katsaka"
                        ],
                        "gv": [
                            "arroo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ma\u00efs",
                            "mais"
                        ],
                        "no": [
                            "mais",
                            "mais"
                        ],
                        "oc": [
                            "milh",
                            "milh\u00f2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "kukurydza"
                        ],
                        "pt": [
                            "milho"
                        ],
                        "qu": [
                            "sara"
                        ],
                        "ro": [
                            "porumb",
                            "p\u0103pu\u0219oi",
                            "cucuruz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kukurica"
                        ],
                        "sv": [
                            "majs"
                        ],
                        "sw": [
                            "muhindi"
                        ],
                        "tr": [
                            "dar\u0131",
                            "m\u0131s\u0131r"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f4",
                            "b\u1eafp"
                        ],
                        "vo": [
                            "mait"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent servant de logis, d\u2019habitation, de demeure\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "huis"
                        ],
                        "sq": [
                            "sht\u00ebpi"
                        ],
                        "de": [
                            "Haus"
                        ],
                        "en": [
                            "house"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u062a",
                            "\u062f\u0627\u0631",
                            "\u0645\u0646\u0632\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "ev"
                        ],
                        "eu": [
                            "etxe"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0998\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u043e\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "ti"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0449\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "casa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u623f\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d1"
                        ],
                        "kw": [
                            "chi"
                        ],
                        "co": [
                            "casa"
                        ],
                        "hr": [
                            "ku\u0107a"
                        ],
                        "da": [
                            "hus"
                        ],
                        "es": [
                            "casa"
                        ],
                        "eo": [
                            "domo"
                        ],
                        "et": [
                            "maja"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "talo"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00fbs"
                        ],
                        "gd": [
                            "taigh"
                        ],
                        "ga": [
                            "teach"
                        ],
                        "gl": [
                            "casa"
                        ],
                        "cy": [
                            "t\u0177"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03af\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a98\u0ab0"
                        ],
                        "ha": [
                            "gida"
                        ],
                        "hsb": [
                            "dom"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "domo"
                        ],
                        "id": [
                            "rumah"
                        ],
                        "ia": [
                            "casa"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "casa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6",
                            "\u5bb6\u5c4b"
                        ],
                        "csb": [
                            "d\u00f3m"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "domum",
                            "casa",
                            "aedes"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101ja"
                        ],
                        "ln": [
                            "nd\u00e1ko"
                        ],
                        "lt": [
                            "namas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Haus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u045c\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "rumah",
                            "balai"
                        ],
                        "mg": [
                            "trano"
                        ],
                        "mt": [
                            "dar",
                            "bejt"
                        ],
                        "gv": [
                            "thie"
                        ],
                        "mi": [
                            "whare"
                        ],
                        "nl": [
                            "huis"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0918\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "hus"
                        ],
                        "oc": [
                            "ostal",
                            "ostau"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u06be\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "hovli",
                            "uy"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0643\u0648\u0631",
                            "\u0643\u0648\u067c\u0647"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a28"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0647",
                            "\u0645\u0646\u0632\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "dom"
                        ],
                        "pt": [
                            "casa"
                        ],
                        "ro": [
                            "cas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c"
                        ],
                        "sm": [
                            "fale"
                        ],
                        "sg": [
                            "da"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u092e\u0938"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u045b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "dom"
                        ],
                        "sl": [
                            "hi\u0161a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hus"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyumba"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "bahay",
                            "tahanan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u0440\u0442",
                            "\u04e9\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fm"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ev"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u043c",
                            "\u0445\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5jhon"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05d5\u05d9\u05d6"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Foyer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuiste"
                        ],
                        "de": [
                            "Heim"
                        ],
                        "en": [
                            "home"
                        ],
                        "eu": [
                            "etxe"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00ear"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d1"
                        ],
                        "da": [
                            "husstand",
                            "hjem"
                        ],
                        "es": [
                            "casa"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "koti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03af\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "gida"
                        ],
                        "io": [
                            "hemo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6",
                            "\u3046\u3061",
                            "\u5bb6\u5ead"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101ja"
                        ],
                        "lt": [
                            "namai"
                        ],
                        "nl": [
                            "thuis"
                        ],
                        "no": [
                            "hjem"
                        ],
                        "pt": [
                            "lar"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lign\u00e9e, famille\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "house"
                        ],
                        "br": [
                            "lignez"
                        ],
                        "co": [
                            "casata"
                        ],
                        "da": [
                            "hus",
                            "sl\u00e6gt"
                        ],
                        "es": [
                            "linaje"
                        ],
                        "it": [
                            "casa"
                        ],
                        "nl": [
                            "geslacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "dom"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5jhon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Entreprise, commerce\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outfit"
                        ],
                        "br": [
                            "stal"
                        ],
                        "da": [
                            "hus"
                        ],
                        "es": [
                            "casa"
                        ],
                        "it": [
                            "casa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5jhon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "huis",
                            "kooi"
                        ],
                        "en": [
                            "family",
                            "household",
                            "building"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6rn",
                            "hus"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "casa"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "talo"
                        ],
                        "gd": [
                            "taigh"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0918\u0930",
                            "\u0930\u0924",
                            "\u092d\u0935\u0928"
                        ],
                        "io": [
                            "domo",
                            "hemo"
                        ],
                        "id": [
                            "rumah"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14a1\u14d7"
                        ],
                        "rw": [
                            "zu"
                        ],
                        "la": [
                            "aedes",
                            "domus"
                        ],
                        "nl": [
                            "huis",
                            "pand",
                            "familie"
                        ],
                        "pt": [
                            "habita\u00e7\u00e3o",
                            "vivenda"
                        ],
                        "ro": [
                            "cas\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "ku\u0107a"
                        ],
                        "sl": [
                            "hi\u0161a"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyumba"
                        ],
                        "tr": [
                            "ev",
                            "mesken"
                        ],
                        "zu": [
                            "indlu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maison": [
                    "Singulier"
                ],
                "maisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait \u00e0 la maison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hausgemacht"
                        ],
                        "en": [
                            "homemade"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5bb6\u88fd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "dom\u00e1c\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maisonn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tous les membres d\u2019une famille qui demeurent dans une m\u00eame maison.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hausgemeinschaft",
                            "Haus"
                        ],
                        "en": [
                            "household"
                        ],
                        "eo": [
                            "domanaro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439 \u0456\u0448\u0456",
                            "\u0448\u0430\u0493\u0430"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u044d\u0440 \u0430\u0445\u0443\u0439",
                            "\u04e9\u0440\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezin"
                        ],
                        "no": [
                            "husstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "ostalada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maisonn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "maisonn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maisonnette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4uschen"
                        ],
                        "en": [
                            "maisonette",
                            "cottage"
                        ],
                        "eu": [
                            "etxano"
                        ],
                        "br": [
                            "tiig"
                        ],
                        "es": [
                            "casita"
                        ],
                        "eo": [
                            "dometo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tupa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b6\u03bf\u03bd\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "lb": [
                            "Haischen"
                        ],
                        "nl": [
                            "huisje"
                        ],
                        "pl": [
                            "domek"
                        ],
                        "pt": [
                            "casinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "maisonnette"
                        ],
                        "sl": [
                            "dom\u010dek"
                        ],
                        "sv": [
                            "litet hus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maisonnette": [
                    "Singulier"
                ],
                "maisonnettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00eetre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui exerce son autorit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herr",
                            "Herrscher",
                            "Meister",
                            "Machthaber"
                        ],
                        "en": [
                            "leader",
                            "chief"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaun",
                            "jabe"
                        ],
                        "br": [
                            "mestr"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestre"
                        ],
                        "kw": [
                            "mester"
                        ],
                        "da": [
                            "mester"
                        ],
                        "es": [
                            "amo",
                            "due\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "mastro"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e1istir"
                        ],
                        "cy": [
                            "meistr"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8stre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "herre",
                            "h\u00e4rskare",
                            "husbonde"
                        ],
                        "wa": [
                            "mwaisse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "headmaster"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "skoleinspekt\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "profesor",
                            "maestro"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0493\u0430\u043b\u0456\u043c",
                            "\u04b1\u0441\u0442\u0430\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "magister",
                            "magistra"
                        ],
                        "nl": [
                            "meester"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0627\u062f"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkskoll\u00e4rare"
                        ],
                        "tr": [
                            "hoca"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Propri\u00e9taire\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzer"
                        ],
                        "en": [
                            "master"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "amo"
                        ],
                        "es": [
                            "maestro",
                            "amo",
                            "due\u00f1o"
                        ],
                        "io": [
                            "mastro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0435",
                            "\u049b\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "mwaisse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui domine un art\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meister"
                        ],
                        "en": [
                            "master",
                            "teacher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestre"
                        ],
                        "es": [
                            "maestro"
                        ],
                        "eo": [
                            "majstro"
                        ],
                        "io": [
                            "maestro"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "mistrz"
                        ],
                        "ro": [
                            "maestru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4stare",
                            "\u00f6verman"
                        ],
                        "wa": [
                            "mwaisse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grade OR-6 de la marine\u00a0(16)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberbootsmann",
                            "Bootsmann"
                        ],
                        "en": [
                            "petty officer first class",
                            "petty officer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud558\uc0ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u7b49\u5175\u66f9",
                            "2\u7b49\u6d77\u66f9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grade OR-7 de la marine\u00a0(17)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hauptbootsmann"
                        ],
                        "en": [
                            "chief petty officer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "oversergent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0a\u7b49\u5175\u66f9",
                            "1\u7b49\u6d77\u66f9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00eetre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00eetres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00eetre-chanteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui extorque de l\u2019argent.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erpresser"
                        ],
                        "en": [
                            "blackmailer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109anta\u011disto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirist\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b2\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ricattatore"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062c \u0633\u0628\u06cc\u0644 \u062e\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "szanta\u017cysta"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyd\u011bra\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00eetre-chanteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00eetres-chanteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00eetre-nageur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwimmeister"
                        ],
                        "en": [
                            "lifeguard"
                        ],
                        "es": [
                            "socorrista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03b1\u03b3\u03bf\u03c3\u03ce\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "bagnino"
                        ],
                        "nl": [
                            "badmeester"
                        ],
                        "sv": [
                            "badvakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "plav\u010d\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00eetre-nageur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00eetres-nageurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maitresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme ou entit\u00e9 qui domine, dirige, poss\u00e8de.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herrin",
                            "Gebieterin",
                            "Meisterin",
                            "Herrscherin"
                        ],
                        "en": [
                            "mistress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestressa"
                        ],
                        "es": [
                            "due\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "mastrino"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhaighstir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "signora",
                            "padrona"
                        ],
                        "la": [
                            "domina"
                        ],
                        "nl": [
                            "meesteres"
                        ],
                        "pl": [
                            "pani"
                        ],
                        "pt": [
                            "senhora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "gazdarica",
                            "gospodarica"
                        ],
                        "cs": [
                            "pani\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme qui enseigne.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "mistress",
                            "teacher"
                        ],
                        "br": [
                            "skolaerez",
                            "skol"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestra"
                        ],
                        "es": [
                            "maestra"
                        ],
                        "eo": [
                            "profesorino"
                        ],
                        "fi": [
                            "opettajatar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1rn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "maestra"
                        ],
                        "lv": [
                            "skolot\u0101ja"
                        ],
                        "pt": [
                            "professora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "nastavnica",
                            "u\u010diteljica"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010ditelka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Amante, partenaire sexuelle en dehors de son couple.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dashnore"
                        ],
                        "de": [
                            "Geliebte",
                            "M\u00e4tresse"
                        ],
                        "en": [
                            "mistress"
                        ],
                        "br": [
                            "koantiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "amant",
                            "amistan\u00e7ada"
                        ],
                        "es": [
                            "amante",
                            "querida"
                        ],
                        "eo": [
                            "ama\u0135istino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "amante"
                        ],
                        "lt": [
                            "meilu\u017e\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "minnares",
                            "buitenvrouw"
                        ],
                        "pl": [
                            "kochanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "amante"
                        ],
                        "cs": [
                            "metresa",
                            "milenka",
                            "milenka"
                        ],
                        "ro": [
                            "gagic\u0103",
                            "amant\u0103",
                            "ibovnic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0444\u0430\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ljubavnica",
                            "\u0161valerka"
                        ],
                        "sk": [
                            "milenka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0445\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maitresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "maitresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00eetrise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de dominer quelque chose ou quelqu\u2019un\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mastery"
                        ],
                        "br": [
                            "mestroni"
                        ],
                        "id": [
                            "pengendalian",
                            "kendali"
                        ],
                        "ms": [
                            "kawalan"
                        ],
                        "nl": [
                            "controle",
                            "dominantie"
                        ],
                        "ro": [
                            "st\u0103p\u00e2nire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ma\u00eetrise": [
                    "Singulier"
                ],
                "ma\u00eetrises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ma\u00eetriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir ou prendre la maitrise de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beherrschen"
                        ],
                        "en": [
                            "control"
                        ],
                        "br": [
                            "mestronia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestrejar"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "eo": [
                            "superregi"
                        ],
                        "oc": [
                            "mestrejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutawala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se rendre maitre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "control"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestrejar"
                        ],
                        "es": [
                            "dominar"
                        ],
                        "eo": [
                            "superregi"
                        ],
                        "oc": [
                            "mestrejar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ma\u00efzena": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "F\u00e9cule de ma\u00efs",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cornstarch",
                            "cornflour"
                        ],
                        "es": [
                            "maicena"
                        ],
                        "gl": [
                            "maicena"
                        ],
                        "nl": [
                            "maizena"
                        ],
                        "sv": [
                            "majsena"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "majest\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grandeur supr\u00eame\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Majest\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "majesty"
                        ],
                        "es": [
                            "majestad"
                        ],
                        "it": [
                            "maest\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "majestade"
                        ],
                        "cs": [
                            "majest\u00e1t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Titre que l\u2019on donne aux empereurs, aux rois\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Majest\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "majesty"
                        ],
                        "es": [
                            "majestad"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011da mo\u015dto"
                        ],
                        "it": [
                            "maest\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "majestade"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "h\u00e1tign"
                        ],
                        "io": [
                            "majesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "sire",
                            "majesteit",
                            "statigheid",
                            "verhevenheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "majestade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majest\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "majest\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "majestueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "majestic",
                            "lordly"
                        ],
                        "br": [
                            "meurdezus"
                        ],
                        "ca": [
                            "majestu\u00f3s",
                            "majestuosa"
                        ],
                        "es": [
                            "majestuoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "majesta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03b9\u03cc\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "majestoza"
                        ],
                        "it": [
                            "maestoso"
                        ],
                        "pt": [
                            "majestoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "maiestuos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "majest\u00e4tisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majestueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "majestueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "majeur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a atteint la majorit\u00e9 l\u00e9gale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adult",
                            "grown",
                            "up",
                            "of age"
                        ],
                        "co": [
                            "maghjore"
                        ],
                        "es": [
                            "mayor de edad"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiorenne"
                        ],
                        "nl": [
                            "meerderjarig"
                        ],
                        "pl": [
                            "pe\u0142noletni"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmerklik",
                            "behartigenswaardig",
                            "belangrik",
                            "erg",
                            "ernstig"
                        ],
                        "de": [
                            "vollj\u00e4hrig",
                            "an",
                            "bedeutend",
                            "bedeutsam",
                            "betr\u00e4chtlich",
                            "erheblich",
                            "ernst",
                            "wichtig"
                        ],
                        "ca": [
                            "adult",
                            "greu",
                            "important"
                        ],
                        "da": [
                            "myndig",
                            "vigtig"
                        ],
                        "es": [
                            "adulto",
                            "mayor de edad",
                            "mayor",
                            "considerable",
                            "notable",
                            "grave",
                            "importante"
                        ],
                        "eo": [
                            "plena\u011da",
                            "ma\u0135ora",
                            "konsiderinda",
                            "grava"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00ed dur",
                            "t\u00fddningarmikil",
                            "\u00e1lvarsamur"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkitt\u00e4v\u00e4",
                            "t\u00e4rke\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardig",
                            "danich",
                            "grut",
                            "aardich",
                            "danich"
                        ],
                        "hu": [
                            "fontos"
                        ],
                        "io": [
                            "konsiderinda"
                        ],
                        "is": [
                            "fullve\u00f0ja"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiorenne",
                            "adulto",
                            "considerevole",
                            "notevole",
                            "ragguardevole",
                            "grave",
                            "importante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e3b\u8981",
                            "\u4e3b"
                        ],
                        "la": [
                            "gravis"
                        ],
                        "ms": [
                            "penting"
                        ],
                        "nl": [
                            "meerderjarig",
                            "mondig",
                            "aanmerkelijk",
                            "aanzienlijk",
                            "geruim",
                            "belangrijk",
                            "erg",
                            "ernstig",
                            "voornaam",
                            "zwaar",
                            "zwaarwichtig"
                        ],
                        "no": [
                            "myndig"
                        ],
                        "oc": [
                            "major"
                        ],
                        "pl": [
                            "powa\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulto",
                            "maior",
                            "apreci\u00e1vel",
                            "consider\u00e1vel",
                            "categorizado",
                            "grave",
                            "importante",
                            "s\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "important"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "myndig",
                            "viktig"
                        ],
                        "sw": [
                            "kubwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "mahalag\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131r",
                            "a\u011f\u0131rba\u015fl\u0131"
                        ],
                        "zu": [
                            "phakeme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majeur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "majeurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "majeure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "majeures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Doigt",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittelfinger"
                        ],
                        "en": [
                            "middle finger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0633\u0637\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "eri bihotz",
                            "hatz luze"
                        ],
                        "br": [
                            "kreiz",
                            "bras"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u6307"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc6b4\ub383\uc190\uac00\ub77d"
                        ],
                        "co": [
                            "maghjore"
                        ],
                        "da": [
                            "langfinger"
                        ],
                        "es": [
                            "dedo de en medio",
                            "dedo del coraz\u00f3n",
                            "dedo medio",
                            "dedo cordial",
                            "dedo coraz\u00f3n",
                            "dedo mayor",
                            "coraz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "mezfingro"
                        ],
                        "it": [
                            "medio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u6307"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d \u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u043d\u0434 \u0445\u0443\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "middenvinger"
                        ],
                        "tk": [
                            "orta barmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "majeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adult"
                        ],
                        "es": [
                            "adulto"
                        ],
                        "eo": [
                            "plena\u011dulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "meerderjarige"
                        ],
                        "pl": [
                            "pe\u0142noletni"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "majeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "major": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grade OR-9 (rang sup\u00e9rieur)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oberstabsfeldwebel",
                            "Oberstabsbootsmann"
                        ],
                        "en": [
                            "command sergeant major",
                            "warrant officer class 1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "chefsergent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51c6\u5c09",
                            "\u5175\u66f9\u9577"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "major": [
                    "Singulier"
                ],
                "majors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "majordome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "majordomo",
                            "butler"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u057c\u0561\u0575\u0561\u057a\u0565\u057f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0436\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "mayordomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "majordomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hovimestari"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1znagy"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiordomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u57f7\u4e8b"
                        ],
                        "pl": [
                            "majordomus"
                        ],
                        "pt": [
                            "mordomo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c",
                            "\u0446\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majordome": [
                    "Singulier"
                ],
                "majordomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}