{
    "majorit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe plus nombreux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehrheit"
                        ],
                        "en": [
                            "majority",
                            "mainstream"
                        ],
                        "ca": [
                            "majoria"
                        ],
                        "da": [
                            "flertal"
                        ],
                        "es": [
                            "mayor\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "plimulto",
                            "plejmulto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03c8\u03b7\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "majoritato"
                        ],
                        "it": [
                            "maggioranza"
                        ],
                        "ms": [
                            "paling"
                        ],
                        "nl": [
                            "meerderheid",
                            "gros",
                            "merendeel"
                        ],
                        "pl": [
                            "pe\u0142noletno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "maioria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "majoritet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019\u00eatre majeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erwachsenenalter"
                        ],
                        "en": [
                            "adulthood",
                            "age of majority",
                            "legal age"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ca": [
                            "edat",
                            "majoritat"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ysi ik\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6210\u5e74"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7o\u011funluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majorit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "majorit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "majuscule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfbuchstabe",
                            "Majuskel",
                            "Versal"
                        ],
                        "en": [
                            "capital letter",
                            "upper case",
                            "capital"
                        ],
                        "br": [
                            "pennlizherenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ubb38\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "hovedstad"
                        ],
                        "es": [
                            "letra may\u00fascula",
                            "may\u00fascula"
                        ],
                        "eo": [
                            "majusklo"
                        ],
                        "fi": [
                            "iso kirjain",
                            "suuraakkonen"
                        ],
                        "fy": [
                            "haadletter"
                        ],
                        "io": [
                            "mayuskulo"
                        ],
                        "id": [
                            "huruf besar"
                        ],
                        "it": [
                            "maiuscola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u6587\u5b57"
                        ],
                        "ms": [
                            "huruf besar"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdletter"
                        ],
                        "no": [
                            "stor bokstav"
                        ],
                        "oc": [
                            "majuscula"
                        ],
                        "pt": [
                            "mai\u00fascula"
                        ],
                        "sv": [
                            "stor bokstav",
                            "versal",
                            "majuskel"
                        ],
                        "cs": [
                            "majuskule"
                        ],
                        "wa": [
                            "grande lete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majuscule": [
                    "Singulier"
                ],
                "majuscules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capital",
                            "uppercase"
                        ],
                        "da": [
                            "stort"
                        ],
                        "es": [
                            "may\u00fasculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "majuskla"
                        ],
                        "it": [
                            "maiuscola"
                        ],
                        "no": [
                            "stor"
                        ],
                        "sv": [
                            "stor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "majuscule": [
                    "Singulier"
                ],
                "majuscules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mauvais\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlecht"
                        ],
                        "en": [
                            "evil"
                        ],
                        "es": [
                            "malvado"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbona"
                        ],
                        "fi": [
                            "huonona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "male"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "ratsy"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142y"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6t\u00fc",
                            "fena"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De mauvaise mani\u00e8re, autrement qu\u2019il ne faut, qu\u2019on ne d\u00e9sirerait\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlecht"
                        ],
                        "en": [
                            "bad",
                            "badly",
                            "poorly"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaizki"
                        ],
                        "es": [
                            "mal",
                            "pobremente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "illa",
                            "d\u00e5ligt"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "malbone"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03ce\u03c2",
                            "\u03ac\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "male"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017ale"
                        ],
                        "cs": [
                            "zle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Refus\u00e9 par une doctrine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "evil",
                            "sin"
                        ],
                        "es": [
                            "maldad",
                            "pecado"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaad"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui est contraire au bien, ce qui est mauvais, nuisible, d\u00e9savantageux, pr\u00e9judiciable...\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbel"
                        ],
                        "en": [
                            "evil",
                            "harm",
                            "mischief",
                            "wrong",
                            "maleficence"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaizki"
                        ],
                        "es": [
                            "maldad",
                            "da\u00f1o"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui est contraire \u00e0 la vertu...\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00f6ses"
                        ],
                        "en": [
                            "evil",
                            "bad things"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwade",
                            "zonde"
                        ],
                        "sw": [
                            "mabaya"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Douleur, maladie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmerz",
                            "Krankheit",
                            "Weh"
                        ],
                        "en": [
                            "pain",
                            "illness"
                        ],
                        "es": [
                            "dolor",
                            "enfermedad"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4rky"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043e\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijn"
                        ],
                        "tk": [
                            "agyry"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Peine, difficult\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwierigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "illness",
                            "pain",
                            "difficulty",
                            "difficult time",
                            "affliction"
                        ],
                        "es": [
                            "pena",
                            "difficultad"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeite"
                        ],
                        "tr": [
                            "dert"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mal": [
                    "Singulier"
                ],
                "maux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malachite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "malachite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0647\u0646\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u056c\u0561\u0584\u056b\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "malaquita"
                        ],
                        "az": [
                            "malaxit"
                        ],
                        "eu": [
                            "malakita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0445\u0456\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "malahit"
                        ],
                        "br": [
                            "malakit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "malaquita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b54\u96c0\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc791\uc11d"
                        ],
                        "da": [
                            "malakit"
                        ],
                        "es": [
                            "malaquita"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakito",
                            "malakito"
                        ],
                        "et": [
                            "malahhiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "malakiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "malaquita"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03b1\u03c7\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "malachit"
                        ],
                        "io": [
                            "malakito"
                        ],
                        "id": [
                            "malasit"
                        ],
                        "is": [
                            "malak\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "malachite"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "molochites"
                        ],
                        "lv": [
                            "malah\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "malachitas"
                        ],
                        "ms": [
                            "malakit"
                        ],
                        "nl": [
                            "malachiet"
                        ],
                        "no": [
                            "malakitt"
                        ],
                        "oc": [
                            "malaquita"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0645\u0631 \u0633\u0628\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "malachit"
                        ],
                        "pt": [
                            "malaquita"
                        ],
                        "ro": [
                            "malachit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "malahit"
                        ],
                        "sk": [
                            "malachit"
                        ],
                        "sl": [
                            "malahit"
                        ],
                        "sv": [
                            "malakit"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0411\u0430\u043a\u044b\u0440\u0442\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "malachit"
                        ],
                        "tr": [
                            "malahit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malachite": [
                    "Singulier"
                ],
                "malachites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malacologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "malacology"
                        ],
                        "gl": [
                            "malacolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "malacologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malacologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "malacologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malade": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont la sant\u00e9 est alt\u00e9r\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "krank"
                        ],
                        "en": [
                            "sick",
                            "ill",
                            "unwell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u064a\u0636"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "malalt",
                            "dolent"
                        ],
                        "hr": [
                            "bolestan"
                        ],
                        "da": [
                            "syg"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermo"
                        ],
                        "et": [
                            "haige"
                        ],
                        "fi": [
                            "sairas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c3\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03ac\u03c1\u03c1\u03c9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "beteg"
                        ],
                        "it": [
                            "malato"
                        ],
                        "lv": [
                            "slims"
                        ],
                        "ln": [
                            "mok\u0254n\u0254"
                        ],
                        "lt": [
                            "sergantis"
                        ],
                        "nl": [
                            "ziek"
                        ],
                        "no": [
                            "syk"
                        ],
                        "oc": [
                            "malaut",
                            "dolent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u06cc\u0636"
                        ],
                        "pl": [
                            "chory"
                        ],
                        "pt": [
                            "doente"
                        ],
                        "ro": [
                            "bolnav"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "chor\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjuk"
                        ],
                        "cs": [
                            "chor\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "hasta"
                        ],
                        "wa": [
                            "mal\u00e5de"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "siek"
                        ],
                        "en": [
                            "ailing",
                            "diseased"
                        ],
                        "ang": [
                            "adlig",
                            "seoc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u064a\u0636",
                            "\u0645\u0639\u062a\u0644",
                            "\u0639\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaixot"
                        ],
                        "es": [
                            "malo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsana"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00fakur"
                        ],
                        "gd": [
                            "tinn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "beteg"
                        ],
                        "io": [
                            "malada"
                        ],
                        "id": [
                            "sakit"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14d0\u14c2\u140a\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00fakur",
                            "veikur"
                        ],
                        "la": [
                            "aeger",
                            "aegrotus"
                        ],
                        "mg": [
                            "marary"
                        ],
                        "nl": [
                            "naar"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfermo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0432\u043e\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e5lig"
                        ],
                        "sw": [
                            "gonjwa"
                        ],
                        "cs": [
                            "nemocn\u00fd"
                        ],
                        "zu": [
                            "gulayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malade": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "malades": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kranker",
                            "Kranke"
                        ],
                        "en": [
                            "invalid",
                            "ill person",
                            "sick person"
                        ],
                        "br": [
                            "kla\u00f1vour",
                            "kla\u00f1vourez"
                        ],
                        "da": [
                            "syg"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermo"
                        ],
                        "fi": [
                            "potilas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3\u10db\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14d0\u14c2\u140a\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "malato",
                            "malata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0440\u0443",
                            "\u043d\u0430\u0443\u049b\u0430\u0441"
                        ],
                        "mg": [
                            "marary",
                            "tsy salama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "mgonjwa"
                        ],
                        "cs": [
                            "pacient"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malade": [
                    "Singulier"
                ],
                "malades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maladie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maladie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kwaal",
                            "siekte"
                        ],
                        "sq": [
                            "s\u00ebmundje"
                        ],
                        "de": [
                            "Krankheit",
                            "Erkrankung",
                            "Morbus"
                        ],
                        "en": [
                            "disease",
                            "illness",
                            "sickness",
                            "ailment",
                            "malady"
                        ],
                        "ang": [
                            "adl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0636",
                            "\u062f\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u056b\u057e\u0561\u0576\u0564\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "x\u0259st\u0259lik"
                        ],
                        "eu": [
                            "eritasun",
                            "gaixotasun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0432\u0430\u0440\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kle\u00f1ved"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "malaltia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75be\u75c5",
                            "\u75c5\u75c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c8\ubcd1"
                        ],
                        "kw": [
                            "cleves"
                        ],
                        "co": [
                            "malatia"
                        ],
                        "hr": [
                            "bolest"
                        ],
                        "da": [
                            "sygdom"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsano",
                            "malsaneco"
                        ],
                        "et": [
                            "haigus",
                            "t\u00f5bi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00faka"
                        ],
                        "fi": [
                            "sairaus"
                        ],
                        "fy": [
                            "sykte"
                        ],
                        "gd": [
                            "galar",
                            "trioblaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "galar"
                        ],
                        "cy": [
                            "clefyd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3\u10db\u10e7\u10dd\u10e4\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10d3\u10d0\u10d0\u10d5\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10e1\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1",
                            "\u03b1\u03c1\u03c1\u03ce\u03c3\u03c4\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "cuta"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "hu": [
                            "betegs\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "maladeso",
                            "morbo"
                        ],
                        "id": [
                            "penyakit"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14d0\u14c2\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00fakd\u00f3mur",
                            "s\u00fdki"
                        ],
                        "it": [
                            "malattia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75c5\u6c17",
                            "\u75be\u75c5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0440\u0443",
                            "\u0441\u044b\u0440\u049b\u0430\u0442",
                            "\u043d\u0430\u0443\u049b\u0430\u0441",
                            "\u0434\u0435\u0440\u0442",
                            "\u043a\u0435\u0441\u0435\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043e\u0440\u0443",
                            "\u043d\u043e\u043e\u043a\u0430\u0441",
                            "\u0441\u044b\u0440\u043a\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "aegritudo",
                            "aegror",
                            "morbus"
                        ],
                        "lv": [
                            "liga",
                            "slim\u012bba"
                        ],
                        "ln": [
                            "bok\u0254n\u0254",
                            "mal\u00e1di",
                            "mal\u00e1li"
                        ],
                        "lt": [
                            "liga"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyakit"
                        ],
                        "mt": [
                            "marda"
                        ],
                        "nl": [
                            "ziekte",
                            "aandoening",
                            "kwaal",
                            "ongezondheid"
                        ],
                        "no": [
                            "sjukdom",
                            "sjukdom",
                            "sykdom"
                        ],
                        "oc": [
                            "malauti\u00e1"
                        ],
                        "uz": [
                            "xastalik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0645\u0627\u0631\u06cc",
                            "\u0645\u0631\u0636"
                        ],
                        "pl": [
                            "choroba"
                        ],
                        "pt": [
                            "doen\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "boal\u0103",
                            "maladie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "choroba",
                            "nemoc"
                        ],
                        "sl": [
                            "bolezen"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjuka",
                            "sjukdom"
                        ],
                        "sw": [
                            "ugonjwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "sakit"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0447\u0438\u0440",
                            "\u0445\u0430\u0441\u0442\u0430",
                            "\u0445\u04d9\u0441\u0442\u04d9",
                            "\u0441\u044b\u0440\u0445\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "choroba",
                            "nemoc"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e23\u0e04"
                        ],
                        "tr": [
                            "hastal\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "kesel",
                            "dert"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0432\u043e\u0440\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ec7nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maladie": [
                    "Singulier"
                ],
                "maladies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maladif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sickly"
                        ],
                        "ca": [
                            "malalt\u00eds"
                        ],
                        "es": [
                            "enfermizo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03ac\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0440\u0443\u0448\u0430\u04a3"
                        ],
                        "oc": [
                            "malaut\u00eds",
                            "malauti\u00f3s",
                            "malaud\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "doentio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0438\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjuklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maladif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "maladifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "maladive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "maladives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maladresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clumsiness"
                        ],
                        "es": [
                            "torpeza"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallerteco"
                        ],
                        "fi": [
                            "taitamattomuus"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyetlens\u00e9g"
                        ],
                        "nl": [
                            "onhandigheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "oskicklighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maladresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "maladresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maladroit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungeschickt",
                            "tollpatschig",
                            "unbeholfen"
                        ],
                        "en": [
                            "clumsy",
                            "maladroit"
                        ],
                        "br": [
                            "meudek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u0440\u044a\u0447\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "maldestre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62d9\u52a3"
                        ],
                        "es": [
                            "torpe",
                            "burdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallerta"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00f6mpel\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03ad\u03be\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "goffo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5668\u7528",
                            "\u3076\u304d\u3063\u3061\u3087"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b\u0430\u043f\u0430\u0439\u0441\u044b\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "nomin"
                        ],
                        "nl": [
                            "onhandig"
                        ],
                        "oc": [
                            "pataud",
                            "maladrech\u00e0s",
                            "maladrech"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezdarny",
                            "niezgrabny"
                        ],
                        "pt": [
                            "desajeitado"
                        ],
                        "ro": [
                            "st\u00e2ngaci",
                            "ne\u00eendem\u00e2natic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0443\u043c\u0435\u043b\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0443\u043c\u0451\u0445\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "oskicklig",
                            "klumpig",
                            "tokig"
                        ],
                        "tr": [
                            "beceriksiz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maladroit": [
                    "Singulier"
                ],
                "maladroits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "malaiisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Malay"
                        ],
                        "es": [
                            "malayo"
                        ],
                        "id": [
                            "Melayu"
                        ],
                        "ms": [
                            "Melayu"
                        ],
                        "pt": [
                            "malaio"
                        ],
                        "cs": [
                            "malajsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Maleis",
                            "Slams"
                        ],
                        "en": [
                            "Malay",
                            "Malayan"
                        ],
                        "eu": [
                            "malaiera",
                            "malaysiera"
                        ],
                        "es": [
                            "malayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malaja"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Melayu"
                        ],
                        "it": [
                            "malese"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa Malaysia",
                            "bahasa Melayu"
                        ],
                        "nl": [
                            "Maleis"
                        ],
                        "sv": [
                            "malajiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "malaj\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Malais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malaiie",
                            "Malaiin"
                        ],
                        "en": [
                            "Malay"
                        ],
                        "ca": [
                            "malai",
                            "malaia"
                        ],
                        "es": [
                            "malayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malajo",
                            "malaji\u0109o",
                            "malajino"
                        ],
                        "fi": [
                            "malaiji"
                        ],
                        "gd": [
                            "Malaidheach"
                        ],
                        "hu": [
                            "mal\u00e1j"
                        ],
                        "id": [
                            "Melayu",
                            "orang Melayu"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Melayu"
                        ],
                        "mt": [
                            "Malajan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u99ac\u4f86\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Maleier"
                        ],
                        "pl": [
                            "Malaj",
                            "Malajka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Malajec"
                        ],
                        "tl": [
                            "Malayo"
                        ],
                        "cs": [
                            "Malajec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "malaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trouble plus ou moins l\u00e9ger de la sant\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ailment"
                        ],
                        "da": [
                            "ubehagen"
                        ],
                        "es": [
                            "malestar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sveneto",
                            "malsaneto"
                        ],
                        "ro": [
                            "indispozi\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "illam\u00e5ende",
                            "opasslighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Sorte d\u2019inqui\u00e9tude ou de g\u00eane r\u00e9sultant de causes obscures",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unbehagen"
                        ],
                        "en": [
                            "malaise"
                        ],
                        "da": [
                            "uro"
                        ],
                        "es": [
                            "indispocisi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ro": [
                            "stinghereal\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "oro",
                            "otrevnad",
                            "omak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "malaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malaisien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 Malaisie ou Malaysia (pays)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Malaysian"
                        ],
                        "es": [
                            "malasio"
                        ],
                        "it": [
                            "malaisiano",
                            "malese"
                        ],
                        "pt": [
                            "malasiano"
                        ],
                        "cs": [
                            "malajsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malaisien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malaisiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "malaisienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malaisiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Malaisien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Malaysian"
                        ],
                        "es": [
                            "malasio"
                        ],
                        "eo": [
                            "malajziano",
                            "malajziani\u0109o",
                            "malajzianino"
                        ],
                        "id": [
                            "orang Malaysia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30ec\u30fc\u30b7\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Malaysia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u99ac\u4f86\u4eba"
                        ],
                        "tr": [
                            "Malezyal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Malaysiy\u00e4nan",
                            "Malaysiy\u00e4nan",
                            "Malaysiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Malaisien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Malaisiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malapropisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malapropismus"
                        ],
                        "en": [
                            "malapropism"
                        ],
                        "es": [
                            "malapropismo"
                        ],
                        "it": [
                            "malapropismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a00\u3044\u9593\u9055\u3044"
                        ],
                        "ro": [
                            "malapropism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malapropisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "malapropismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malaria": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malaria"
                        ],
                        "en": [
                            "malaria"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0628\u0631\u062f\u0627\u0621",
                            "\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0646\u0642\u0639\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "mal\u00e0ria",
                            "paludisme"
                        ],
                        "da": [
                            "malaria"
                        ],
                        "es": [
                            "malaria",
                            "paludismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malario"
                        ],
                        "fi": [
                            "horkka",
                            "malaria"
                        ],
                        "io": [
                            "malario"
                        ],
                        "it": [
                            "malaria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30e9\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0433\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "malaria"
                        ],
                        "no": [
                            "malaria",
                            "malaria"
                        ],
                        "oc": [
                            "mal\u00e0ria",
                            "paludisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "malaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "mal\u00e1ria",
                            "paludismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u044f\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u0437\u0433\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "mal\u00e1rie"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131tma"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ed1t r\u00e9t",
                            "ng\u00e3 n\u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malaria": [
                    "Singulier"
                ],
                "malarias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malariath\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "malariatherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "malariotherapy"
                        ],
                        "it": [
                            "malarioterapia"
                        ],
                        "oc": [
                            "malari\u00e0terapia"
                        ],
                        "sv": [
                            "malariaterapi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malariath\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "malariath\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malarmat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Peristedion cataphractum"
                        ],
                        "de": [
                            "Malarmat"
                        ],
                        "en": [
                            "African armoured searobin"
                        ],
                        "ca": [
                            "malarmat"
                        ],
                        "es": [
                            "malarmao",
                            "armado"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce forca"
                        ],
                        "nl": [
                            "gepantserde poon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malarmat": [
                    "Singulier"
                ],
                "malarmats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Malawite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malawier",
                            "Malawierin"
                        ],
                        "es": [
                            "malau\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "malaviano",
                            "malaviani\u0109o",
                            "malavianino"
                        ],
                        "ga": [
                            "Mal\u00e1vach"
                        ],
                        "it": [
                            "malawiano",
                            "malawiana"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mmalawi"
                        ],
                        "vo": [
                            "Malaviy\u00e4nan",
                            "Malaviy\u00e4nan",
                            "Malaviy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Malawite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Malawites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malayalam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Malayalam"
                        ],
                        "es": [
                            "malayalam",
                            "malabar"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab2\u0aae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932\u092e"
                        ],
                        "sv": [
                            "malajiska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "malchance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Missgeschick",
                            "Ungl\u00fcck",
                            "Pech",
                            "Mi\u00dfgeschick"
                        ],
                        "en": [
                            "adversity",
                            "misfortune",
                            "mischance",
                            "luck",
                            "ill luck",
                            "misluck",
                            "bad luck",
                            "tough luck",
                            "wanchance"
                        ],
                        "ca": [
                            "mala sort"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d \u8d70\u904b",
                            "\u4e0d \u8d70\u8fd0",
                            "\u904b\u6c23 \u4e0d\u597d",
                            "\u8fd0\u6c14 \u4e0d\u597d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\uc6b4",
                            "\ubd88\uc6b4"
                        ],
                        "da": [
                            "uheld"
                        ],
                        "es": [
                            "mala suerte"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbon\u015danco"
                        ],
                        "fi": [
                            "huono tuuri"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0dh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "iella",
                            "jella",
                            "sfiga",
                            "sfortuna",
                            "malasorte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u904b"
                        ],
                        "la": [
                            "res adversae",
                            "fortuna mala",
                            "res mala",
                            "adversa"
                        ],
                        "nl": [
                            "pech",
                            "ongeluk"
                        ],
                        "no": [
                            "uheld",
                            "uflaks"
                        ],
                        "pl": [
                            "pech"
                        ],
                        "pt": [
                            "azar",
                            "infort\u00fanio"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghinion",
                            "nenoroc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0437\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435",
                            "\u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "zlostre\u0107a"
                        ],
                        "scn": [
                            "scutra",
                            "malanova"
                        ],
                        "sv": [
                            "otur"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u016fla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malchance": [
                    "Singulier"
                ],
                "malchances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malchanceux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungl\u00fccklich"
                        ],
                        "en": [
                            "unlucky",
                            "luckless"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonsorta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03cc\u03c4\u03c5\u03c7\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c4\u03c5\u03c7\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "malchancoza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malchanceuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malchanceuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malcoha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rhinortha",
                            "Ceuthmochares",
                            "Taccocua",
                            "Dasylophus",
                            "Rhamphococcyx",
                            "Phaenicophaeus",
                            "Zanclostomus"
                        ],
                        "en": [
                            "malkoha",
                            "ground cuckoo"
                        ],
                        "ca": [
                            "malcoha"
                        ],
                        "es": [
                            "malcoha"
                        ],
                        "it": [
                            "malcoa"
                        ],
                        "nl": [
                            "malkoha"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuku\u0142a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "malkoha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malcoha": [
                    "Singulier"
                ],
                "malcohas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Maldivien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malediver",
                            "Malediverin"
                        ],
                        "en": [
                            "Maldivian"
                        ],
                        "es": [
                            "maldivo"
                        ],
                        "it": [
                            "maldiviano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30eb\u30b8\u30d6\u4eba",
                            "\u30e2\u30eb\u30c7\u30a3\u30d6\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "maldiv"
                        ],
                        "pt": [
                            "maldivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Maldivien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Maldiviens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e2le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De sexe masculin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "male"
                        ],
                        "eu": [
                            "ar"
                        ],
                        "ca": [
                            "mascle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7537\u7684",
                            "\u96c4\u7684",
                            "\u516c\u7684"
                        ],
                        "co": [
                            "masciu"
                        ],
                        "da": [
                            "mandlig"
                        ],
                        "es": [
                            "macho",
                            "masculino"
                        ],
                        "eo": [
                            "virseksa"
                        ],
                        "it": [
                            "maschio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c4",
                            "\u30aa\u30b9",
                            "\u7537"
                        ],
                        "la": [
                            "masculus"
                        ],
                        "pt": [
                            "macho"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u017esk\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5ye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e2le": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e2les": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mashkull"
                        ],
                        "de": [
                            "Mann"
                        ],
                        "en": [
                            "fellow",
                            "man",
                            "guy",
                            "male",
                            "bloke"
                        ],
                        "ang": [
                            "guma",
                            "mann",
                            "wer"
                        ],
                        "ca": [
                            "bar\u00f3",
                            "home",
                            "mascle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c4\u6027",
                            "\u7537\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "mand"
                        ],
                        "es": [
                            "hombre",
                            "var\u00f3n",
                            "macho"
                        ],
                        "eo": [
                            "viro"
                        ],
                        "fo": [
                            "ma\u00f0ur",
                            "mannf\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "mies"
                        ],
                        "fy": [
                            "man"
                        ],
                        "gd": [
                            "duine",
                            "fear"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9rfi"
                        ],
                        "io": [
                            "maskula"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1591\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "ma\u00f0ur",
                            "karlma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "uomo",
                            "maschio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c4",
                            "\u30aa\u30b9",
                            "\u7537"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "man",
                            "manspersoon",
                            "vent",
                            "kerel",
                            "manmens",
                            "gozer",
                            "gast"
                        ],
                        "no": [
                            "mann"
                        ],
                        "oc": [
                            "mascle"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105\u017c",
                            "m\u0119\u017cczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "homem",
                            "var\u00e3o",
                            "macho"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103rbat",
                            "om"
                        ],
                        "sv": [
                            "karl",
                            "man"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwanamume"
                        ],
                        "tl": [
                            "lal\u00e1ki"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "adam",
                            "erkek"
                        ],
                        "zu": [
                            "indoda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Animal autre qu'humain de sexe masculin",
                    "translations": {
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0440\u043a\u0435\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0440\u043a\u04d9\u043a",
                            "\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "tk": [
                            "erkek"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5ye",
                            "pere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e2le": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e2les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mal\u00e9diction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Action de maudire, r\u00e9sultat de cette action.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mallkimi"
                        ],
                        "de": [
                            "Fluch"
                        ],
                        "en": [
                            "malediction",
                            "curse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0639\u0646\u0629"
                        ],
                        "bs": [
                            "kletva",
                            "pokletstvo"
                        ],
                        "br": [
                            "mallozh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u0432\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bc5\u5492"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\uc8fc"
                        ],
                        "da": [
                            "forbandelse"
                        ],
                        "es": [
                            "maldici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirous"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1tok"
                        ],
                        "io": [
                            "malediko"
                        ],
                        "id": [
                            "kutuk",
                            "laknat"
                        ],
                        "it": [
                            "maledizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u546a\u3044",
                            "\u546a\u8a5b"
                        ],
                        "ku": [
                            "lanet",
                            "nalet",
                            "\u062c\u0648\u06ce\u0646"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloek",
                            "vervloeking"
                        ],
                        "no": [
                            "forbannelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "kl\u0105twa"
                        ],
                        "pt": [
                            "maldi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "blestem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0442\u0432\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "kletev",
                            "prekletstvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbannelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "kletba",
                            "proklet\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mal\u00e9diction": [
                    "Singulier"
                ],
                "mal\u00e9dictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malentendant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une acuit\u00e9 auditive d\u00e9ficiente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00f6rbehindert"
                        ],
                        "en": [
                            "impaired",
                            "hard of hearing",
                            "hearing impaired"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03ae\u03ba\u03bf\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "audioleso"
                        ],
                        "nl": [
                            "slechthorend"
                        ],
                        "oc": [
                            "sord",
                            "malentendent",
                            "malausent",
                            "aurelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "surd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malentendant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malentendants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "malentendante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malentendantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malentendu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Missverst\u00e4ndnis"
                        ],
                        "en": [
                            "misunderstanding",
                            "misapprehension",
                            "miscomprehension"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ud574"
                        ],
                        "es": [
                            "malentendido"
                        ],
                        "eo": [
                            "miskompreno"
                        ],
                        "io": [
                            "miskompreno"
                        ],
                        "it": [
                            "malinteso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8aa4\u89e3"
                        ],
                        "ms": [
                            "salah faham"
                        ],
                        "nl": [
                            "misverstand"
                        ],
                        "no": [
                            "misforst\u00e6lse"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u063a\u0644\u0637 \u0641\u06c1\u0645\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0621 \u062a\u0641\u0627\u0647\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieporozumienie",
                            "pomy\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mal entendido",
                            "engano"
                        ],
                        "sv": [
                            "missf\u00f6rst\u00e5nd"
                        ],
                        "tr": [
                            "anla\u015fmazl\u0131k",
                            "anla\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malentendu": [
                    "Singulier"
                ],
                "malentendus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malfaisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "maleficent",
                            "malevolent",
                            "nefarious",
                            "harmful",
                            "damaging"
                        ],
                        "ca": [
                            "malvat",
                            "malfaent",
                            "dany\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "malhechor"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonfarema"
                        ],
                        "io": [
                            "malfacema"
                        ],
                        "it": [
                            "malvagio"
                        ],
                        "la": [
                            "malefaber"
                        ],
                        "oc": [
                            "malfasent"
                        ],
                        "pt": [
                            "mal\u00e9fico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malfaisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malfaisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "malfaisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malfaisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malfaiteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evildoer",
                            "wrongdoer",
                            "malefactor",
                            "perpetrator"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaizkile",
                            "gaiztagin"
                        ],
                        "da": [
                            "forbryder"
                        ],
                        "es": [
                            "malhechor"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlo"
                        ],
                        "io": [
                            "deliktanto"
                        ],
                        "it": [
                            "malfattore"
                        ],
                        "nl": [
                            "boosdoener"
                        ],
                        "oc": [
                            "malfactor",
                            "malfactritz"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103uf\u0103c\u0103tor",
                            "r\u0103uf\u0103c\u0103toare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malfaiteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "malfaiteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malfaitrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbelt\u00e4terin"
                        ],
                        "en": [
                            "evildoer",
                            "wrongdoer",
                            "malefactress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u0430\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "malfactora"
                        ],
                        "es": [
                            "malhechora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kanajlino"
                        ],
                        "it": [
                            "malfattrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "malfeitora"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103uf\u0103c\u0103toare"
                        ],
                        "sv": [
                            "illg\u00e4rningskvinna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malfaitrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "malfaitrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malformation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ast": [
                            "malformaci\u00f3n",
                            "deformid\u00e1"
                        ],
                        "es": [
                            "malformaci\u00f3n",
                            "deformidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "malformaci\u00f3n",
                            "deformidade"
                        ],
                        "it": [
                            "malformazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "malforma\u00e7\u00e3o",
                            "deformidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043e\u043a \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f",
                            "\u043c\u0430\u043b\u044c\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0443\u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malformation": [
                    "Singulier"
                ],
                "malformations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malgache": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 Madagascar, \u00e0 ses habitants, sa culture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "madagassisch",
                            "madegassisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Malagasy",
                            "Madagascan"
                        ],
                        "ast": [
                            "malgax"
                        ],
                        "ca": [
                            "malgaix"
                        ],
                        "es": [
                            "malgache"
                        ],
                        "it": [
                            "malgascio"
                        ],
                        "pt": [
                            "malgaxe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue malgache\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Malagasy"
                        ],
                        "ast": [
                            "malgax"
                        ],
                        "ca": [
                            "malgaix"
                        ],
                        "es": [
                            "malgache"
                        ],
                        "it": [
                            "malgascio"
                        ],
                        "pt": [
                            "malgaxe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malgache": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "malgaches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Madagassisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Malagasy"
                        ],
                        "ast": [
                            "malgax"
                        ],
                        "ca": [
                            "malgaix"
                        ],
                        "es": [
                            "malgache"
                        ],
                        "fi": [
                            "malagassi"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "it": [
                            "malgascio"
                        ],
                        "mg": [
                            "Malagasy"
                        ],
                        "nl": [
                            "Malagasy"
                        ],
                        "pt": [
                            "malgaxe"
                        ],
                        "sv": [
                            "malagassiska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Malga\u015f\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Malgache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Madagasse",
                            "Madagassin"
                        ],
                        "en": [
                            "Malagasy",
                            "Madagascan"
                        ],
                        "ca": [
                            "malgaix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u62c9\u52a0\u65af\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "malgache"
                        ],
                        "eo": [
                            "madagaskarano",
                            "madagaskaranino"
                        ],
                        "it": [
                            "malgascio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30c0\u30ac\u30b9\u30ab\u30eb\u4eba"
                        ],
                        "mg": [
                            "malagasy",
                            "gasy"
                        ],
                        "pt": [
                            "malgaxe",
                            "madagascarense"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430\u0441\u0438\u0435\u0446",
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0430\u0441\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "madagask"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Malgache": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Malgaches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malgr\u00e9": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contre le vouloir de quelqu\u2019un, contre le gr\u00e9 de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ten spyte van"
                        ],
                        "de": [
                            "trotz",
                            "gegen",
                            "ungeachtet",
                            "gegen den Willen"
                        ],
                        "en": [
                            "in spite of",
                            "notwithstanding",
                            "maugre"
                        ],
                        "br": [
                            "daoust da",
                            "en desped da"
                        ],
                        "ca": [
                            "a pesar de",
                            "malgrat",
                            "tot i"
                        ],
                        "es": [
                            "a pesar de",
                            "pese a"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgra\u016d"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f3ast"
                        ],
                        "fi": [
                            "huolimatta"
                        ],
                        "ia": [
                            "malgrado"
                        ],
                        "it": [
                            "malgrado"
                        ],
                        "li": [
                            "\u00f3ndanks"
                        ],
                        "nl": [
                            "in weerwil van",
                            "niettegenstaande",
                            "ondanks",
                            "ten spijte van",
                            "trots"
                        ],
                        "nrm": [
                            "m\u00e2ogr\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "malgrat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wbrew"
                        ],
                        "pt": [
                            "a despeito de",
                            "apesar de",
                            "n\u00e3o obstante"
                        ],
                        "qu": [
                            "chaypas"
                        ],
                        "ro": [
                            "chiar dac\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435 \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430",
                            "\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "trots"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159es"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5gr\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contre toute attente, en d\u00e9pit de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trotz",
                            "trotzdem",
                            "dennoch"
                        ],
                        "en": [
                            "despite"
                        ],
                        "br": [
                            "en desped da"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u043f\u0440\u0435\u043a\u0438"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellen\u00e9re",
                            "dac\u00e1ra"
                        ],
                        "it": [
                            "malgrado"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomimo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435 \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "ragmen",
                            "karsin"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5gr\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "malheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mauvaise fortune/destin\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adversity",
                            "unhappiness"
                        ],
                        "eu": [
                            "zoritxar",
                            "zorigaitz",
                            "dohakabetasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgr\u00e0cia",
                            "dissort",
                            "infelicitat"
                        ],
                        "co": [
                            "sciacura",
                            "sventura",
                            "sfurtuna"
                        ],
                        "es": [
                            "infortunio",
                            "desgracia",
                            "desdicha"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfeli\u0109o"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongeluk"
                        ],
                        "oc": [
                            "mala\u00fcr",
                            "malastre",
                            "infortuna"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5leur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accident f\u00e2cheux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ungl\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "misfortune"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0628\u0629"
                        ],
                        "co": [
                            "guaiu",
                            "malasciu",
                            "matalasciu"
                        ],
                        "es": [
                            "desgracia",
                            "infortunio"
                        ],
                        "nl": [
                            "rampspoed",
                            "ramp"
                        ],
                        "no": [
                            "ulykke",
                            "ulukke"
                        ],
                        "ro": [
                            "nenorocire"
                        ],
                        "sv": [
                            "olycka"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5leur",
                            "mehin",
                            "rascr\u00e5we"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ungemach"
                        ],
                        "en": [
                            "woe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "desfeliceso"
                        ],
                        "it": [
                            "disastro",
                            "infelicit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "mala\u00fcr",
                            "malur",
                            "malastrada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "malheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malheureusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ongelukkig",
                            "ongelukkig",
                            "a foei tog",
                            "jammer",
                            "ongelukkig"
                        ],
                        "sq": [
                            "fatkeq\u00ebsisht"
                        ],
                        "de": [
                            "leider",
                            "bedauerlich",
                            "bedauerlicherweise"
                        ],
                        "en": [
                            "unfortunately",
                            "unhappily",
                            "regrettably",
                            "sadly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgraciadament",
                            "dissortadament"
                        ],
                        "hr": [
                            "na\u017ealost"
                        ],
                        "da": [
                            "ulykkeligvis",
                            "desv\u00e6rre",
                            "det er en skam"
                        ],
                        "es": [
                            "desgraciadamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbon\u015dance",
                            "malfeli\u0109e",
                            "beda\u016drinde"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00edverri"
                        ],
                        "fi": [
                            "surukseni"
                        ],
                        "fy": [
                            "eilaas",
                            "spitich",
                            "spitigern\u00f4ch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10ec\u10e3\u10ee\u10d0\u10e0\u10dd\u10d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "sajnos"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fead var synd",
                            "\u00fev\u00ed mi\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "sfortunatamente",
                            "per sfortuna",
                            "infelicemente"
                        ],
                        "lb": [
                            "leider"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongelukkigerwijs",
                            "ongelukkigerwijs",
                            "helaas",
                            "jammer",
                            "jammer genoeg",
                            "tot mijn spijt",
                            "tot onze spijt"
                        ],
                        "no": [
                            "dessverre",
                            "det var synd"
                        ],
                        "oc": [
                            "mala\u00fcrosament",
                            "malastrosament",
                            "malurosament"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0623\u0633\u0641\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "niestety"
                        ],
                        "pt": [
                            "desgra\u00e7adamente",
                            "desgra\u00e7adamente",
                            "infelizmente",
                            "lamentavelmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a \u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e",
                            "\u043a \u0441\u043e\u0436\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e"
                        ],
                        "sk": [
                            "bohu\u017eia\u013e"
                        ],
                        "sv": [
                            "det var synd",
                            "tyv\u00e4rr"
                        ],
                        "cs": [
                            "bohu\u017eel"
                        ],
                        "tr": [
                            "maalesef"
                        ],
                        "vec": [
                            "desfortunatamente",
                            "desgrasiadamente",
                            "infelisemente",
                            "lamentabilmente",
                            "sfortunadamente",
                            "ma\u0142auguradamente"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngeshwa",
                            "ngeshwa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "malheureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui porte malheur, qui annonce ou qui cause du malheur. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arm",
                            "ongelukkig",
                            "beklaaglik",
                            "beklaenswaardig",
                            "beklagenswaardig"
                        ],
                        "sq": [
                            "fatkeq"
                        ],
                        "de": [
                            "ungl\u00fccklich",
                            "arm",
                            "erb\u00e4rmlich"
                        ],
                        "en": [
                            "unhappy",
                            "unfortunate"
                        ],
                        "ang": [
                            "earm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0632\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgraciat",
                            "infaust",
                            "dissortat",
                            "infeli\u00e7"
                        ],
                        "da": [
                            "fattig",
                            "ulykkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "infeliz",
                            "desgraciado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompatinda"
                        ],
                        "fo": [
                            "ney\u00f0ars",
                            "ney\u00f0arsligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurja"
                        ],
                        "fy": [
                            "earm"
                        ],
                        "ga": [
                            "acaointeach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "desfelica"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3hamingjusamur"
                        ],
                        "it": [
                            "povero",
                            "infelice",
                            "malaugurato"
                        ],
                        "la": [
                            "miser"
                        ],
                        "nl": [
                            "arm",
                            "beklagenswaardig",
                            "schamel",
                            "ongelukkig",
                            "beklagenswaardig",
                            "erbarmelijk",
                            "zielig"
                        ],
                        "no": [
                            "stakkars",
                            "ulykkelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "mala\u00fcr\u00f3s",
                            "malastr\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "infeliz",
                            "coitado",
                            "lastim\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "nefericit",
                            "nenorocos",
                            "s\u0103rac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "arm",
                            "fattig",
                            "olycklig"
                        ],
                        "sw": [
                            "hafifu"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u0161\u0165astn\u00fd",
                            "uboh\u00fd",
                            "neblah\u00fd",
                            "mizern\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bedbaht",
                            "\u015fans\u0131z"
                        ],
                        "zu": [
                            "mpofu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malheureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malheureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malhonn\u00eate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dishonest",
                            "unscrupulous",
                            "mannered"
                        ],
                        "br": [
                            "dizonest"
                        ],
                        "ca": [
                            "deshonest"
                        ],
                        "es": [
                            "deshonesto"
                        ],
                        "it": [
                            "disonesto"
                        ],
                        "oc": [
                            "malon\u00e8st"
                        ],
                        "pt": [
                            "desonesto",
                            "grosseiro",
                            "indelicado"
                        ],
                        "ro": [
                            "necinstit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ohederlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malhonn\u00eate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "malhonn\u00eates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mischief",
                            "wickedness"
                        ],
                        "eu": [
                            "malezia"
                        ],
                        "br": [
                            "malis",
                            "drougiezh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\uc2ec"
                        ],
                        "es": [
                            "malicia",
                            "maldad"
                        ],
                        "eo": [
                            "maliceto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pahuus"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhaill\u00ed",
                            "\u00e1bhailleacht",
                            "\u00e1bhaill\u00edocht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03af\u03b1",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "malico"
                        ],
                        "it": [
                            "malizia"
                        ],
                        "oc": [
                            "mal\u00edcia"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142o\u015bliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mal\u00edcia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malice": [
                    "Singulier"
                ],
                "malices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maliciel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schadsoftware"
                        ],
                        "en": [
                            "malware",
                            "vandalware"
                        ],
                        "fi": [
                            "haittaohjelma"
                        ],
                        "no": [
                            "ondsinnet programvare",
                            "ondsinnet kode"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkodliwe oprogramowanie"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0161tetni softver"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maliciel": [
                    "Singulier"
                ],
                "maliciels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malicieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schelmisch",
                            "schalkhaft",
                            "boshaft",
                            "arglistig"
                        ],
                        "en": [
                            "malicious",
                            "mischievous"
                        ],
                        "ca": [
                            "malici\u00f3s",
                            "maliciosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "malica"
                        ],
                        "io": [
                            "malicoza"
                        ],
                        "id": [
                            "nakal"
                        ],
                        "it": [
                            "malozioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaad",
                            "stout",
                            "ondeugend"
                        ],
                        "pt": [
                            "malicioso",
                            "maliciosa"
                        ],
                        "sv": [
                            "illvillig",
                            "sk\u00e4lkaktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malicieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malicieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Malien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malier",
                            "Malierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Malian"
                        ],
                        "es": [
                            "maliense"
                        ],
                        "eo": [
                            "maliano",
                            "maliani\u0109o",
                            "malianino"
                        ],
                        "it": [
                            "maliano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30ea\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "malier"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mmali"
                        ],
                        "tr": [
                            "Malili"
                        ],
                        "vo": [
                            "Maliy\u00e4nan",
                            "Maliy\u00e4nan",
                            "Maliy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Malien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Maliens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Port\u00e9 \u00e0 nuire, \u00e0 faire du mal \u00e0 autrui.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "boshaft",
                            "b\u00f6sartig"
                        ],
                        "en": [
                            "malign",
                            "evil",
                            "wicked"
                        ],
                        "da": [
                            "ondskabsfuld"
                        ],
                        "eo": [
                            "maligna"
                        ],
                        "io": [
                            "maligna"
                        ],
                        "it": [
                            "maligno"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaadaardig",
                            "slim"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142o\u015bliwy"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Th\u00e9ologie) Mauvais, diabolique.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "evil"
                        ],
                        "es": [
                            "malvado"
                        ],
                        "it": [
                            "maligno"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaad",
                            "duivels"
                        ],
                        "sw": [
                            "baya"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Qui pr\u00e9sente de graves sympt\u00f4mes\u00a0; s\u00e9rieux.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "maligne"
                        ],
                        "en": [
                            "malignant"
                        ],
                        "da": [
                            "ondartet"
                        ],
                        "es": [
                            "maligno"
                        ],
                        "it": [
                            "maligno"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaadaardig"
                        ],
                        "pl": [
                            "powa\u017cny"
                        ],
                        "wa": [
                            "mal\u00e9n",
                            "griyeus",
                            "gr\u00e5ve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Vieilli) Qui se pla\u00eet \u00e0 faire ou \u00e0 dire des choses malicieuses, seulement pour s\u2019amuser, se divertir.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "boshaft",
                            "malizi\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "malicious"
                        ],
                        "da": [
                            "ondskabsfuld"
                        ],
                        "es": [
                            "Malicioso"
                        ],
                        "it": [
                            "malizioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "slim",
                            "spottend",
                            "ondeugend",
                            "schalks"
                        ],
                        "wa": [
                            "mal\u00e9n",
                            "malignant",
                            "s\u00fbti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Familier) Fin, rus\u00e9, astucieux, finaud, fut\u00e9.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "listig",
                            "schlau",
                            "gerissen",
                            "ausgebufft",
                            "trickreich",
                            "tricky"
                        ],
                        "en": [
                            "shrewd",
                            "cunning",
                            "clever",
                            "sly",
                            "savvy"
                        ],
                        "es": [
                            "astuto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ruza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "lb": [
                            "raffin\u00e9iert"
                        ],
                        "nl": [
                            "slim",
                            "vindingrijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "malandro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "maligneou maline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malignesou malines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malintentionn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de mauvaises intentions\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00f6swillig"
                        ],
                        "en": [
                            "intentioned"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonintenca"
                        ],
                        "hu": [
                            "rosszindulat\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "malintenzionato"
                        ],
                        "ms": [
                            "berniat jahat"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142owrogi"
                        ],
                        "pt": [
                            "malintencionado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "zlonamjeran"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlovoln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malintentionn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malintentionn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "malintentionn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malintentionn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mall\u00e9able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmiedbar",
                            "formbar"
                        ],
                        "en": [
                            "malleable",
                            "tractable"
                        ],
                        "io": [
                            "maleebla"
                        ],
                        "it": [
                            "malleabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "plooibaar",
                            "kneedbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "male\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "smidbar",
                            "bildbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mall\u00e9able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mall\u00e9ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mallette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handkoffer",
                            "Aktenkoffer"
                        ],
                        "en": [
                            "briefcase"
                        ],
                        "eo": [
                            "valizeto"
                        ],
                        "io": [
                            "kofreto"
                        ],
                        "it": [
                            "valigetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "aktetas"
                        ],
                        "no": [
                            "dokumentmappe"
                        ],
                        "pl": [
                            "walizka",
                            "teczka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mallette": [
                    "Singulier"
                ],
                "mallettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malnutrition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "malnutrition"
                        ],
                        "ca": [
                            "malnutrici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "malnutrici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "subnutrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "aliravitsemus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c3\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "malnutrizione"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsifanjariantsakafo"
                        ],
                        "oc": [
                            "malnutricion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malnutrition": [
                    "Singulier"
                ],
                "malnutritions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malodorant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "malodorous"
                        ],
                        "es": [
                            "maloliente"
                        ],
                        "it": [
                            "maleodorante"
                        ],
                        "nl": [
                            "stinkend"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieprzyzwoity"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "smradlav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malodorant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malodorants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "malodorante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malodorantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malsain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas sain, qui a en soi le germe de quelque maladie. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "siek",
                            "immoreel"
                        ],
                        "de": [
                            "ungesund"
                        ],
                        "en": [
                            "unhealthy",
                            "ill",
                            "sick",
                            "unwell",
                            "ailing",
                            "unwholesome"
                        ],
                        "ang": [
                            "adlig",
                            "seoc"
                        ],
                        "ca": [
                            "malalt"
                        ],
                        "da": [
                            "syg"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsaniga",
                            "malsana",
                            "malmorala"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00fakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4terveellinen"
                        ],
                        "gd": [
                            "tinn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "beteg"
                        ],
                        "io": [
                            "maljermoza"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00fakur",
                            "veikur",
                            "yfirgefinn"
                        ],
                        "it": [
                            "malsano"
                        ],
                        "la": [
                            "aeger",
                            "aegrotus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongezond",
                            "naar",
                            "ziek",
                            "gemeen",
                            "immoreel",
                            "onzedelijk",
                            "zedeloos",
                            "zedenkwetsend"
                        ],
                        "no": [
                            "syk"
                        ],
                        "pl": [
                            "chory"
                        ],
                        "pt": [
                            "doente",
                            "enfermo",
                            "mals\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "bolnav"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oh\u00e4lsosam",
                            "d\u00e5lig",
                            "sjuk"
                        ],
                        "sw": [
                            "gonjwa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahlaks\u0131z",
                            "al\u00e7ak"
                        ],
                        "zu": [
                            "gulayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malsain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malsains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "malsaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malsaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malz"
                        ],
                        "en": [
                            "malt"
                        ],
                        "ca": [
                            "malt"
                        ],
                        "hr": [
                            "slad"
                        ],
                        "da": [
                            "malt"
                        ],
                        "es": [
                            "malta"
                        ],
                        "et": [
                            "linnas"
                        ],
                        "fi": [
                            "mallas"
                        ],
                        "ga": [
                            "braich"
                        ],
                        "gl": [
                            "malta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "malt"
                        ],
                        "it": [
                            "malto"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "mout"
                        ],
                        "no": [
                            "malt"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142\u00f3d"
                        ],
                        "ro": [
                            "mal\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "slad"
                        ],
                        "sv": [
                            "malt"
                        ],
                        "cs": [
                            "slad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malt": [
                    "Singulier"
                ],
                "malts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maltais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "maltesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "maltese"
                        ],
                        "az": [
                            "maltal\u0131"
                        ],
                        "nds": [
                            "malteesch"
                        ],
                        "eu": [
                            "maltera"
                        ],
                        "es": [
                            "malt\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03c4\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "maltese",
                            "maltesi"
                        ],
                        "pl": [
                            "malta\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "malt\u00eas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "maltesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "maltsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maltaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "maltaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maltesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Maltese"
                        ],
                        "az": [
                            "Malta dili"
                        ],
                        "nds": [
                            "Malteesch"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubab0\ud0c0\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "malt\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03c4\u03ad\u03b6\u03b9\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "maltese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30eb\u30bf\u8a9e"
                        ],
                        "pt": [
                            "malt\u00eas"
                        ],
                        "cs": [
                            "malt\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Maltais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malteser",
                            "Malteserin"
                        ],
                        "en": [
                            "Maltese"
                        ],
                        "az": [
                            "maltal\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "malt\u00e8s",
                            "maltesa"
                        ],
                        "es": [
                            "malt\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltano",
                            "maltani\u0109o",
                            "maltanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "maltalainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "M\u00e1ltach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03b1\u03bb\u03c4\u03ad\u03b6\u03bf\u03c2",
                            "\u039c\u03b1\u03bb\u03c4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "maltese"
                        ],
                        "la": [
                            "Melitensis"
                        ],
                        "mt": [
                            "Malti",
                            "Maltija"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u99ac\u8033\u4ed6\u4eba",
                            "\u99ac\u723e\u4ed6\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Maltees",
                            "Maltese"
                        ],
                        "pl": [
                            "Malta\u0144czyk",
                            "Maltanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "malt\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "maltes"
                        ],
                        "cs": [
                            "Mal\u0165an"
                        ],
                        "tr": [
                            "Maltal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Malte\u00e4nan",
                            "Malte\u00e4nan",
                            "Malte\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Maltaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malteserin"
                        ],
                        "en": [
                            "Maltese"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0644\u0637\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "maltesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltanino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03b1\u03bb\u03c4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u041c\u0430\u043b\u0442\u0435\u0436\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "Maltija"
                        ],
                        "nl": [
                            "Maltese"
                        ],
                        "no": [
                            "malteser",
                            "maltesar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Maltanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "maltesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "Malte\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Maltaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Maltaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maltraiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to abuse",
                            "to mistreat"
                        ],
                        "br": [
                            "blechat",
                            "gwallgas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "maltractar"
                        ],
                        "es": [
                            "maltratar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistrakti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce",
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "molestar"
                        ],
                        "it": [
                            "maltrattare"
                        ],
                        "nl": [
                            "mishandelen",
                            "slecht behandelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "maltractar",
                            "malmenar"
                        ],
                        "ro": [
                            "maltrata"
                        ],
                        "sv": [
                            "misshandla",
                            "sk\u00e4lla ut",
                            "missgynna",
                            "skada"
                        ],
                        "cs": [
                            "ubli\u017eovat",
                            "t\u00fdrat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "malveillance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mauvaise volont\u00e9 pour les hommes en g\u00e9n\u00e9ral ou pour quelqu\u2019un en particulier.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Boshaftigkeit",
                            "B\u00f6swilligkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "malevolence"
                        ],
                        "es": [
                            "malevolencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "pahantahtoisuus"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaadwilligheid"
                        ],
                        "ro": [
                            "mali\u021bie",
                            "r\u0103utate",
                            "mali\u021biozitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malveillance": [
                    "Singulier"
                ],
                "malveillances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malveillant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00f6swillig"
                        ],
                        "en": [
                            "malevolent"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonavida"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilke\u00e4",
                            "kiero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03cc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "rosszindulat\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "malvolanta"
                        ],
                        "it": [
                            "malevolo"
                        ],
                        "la": [
                            "malevolus",
                            "malevolens"
                        ],
                        "ms": [
                            "berniat jahat"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwaadwillig",
                            "vijandig"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142owrogi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u043b\u043e\u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "zlonamjeran"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlovoln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malveillant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "malveillants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "malveillante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "malveillantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "malversation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faute grave commise par cupidit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veruntreuung",
                            "Unterschlagung"
                        ],
                        "en": [
                            "embezzlement"
                        ],
                        "ca": [
                            "malversaci\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "petos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "malversazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "malversacion",
                            "malversion",
                            "maubarrei"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malversation": [
                    "Singulier"
                ],
                "malversations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "malvidine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malvidin"
                        ],
                        "en": [
                            "malvidin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0644\u0648\u06cc\u062f\u06cc\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0432\u0438\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "da": [
                            "malvidin"
                        ],
                        "es": [
                            "malvidina"
                        ],
                        "et": [
                            "malvidiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "malvidini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03b2\u03b9\u03b4\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "malvidin"
                        ],
                        "it": [
                            "malvidina"
                        ],
                        "lv": [
                            "malvid\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "malvidinas"
                        ],
                        "mt": [
                            "malvidin"
                        ],
                        "nl": [
                            "malvidine"
                        ],
                        "pl": [
                            "Malwidyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "malvidina"
                        ],
                        "ro": [
                            "malvidin\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "malvidin"
                        ],
                        "sl": [
                            "malvidin"
                        ],
                        "sv": [
                            "malvidin"
                        ],
                        "cs": [
                            "malvidin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "malvidine": [
                    "Singulier"
                ],
                "malvidines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom donn\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re par son enfant (y compris \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte), pour la d\u00e9signer affectueusement.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "n\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mutti",
                            "Mama"
                        ],
                        "en": [
                            "mummy",
                            "mommy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0645\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580\u056b\u056f"
                        ],
                        "br": [
                            "mammig"
                        ],
                        "ca": [
                            "mam\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5988\u5988"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c4\ub9c8"
                        ],
                        "kw": [
                            "mammik"
                        ],
                        "co": [
                            "mamma",
                            "o m\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "mam\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "panjo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mamma"
                        ],
                        "fi": [
                            "mami"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00e0mag"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d8\u10d9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bc\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d0"
                        ],
                        "hi": [
                            "papa"
                        ],
                        "hu": [
                            "anyuka"
                        ],
                        "io": [
                            "mama"
                        ],
                        "it": [
                            "mamma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30de",
                            "\u304a\u6bcd\u3055\u3093"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101mi\u0146a"
                        ],
                        "ln": [
                            "mam\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "mamyt\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Mama"
                        ],
                        "mg": [
                            "mama",
                            "neny",
                            "mama"
                        ],
                        "nl": [
                            "mammie"
                        ],
                        "no": [
                            "mamma"
                        ],
                        "oc": [
                            "mam\u00e0"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "mama"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e3e",
                            "mam\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u0430",
                            "\u043c\u0430\u043c\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "mam\u00e4"
                        ],
                        "sk": [
                            "mamica"
                        ],
                        "sl": [
                            "mamka"
                        ],
                        "sv": [
                            "mamma"
                        ],
                        "tr": [
                            "anne"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maman": [
                    "Singulier"
                ],
                "mamans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mamanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baby Talk",
                            "Motherese"
                        ],
                        "en": [
                            "baby talk",
                            "caretaker speech",
                            "directed speech",
                            "directed speech",
                            "motherese",
                            "parentese",
                            "mommy talk",
                            "daddy talk"
                        ],
                        "et": [
                            "lastekeel",
                            "hoidjakeel",
                            "hoidekeel"
                        ],
                        "gl": [
                            "linguaxe de nai"
                        ],
                        "it": [
                            "baby talk",
                            "maternese",
                            "madrese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80b2\u5150\u8a9e",
                            "\u6bcd\u89aa\u8a9e",
                            "\u30de\u30b6\u30ea\u30fc\u30ba"
                        ],
                        "ku": [
                            "pitikt\u00ee",
                            "bebekt\u00ee",
                            "\u015f\u00eermijk\u00ee",
                            "ziman\u00ea berp\u00eas\u00eeran"
                        ],
                        "pl": [
                            "mowa matczyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "fala de beb\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mambo": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mambo"
                        ],
                        "en": [
                            "mambo"
                        ],
                        "ca": [
                            "mambo"
                        ],
                        "es": [
                            "mambo"
                        ],
                        "it": [
                            "mambo"
                        ],
                        "pt": [
                            "mambo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mambo": [
                    "Singulier"
                ],
                "mambos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mamelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brust",
                            "Mutterbrust",
                            "Euter"
                        ],
                        "en": [
                            "breast",
                            "tit",
                            "boob",
                            "mamma",
                            "hooter",
                            "jug",
                            "knocker"
                        ],
                        "eu": [
                            "errape"
                        ],
                        "ca": [
                            "mama",
                            "mamella",
                            "pit"
                        ],
                        "es": [
                            "mama",
                            "teta"
                        ],
                        "eo": [
                            "mamo"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f3st",
                            "kvinnubr\u00f3st",
                            "boppa"
                        ],
                        "fi": [
                            "nis\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b2\u03c5\u03b6\u03af"
                        ],
                        "io": [
                            "mamo"
                        ],
                        "it": [
                            "mammella"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0448\u0435\u043a",
                            "\u0436\u0435\u043b\u0456\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "mamma",
                            "uber"
                        ],
                        "nl": [
                            "borst",
                            "mam",
                            "tiet"
                        ],
                        "oc": [
                            "sen",
                            "teta",
                            "mam\u00e8la",
                            "popa",
                            "possa",
                            "som\u00e9s",
                            "somesa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymi\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "mama",
                            "teta"
                        ],
                        "ro": [
                            "mamel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vemeno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mamelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "mamelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mamelon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Bout de la mamelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brustwarze"
                        ],
                        "en": [
                            "nipple"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e73\u5934"
                        ],
                        "es": [
                            "pez\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "cico",
                            "mampinto"
                        ],
                        "id": [
                            "gelanggang susu"
                        ],
                        "it": [
                            "capezzolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e73\u9996"
                        ],
                        "pl": [
                            "sutek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00f6stv\u00e5rta"
                        ],
                        "cs": [
                            "bradavka"
                        ],
                        "wa": [
                            "mamuron",
                            "teton"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nippel",
                            "Brustwarze"
                        ],
                        "es": [
                            "pez\u00f3n"
                        ],
                        "fo": [
                            "boppa",
                            "v\u00f8rta"
                        ],
                        "io": [
                            "pinto"
                        ],
                        "nl": [
                            "speen",
                            "tepel"
                        ],
                        "pt": [
                            "mamilo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mamelon": [
                    "Singulier"
                ],
                "mamelons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mamelouk": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavalier d'une milice qui servait de garde aux califes et dont sont issus plusieurs sultans \u00e9gyptiens.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mameluke"
                        ],
                        "it": [
                            "mamelucco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u043c\u043b\u04af\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "mameloc"
                        ],
                        "pt": [
                            "mameluco"
                        ],
                        "cs": [
                            "mameluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mamelouk": [
                    "Singulier"
                ],
                "mamelouks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mamie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Omi"
                        ],
                        "en": [
                            "granny"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0447\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "abuelita"
                        ],
                        "eo": [
                            "avinjo"
                        ],
                        "it": [
                            "nonna"
                        ],
                        "nl": [
                            "oma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0443\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mammif\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soogdier"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4ugetier"
                        ],
                        "en": [
                            "mammal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u062f\u064a\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0569\u0576\u0561\u057d\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugaztun"
                        ],
                        "ca": [
                            "mam\u00edfer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54fa\u4e73\u7c7b",
                            "\u54fa\u4e73\u52a8\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\uc720\ub958"
                        ],
                        "da": [
                            "pattedyr"
                        ],
                        "es": [
                            "mam\u00edfero"
                        ],
                        "eo": [
                            "mambesto",
                            "mamulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nis\u00e4k\u00e4s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "mamifero"
                        ],
                        "it": [
                            "mammifero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u54fa\u4e73\u985e",
                            "\u307b\u4e73\u985e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0442\u049b\u043e\u0440\u0435\u043a\u0442\u0456"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u025b"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017einduolis"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoogdier"
                        ],
                        "no": [
                            "pattedyr",
                            "pattedyr"
                        ],
                        "oc": [
                            "mamif\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ssak"
                        ],
                        "pt": [
                            "mam\u00edfero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e4ggdjur"
                        ],
                        "cs": [
                            "savec"
                        ],
                        "tr": [
                            "memeli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mammif\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "mammif\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mammographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mammograf"
                        ],
                        "en": [
                            "mammograph"
                        ],
                        "da": [
                            "mammograf"
                        ],
                        "es": [
                            "mam\u00f3grafo"
                        ],
                        "it": [
                            "mammografo"
                        ],
                        "lt": [
                            "mamografas"
                        ],
                        "no": [
                            "mammograf"
                        ],
                        "pt": [
                            "mam\u00f3grafo"
                        ],
                        "sk": [
                            "mamograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "mamograf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mammographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "mammographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mammouth": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mammut"
                        ],
                        "en": [
                            "mammoth"
                        ],
                        "ca": [
                            "mamut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u731b\u72b8\u8c61"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\uba38\ub4dc"
                        ],
                        "es": [
                            "mamut"
                        ],
                        "eo": [
                            "mamuto"
                        ],
                        "fi": [
                            "mammutti"
                        ],
                        "ia": [
                            "mammut"
                        ],
                        "it": [
                            "mammut"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30e2\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "mammoet"
                        ],
                        "no": [
                            "mammut",
                            "mammut"
                        ],
                        "oc": [
                            "mamot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u043e\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "mamut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mammouth": [
                    "Singulier"
                ],
                "mammouths": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "management": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "gestion et administration",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "management"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "fi": [
                            "johtaminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyint\u00e9z\u00e9s"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ba1\u7406"
                        ],
                        "pt": [
                            "administra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "management": [
                    "Singulier"
                ],
                "managements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manager": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cadre dirigeant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Direktor"
                        ],
                        "en": [
                            "manager"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\ub2c8\uc800"
                        ],
                        "es": [
                            "gestor",
                            "director",
                            "agente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc"
                        ],
                        "ro": [
                            "manager",
                            "director"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "mened\u017eer"
                        ],
                        "cs": [
                            "mana\u017eer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manager": [
                    "Singulier"
                ],
                "managers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manakin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnurrvogel",
                            "Manakin",
                            "Pipra"
                        ],
                        "en": [
                            "manakin"
                        ],
                        "az": [
                            "manakin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u043a\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "manaqu\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "manakin"
                        ],
                        "es": [
                            "saltar\u00edn",
                            "piprido",
                            "manaquin"
                        ],
                        "et": [
                            "tantsulind"
                        ],
                        "fi": [
                            "tanssija"
                        ],
                        "cy": [
                            "manacin"
                        ],
                        "hu": [
                            "pipra"
                        ],
                        "it": [
                            "manachino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30a4\u30b3\u30c9\u30ea"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u043a\u0438\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "manakins"
                        ],
                        "lt": [
                            "manakinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "manakin"
                        ],
                        "no": [
                            "manakin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u043a\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "pipra"
                        ],
                        "sv": [
                            "manakin"
                        ],
                        "cs": [
                            "pipulka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u043a\u0456\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manakin": [
                    "Singulier"
                ],
                "manakins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mancala": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mancala"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0642\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "mancala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b9d\u77f3\u68cb"
                        ],
                        "es": [
                            "mancala",
                            "manqala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mancala": [
                    "Singulier"
                ],
                "mancalas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mancenillier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hippomane mancinella"
                        ],
                        "de": [
                            "manchinelbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "manchineel tree"
                        ],
                        "es": [
                            "manzanilla de la muerte",
                            "\u00e1rbol de la muerte"
                        ],
                        "it": [
                            "mancinella"
                        ],
                        "nl": [
                            "manzanilla boom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mancenillier": [
                    "Singulier"
                ],
                "mancenilliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du v\u00eatement dans laquelle on passe le bras et qui le recouvre en totalit\u00e9 ou en partie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4rmel"
                        ],
                        "en": [
                            "sleeve"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "mahuka"
                        ],
                        "br": [
                            "ma\u00f1ch",
                            "milgin"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0niga",
                            "m\u00e0nega"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8896\u7ba1"
                        ],
                        "es": [
                            "manga"
                        ],
                        "ia": [
                            "manica"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3"
                        ],
                        "nl": [
                            "mouw"
                        ],
                        "oc": [
                            "marga"
                        ],
                        "pt": [
                            "manga",
                            "manga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u0430\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rm"
                        ],
                        "tr": [
                            "kol"
                        ],
                        "wa": [
                            "mantche",
                            "cawe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchgang",
                            "Windhose"
                        ],
                        "en": [
                            "English Channel",
                            "set"
                        ],
                        "co": [
                            "m\u00e0nica"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rme"
                        ],
                        "es": [
                            "manga"
                        ],
                        "eo": [
                            "maniko"
                        ],
                        "fo": [
                            "erma"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiha"
                        ],
                        "fy": [
                            "mouwe"
                        ],
                        "io": [
                            "mancho"
                        ],
                        "is": [
                            "ermi"
                        ],
                        "nl": [
                            "mouw"
                        ],
                        "no": [
                            "erme",
                            "erme"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u0119kaw"
                        ],
                        "pt": [
                            "manga"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindstrut",
                            "Engelska kanalen",
                            "period",
                            "set"
                        ],
                        "cs": [
                            "ruk\u00e1v"
                        ],
                        "wa": [
                            "mantche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manche": [
                    "Singulier"
                ],
                "manches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie pr\u00e9hensible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stiel",
                            "Heft"
                        ],
                        "en": [
                            "handle",
                            "neck"
                        ],
                        "br": [
                            "fust",
                            "troad"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0nec"
                        ],
                        "co": [
                            "m\u00e0nicu"
                        ],
                        "es": [
                            "mango",
                            "empu\u00f1adura"
                        ],
                        "eo": [
                            "tenilo"
                        ],
                        "it": [
                            "manico"
                        ],
                        "mg": [
                            "taho",
                            "zarana"
                        ],
                        "nl": [
                            "handvat"
                        ],
                        "oc": [
                            "margue"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzonek",
                            "r\u0105czka",
                            "r\u0119koje\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043a\u043e\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0443\u043a\u043e\u044f\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0440\u0443\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skaft",
                            "handtag"
                        ],
                        "cs": [
                            "ucho",
                            "klika",
                            "dr\u017e\u00e1tko",
                            "dr\u017e\u00e1dlo",
                            "rukoje\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "sap"
                        ],
                        "wa": [
                            "mantche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manche": [
                    "Singulier"
                ],
                "manches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mancheron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "manche de charrue",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dorak",
                            "dorez\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sterz"
                        ],
                        "en": [
                            "stilt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0648\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "hael",
                            "pavgen"
                        ],
                        "kw": [
                            "hedhel"
                        ],
                        "es": [
                            "mancera",
                            "esteva"
                        ],
                        "cy": [
                            "haeddel"
                        ],
                        "it": [
                            "stegola",
                            "stiva"
                        ],
                        "la": [
                            "stiva"
                        ],
                        "nl": [
                            "trekstang"
                        ],
                        "oc": [
                            "esteva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mancheron": [
                    "Singulier"
                ],
                "mancherons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manchette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "extr\u00e9mit\u00e9 de la manche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armband",
                            "Manschette",
                            "Handkrause"
                        ],
                        "en": [
                            "cuff",
                            "wristband",
                            "wristlet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "puny"
                        ],
                        "es": [
                            "pu\u00f1o"
                        ],
                        "io": [
                            "mansheto"
                        ],
                        "nl": [
                            "manchet"
                        ],
                        "pl": [
                            "mankiet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eeta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "titre en gros caract\u00e8res destin\u00e9 \u00e0 frapper l\u2019attention du lecteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlagzeile"
                        ],
                        "en": [
                            "headline"
                        ],
                        "id": [
                            "tajuk utama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "tay \u00e1o gi\u1ea3",
                            "m\u0103ngs\u00e9t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manchette": [
                    "Singulier"
                ],
                "manchettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manchot": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "priv\u00e9 d\u2019un membre ant\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einarmig"
                        ],
                        "en": [
                            "armed",
                            "armless"
                        ],
                        "br": [
                            "mank"
                        ],
                        "ca": [
                            "manc"
                        ],
                        "es": [
                            "manco"
                        ],
                        "eo": [
                            "unubraka"
                        ],
                        "io": [
                            "kripla"
                        ],
                        "it": [
                            "monco"
                        ],
                        "pl": [
                            "jednor\u0119ki"
                        ],
                        "pt": [
                            "maneta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0443\u043a\u043b\u044e\u0436\u0438\u0439",
                            "\u043a\u0443\u043b\u0451\u043c\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "jednoruk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7olak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "maladroit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbeholfen",
                            "tollpatschig",
                            "ungeschickt"
                        ],
                        "es": [
                            "torpe"
                        ],
                        "it": [
                            "inetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezdarny"
                        ],
                        "tr": [
                            "beceriksiz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manchot": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "manchots": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "manchote": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "manchotes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne \u00e0 laquelle il manque un bras",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einarmiger"
                        ],
                        "br": [
                            "mank"
                        ],
                        "es": [
                            "manco"
                        ],
                        "eo": [
                            "unubrakulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0451\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manchot": [
                    "Singulier"
                ],
                "manchots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aptenodyptes",
                            "Pygoscelis",
                            "Megadyptes",
                            "Eudyptula",
                            "Spheniscus"
                        ],
                        "af": [
                            "pikkewyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Pinguin"
                        ],
                        "en": [
                            "penguin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0631\u0633\u0648\u062d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f01\u9e45"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ad\uadc4"
                        ],
                        "es": [
                            "ping\u00fcino"
                        ],
                        "eo": [
                            "pingveno"
                        ],
                        "fi": [
                            "pingviini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03b3\u03ba\u03bf\u03c5\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f6rg\u00e6s"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30f3\u30ae\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "pingu\u00efn"
                        ],
                        "oc": [
                            "ping\u00fcin",
                            "malmaridat"
                        ],
                        "pt": [
                            "pouiguine"
                        ],
                        "ro": [
                            "penguin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "pingvin"
                        ],
                        "cs": [
                            "tu\u010d\u0148\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "penguen"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim c\u00e1nh c\u1ee5t",
                            "chim c\u1ee5t c\u00e1nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manchot": [
                    "Singulier"
                ],
                "manchots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandala": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mandala"
                        ],
                        "en": [
                            "mandala"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66fc\u9640\u7f57"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1ndala"
                        ],
                        "et": [
                            "mandala"
                        ],
                        "hu": [
                            "mandala"
                        ],
                        "it": [
                            "mandala"
                        ],
                        "pl": [
                            "mandala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0921\u0932"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandala": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandalas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui d\u00e9l\u00e8gue son pouvoir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftraggeber"
                        ],
                        "en": [
                            "mandator"
                        ],
                        "br": [
                            "leurer"
                        ],
                        "es": [
                            "mandante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mandante"
                        ],
                        "la": [
                            "mandator"
                        ],
                        "nl": [
                            "lastgever"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandant": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandarin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonctionnaire chinois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mandarin"
                        ],
                        "en": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandar\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b98"
                        ],
                        "da": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "es": [
                            "mandar\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "mandareno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03af\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mandareno"
                        ],
                        "it": [
                            "mandarino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b98"
                        ],
                        "nl": [
                            "mandarijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "pl": [
                            "mandaryn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandar\u00edn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bureaucrate \u00e9litiste",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandar\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "es": [
                            "mandar\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandar\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandarin": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandarins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe de dialectes des parties nord et ouest de la Chine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mandarin"
                        ],
                        "en": [
                            "Mandarin",
                            "Mandarin Chinese"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandar\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b98\u8bdd"
                        ],
                        "da": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "es": [
                            "mandar\u00edn"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b98\u8a71",
                            "\u5317\u4eac\u5b98\u8a71",
                            "\u5317\u4eac\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mandarijns"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk mandary\u0144ski"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandar\u00edn\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mandarine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mandarine"
                        ],
                        "en": [
                            "tangerine",
                            "mandarin"
                        ],
                        "eu": [
                            "mandarina"
                        ],
                        "br": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandarina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a58\u5b50",
                            "\u6a58"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uade4"
                        ],
                        "co": [
                            "mandarina"
                        ],
                        "hr": [
                            "mandarina"
                        ],
                        "da": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "es": [
                            "mandarina"
                        ],
                        "eo": [
                            "mandarino"
                        ],
                        "fi": [
                            "mandariini"
                        ],
                        "fy": [
                            "mandaryntsje"
                        ],
                        "it": [
                            "mandarino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30ab\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "mandar\u00een"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "oranje heenagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "mandarijntje",
                            "mandarijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "mandarina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "mandar\u00ednka"
                        ],
                        "sl": [
                            "mandarina"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandarin"
                        ],
                        "tr": [
                            "mandalina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandarine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandarines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandarinier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Citrus reticulata"
                        ],
                        "de": [
                            "Mandarine"
                        ],
                        "en": [
                            "Mandarin orange",
                            "mandarin",
                            "mandarine"
                        ],
                        "eu": [
                            "mandarinondo"
                        ],
                        "co": [
                            "mandarinu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandarinier": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandariniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) Contrat qui donne pouvoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftrag",
                            "Mandat"
                        ],
                        "br": [
                            "leuriadur"
                        ],
                        "es": [
                            "mandato"
                        ],
                        "it": [
                            "mandato"
                        ],
                        "nl": [
                            "lastgeving"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandato"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Politique) Dur\u00e9e de cette mission",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "term"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00e9rmino"
                        ],
                        "id": [
                            "masa jabatan"
                        ],
                        "it": [
                            "termine"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambtstermijn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warrant",
                            "mandate",
                            "postal order",
                            "payment order",
                            "authorization",
                            "brief",
                            "writ"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordre de pagament",
                            "mandat"
                        ],
                        "eo": [
                            "mandato"
                        ],
                        "io": [
                            "mandato"
                        ],
                        "id": [
                            "mandat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandat": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandat-poste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mandat",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poswissel"
                        ],
                        "de": [
                            "Postanweisung"
                        ],
                        "en": [
                            "postal order",
                            "money order"
                        ],
                        "ca": [
                            "gir postal"
                        ],
                        "es": [
                            "giro postal"
                        ],
                        "eo": [
                            "po\u015dtmandato"
                        ],
                        "io": [
                            "mandato"
                        ],
                        "it": [
                            "vaglia postale"
                        ],
                        "nl": [
                            "postwissel"
                        ],
                        "no": [
                            "postanvisning"
                        ],
                        "pt": [
                            "ordem de pagamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandat-poste": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandats-poste": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est charg\u00e9 d\u2019un mandat pour agir pour le compte de quelqu\u2019un.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftragnehmer"
                        ],
                        "en": [
                            "mandatary",
                            "mandatory"
                        ],
                        "br": [
                            "leuriad"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandatari"
                        ],
                        "es": [
                            "mandatario"
                        ],
                        "fi": [
                            "asiamies",
                            "valtuutettu",
                            "edustaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03b5\u03be\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03b5\u03c3\u03bf\u03bb\u03b1\u03b2\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mandatario"
                        ],
                        "la": [
                            "mandatarius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0448\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0448\u0442\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "lasthebber"
                        ],
                        "no": [
                            "stedfortreder",
                            "fullmektig",
                            "avl\u00f8ysar",
                            "varamann",
                            "vikar",
                            "fullmektig"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dare"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1stupce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandataire": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandataires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandchou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Manchu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ee1\u8bed",
                            "\u6ee1\u6d32\u8bed",
                            "\u6e05\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\uc8fc\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "manch\u00fa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e80\u5dde\u8a9e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0436 \u0445\u044d\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mandibule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mandible",
                            "mandibula"
                        ],
                        "es": [
                            "mand\u00edbula"
                        ],
                        "it": [
                            "mandibola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "underk\u00e4ke"
                        ],
                        "cs": [
                            "kusadlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandibule": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandibules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandoline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mandoline"
                        ],
                        "en": [
                            "mandolin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandolina"
                        ],
                        "es": [
                            "mandolina"
                        ],
                        "eo": [
                            "mandolino"
                        ],
                        "et": [
                            "mandoliin"
                        ],
                        "fi": [
                            "mandoliini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03af\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "mandolino"
                        ],
                        "it": [
                            "mandolino"
                        ],
                        "li": [
                            "mandelien"
                        ],
                        "nl": [
                            "mandoline"
                        ],
                        "no": [
                            "mandolin"
                        ],
                        "pl": [
                            "mandolina"
                        ],
                        "pt": [
                            "bandolim"
                        ],
                        "ro": [
                            "mandolin\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandol\u00edna"
                        ],
                        "tr": [
                            "mandolin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandoline": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandolines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandragore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alraune"
                        ],
                        "en": [
                            "mandrake",
                            "mandragora"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d \u0627\u0644\u062c\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandr\u00e0gora"
                        ],
                        "es": [
                            "mandr\u00e1gora"
                        ],
                        "fi": [
                            "alruuna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03b1\u03b3\u03cc\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mandragoro"
                        ],
                        "it": [
                            "mandragora"
                        ],
                        "la": [
                            "circaeum",
                            "mandragoras"
                        ],
                        "oc": [
                            "mandrag\u00f2ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandragore": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandragores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandrill": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mandrillus sphinx"
                        ],
                        "de": [
                            "Mandrill"
                        ],
                        "en": [
                            "mandrill"
                        ],
                        "br": [
                            "mandril"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandril"
                        ],
                        "da": [
                            "mandril"
                        ],
                        "es": [
                            "mandril"
                        ],
                        "eo": [
                            "mandrilo"
                        ],
                        "et": [
                            "mandrill"
                        ],
                        "fi": [
                            "mandrilli"
                        ],
                        "ga": [
                            "maindrill"
                        ],
                        "gl": [
                            "mandril"
                        ],
                        "hu": [
                            "mandrill"
                        ],
                        "id": [
                            "monyet dukun"
                        ],
                        "is": [
                            "mandr\u00edll"
                        ],
                        "it": [
                            "mandrillo"
                        ],
                        "csb": [
                            "mandril"
                        ],
                        "lv": [
                            "mandrils"
                        ],
                        "lt": [
                            "mandrilas"
                        ],
                        "nl": [
                            "mandril"
                        ],
                        "no": [
                            "mandrill"
                        ],
                        "pl": [
                            "mandryl",
                            "mandryl barwnolicy"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandril"
                        ],
                        "ro": [
                            "mandril"
                        ],
                        "sv": [
                            "mandrill"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandril r\u00fdhol\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "mandril"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1ec9 m\u1eb7t ch\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandrill": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandrills": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mandrin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mandrel",
                            "toolholder",
                            "chuck"
                        ],
                        "es": [
                            "mandril"
                        ],
                        "it": [
                            "mandrino"
                        ],
                        "nl": [
                            "boorkop"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandril"
                        ],
                        "cs": [
                            "skl\u00ed\u010didlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mandrin": [
                    "Singulier"
                ],
                "mandrins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "man\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attraction de f\u00eate foraine\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "round",
                            "carousel"
                        ],
                        "ca": [
                            "cavallets"
                        ],
                        "es": [
                            "carrusel",
                            "tiovivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "karuselo"
                        ],
                        "id": [
                            "komidi putar"
                        ],
                        "pt": [
                            "carrossel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "\u0109evalmuelejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maneesi",
                            "ratsastushalli",
                            "karuselli"
                        ],
                        "io": [
                            "manejo"
                        ],
                        "nl": [
                            "paardenmolen"
                        ],
                        "ro": [
                            "manej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "man\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "man\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "joypad",
                            "gamepad"
                        ],
                        "eo": [
                            "ludmantenilo"
                        ],
                        "io": [
                            "maneto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30fc\u30e0\u30d1\u30c3\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "hendel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manette": [
                    "Singulier"
                ],
                "manettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bande dessin\u00e9e japonaise",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manga"
                        ],
                        "en": [
                            "manga"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "manga"
                        ],
                        "eo": [
                            "mangao"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "manga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f2b\u753b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "manga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manga": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangabey": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mangabe"
                        ],
                        "en": [
                            "mangabey"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u062f\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "mangabey"
                        ],
                        "it": [
                            "cercocebo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangabey": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangabeys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangaka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "de": [
                            "Mangaka",
                            "Mangazeichner"
                        ],
                        "en": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "br": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f2b\u753b\u5bb6"
                        ],
                        "es": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "fi": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "id": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "is": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "it": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f2b\u753b\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "pl": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "ro": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "sv": [
                            "mangaka"
                        ],
                        "tr": [
                            "mangaka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangaka": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangakas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangan\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mangan"
                        ],
                        "en": [
                            "manganese"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9530"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9dd\uac00\ub2c8\uc988",
                            "\ub9dd\uac04"
                        ],
                        "da": [
                            "mangan"
                        ],
                        "es": [
                            "manganeso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mangano"
                        ],
                        "et": [
                            "mangaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "mangaani"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b3\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "mang\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "mangano"
                        ],
                        "it": [
                            "manganese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30ac\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "mang\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "manganas"
                        ],
                        "mt": [
                            "mangani\u017c"
                        ],
                        "gv": [
                            "manganaish"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "mangaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "mangan"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangan\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "mangan"
                        ],
                        "sk": [
                            "mang\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "mangan"
                        ],
                        "sv": [
                            "mangan"
                        ],
                        "cs": [
                            "mangan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangan\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangan\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangeable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eatable",
                            "edible"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03ce\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03b4\u03ce\u03b4\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03c6\u03b1\u03b3\u03ce\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mangiabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "manjable"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bniedny",
                            "jadalny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangeable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mangeables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}