{
    "mangeoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Auge o\u00f9 mange le b\u00e9tail (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fctterungstelle"
                        ],
                        "en": [
                            "manger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0644\u0641"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pessebre"
                        ],
                        "co": [
                            "manghjatoghja"
                        ],
                        "es": [
                            "pesebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "fojnujo"
                        ],
                        "id": [
                            "palungan"
                        ],
                        "it": [
                            "mangiatoia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0142\u00f3b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u043b\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "jesle",
                            "krmelec",
                            "\u017elab"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangeoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangeoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e2cher et avaler un aliment dans le but de se nourrir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eet"
                        ],
                        "sq": [
                            "ha"
                        ],
                        "de": [
                            "essen",
                            "fressen"
                        ],
                        "en": [
                            "eat"
                        ],
                        "an": [
                            "minchar"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u057f\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "yem\u0259k"
                        ],
                        "nds": [
                            "eten"
                        ],
                        "eu": [
                            "jan"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0435\u0441\u0446\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "debri\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "menjar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5403",
                            "\u5403\u996d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba39\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "dybry"
                        ],
                        "co": [
                            "manghj\u00e0",
                            "magn\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "jesti"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6de",
                            "spise"
                        ],
                        "es": [
                            "comer"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011di"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f6\u00f6ma"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "ith"
                        ],
                        "ga": [
                            "ith"
                        ],
                        "gl": [
                            "comer"
                        ],
                        "cy": [
                            "bwyta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ed\u10d0\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ce\u03c9",
                            "\u03c4\u03c1\u03ce\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "ha": [
                            "tchi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05db\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "eszik"
                        ],
                        "io": [
                            "manjar"
                        ],
                        "id": [
                            "makan"
                        ],
                        "ia": [
                            "mangiar"
                        ],
                        "is": [
                            "bor\u00f0a",
                            "\u00e9ta"
                        ],
                        "it": [
                            "mangiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u3079\u308b",
                            "\u98df\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "ed\u014d"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113st"
                        ],
                        "lt": [
                            "valgyti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0430\u0434\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "makan"
                        ],
                        "mg": [
                            "mihinana",
                            "misakafo"
                        ],
                        "mt": [
                            "kiel"
                        ],
                        "gv": [
                            "ee"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0438\u0434\u044d\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "eten",
                            "vreten"
                        ],
                        "no": [
                            "ete",
                            "spise",
                            "eta"
                        ],
                        "oc": [
                            "manjar",
                            "minjar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u015b\u0107",
                            "jada\u0107",
                            "zje\u015b\u0107",
                            "zjada\u0107",
                            "szama\u0107",
                            "spo\u017cywa\u0107",
                            "spo\u017cy\u0107",
                            "konsumowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "comer"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2nca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u044a\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043a\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043a\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "manciari"
                        ],
                        "sk": [
                            "jes\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "jesti"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ta"
                        ],
                        "sw": [
                            "kula"
                        ],
                        "tl": [
                            "kain"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edst"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19",
                            "\u0e17\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "yemek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0103n"
                        ],
                        "wa": [
                            "magn\u00ee",
                            "mindj\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre un repas\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "essen",
                            "fressen",
                            "speisen"
                        ],
                        "en": [
                            "eat"
                        ],
                        "br": [
                            "debri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "menjar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5403\u996d"
                        ],
                        "da": [
                            "spise"
                        ],
                        "fi": [
                            "aterioida"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u4e8b\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u0430\u049b \u0456\u0448\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113st"
                        ],
                        "mg": [
                            "misakafo"
                        ],
                        "oc": [
                            "manjar",
                            "minjar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u044a\u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00edst"
                        ],
                        "tr": [
                            "yemek"
                        ],
                        "wa": [
                            "mindj\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genie\u00dfen",
                            "speisen"
                        ],
                        "ang": [
                            "etan"
                        ],
                        "eu": [
                            "jan"
                        ],
                        "fo": [
                            "eta"
                        ],
                        "fy": [
                            "ite"
                        ],
                        "gd": [
                            "ith"
                        ],
                        "rw": [
                            "rya"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwarin"
                        ],
                        "ms": [
                            "makan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bikken",
                            "gebruiken",
                            "nuttigen"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00eenca"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0103n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Essen"
                        ],
                        "en": [
                            "food"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0639\u0627\u0645"
                        ],
                        "da": [
                            "spise",
                            "mad"
                        ],
                        "it": [
                            "mangiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "eten"
                        ],
                        "wa": [
                            "magn\u00ee",
                            "mindj\u00ee",
                            "amagn\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manger": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eater"
                        ],
                        "eu": [
                            "jale"
                        ],
                        "br": [
                            "debrer"
                        ],
                        "it": [
                            "mangiatore"
                        ],
                        "la": [
                            "esor"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2nc\u0103tor"
                        ],
                        "cs": [
                            "jedl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangonneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mangonel"
                        ],
                        "en": [
                            "mangonel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062c\u0646\u064a\u0642",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "bs": [
                            "mangonel"
                        ],
                        "ca": [
                            "manganell"
                        ],
                        "es": [
                            "mangana"
                        ],
                        "fi": [
                            "mangoneli"
                        ],
                        "it": [
                            "mangano"
                        ],
                        "pt": [
                            "manganela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangonneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangonneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangoustan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mangostane"
                        ],
                        "en": [
                            "mangosteen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u7af9\u679c",
                            "\u5c71\u7af9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9dd\uace0\uc2a4\ud2f4"
                        ],
                        "es": [
                            "mangost\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "manggis"
                        ],
                        "it": [
                            "mangostano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30b4\u30b9\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "mangostan",
                            "mangosta"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangost\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u0103ng c\u1ee5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangoustan": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangoustans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangouste": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit carnivore",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Galerella"
                        ],
                        "de": [
                            "Manguste",
                            "Mungo"
                        ],
                        "en": [
                            "mongoose"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7374"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubabd\uad6c\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "mangosta"
                        ],
                        "fi": [
                            "mungo",
                            "mangusti"
                        ],
                        "gd": [
                            "mong\u00f9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "mong\u00faz"
                        ],
                        "id": [
                            "musang"
                        ],
                        "it": [
                            "mangusta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30b0\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "mangusta"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangusto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0443\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "mungo"
                        ],
                        "sv": [
                            "mungo"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguchiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "promyka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c38"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier entre les deux noms",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0646\u0645\u0633"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10dc\u10d2\u10e3\u10e1\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05de\u05d9\u05d9\u05ea\u05d9"
                        ],
                        "io": [
                            "mangusto"
                        ],
                        "it": [
                            "mangusta"
                        ],
                        "lt": [
                            "mangusta"
                        ],
                        "nl": [
                            "mangoeste"
                        ],
                        "no": [
                            "mungo"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangusto"
                        ],
                        "sv": [
                            "mangust"
                        ],
                        "cs": [
                            "mungo"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuyruks\u00fcren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangouste": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangoustes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangrove": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Botanique) For\u00eat des marais en zone littorale tropicale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mangrovenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "mangrove"
                        ],
                        "es": [
                            "mangle"
                        ],
                        "eo": [
                            "mangrovo"
                        ],
                        "io": [
                            "arborara marsho"
                        ],
                        "id": [
                            "bakau"
                        ],
                        "it": [
                            "mangrovia"
                        ],
                        "mg": [
                            "konko"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangue"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e",
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangrove": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangroves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mangue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du manguier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veselperske"
                        ],
                        "de": [
                            "Mango"
                        ],
                        "en": [
                            "mango"
                        ],
                        "ca": [
                            "mango"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9dd\uace0"
                        ],
                        "es": [
                            "mango"
                        ],
                        "eo": [
                            "mango"
                        ],
                        "gl": [
                            "manga"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e0\u05d2\u05d5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906\u092e"
                        ],
                        "io": [
                            "mango"
                        ],
                        "id": [
                            "mangga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30b4\u30fc"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0645\u0628"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u00edngol\u00f3",
                            "m\u00e1ngol\u00f3"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d19"
                        ],
                        "mg": [
                            "manga"
                        ],
                        "gv": [
                            "mango"
                        ],
                        "nl": [
                            "mango"
                        ],
                        "no": [
                            "mango"
                        ],
                        "oc": [
                            "mango"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "mango"
                        ],
                        "pt": [
                            "manga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "mango"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ea3 xo\u00e0i"
                        ],
                        "wo": [
                            "mango"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mangue": [
                    "Singulier"
                ],
                "mangues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manguier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mangifera indica"
                        ],
                        "de": [
                            "mango"
                        ],
                        "en": [
                            "mango"
                        ],
                        "ca": [
                            "mango"
                        ],
                        "co": [
                            "mangu"
                        ],
                        "es": [
                            "mango"
                        ],
                        "eo": [
                            "mangujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "mangueira"
                        ],
                        "id": [
                            "pohon mangga"
                        ],
                        "it": [
                            "mango"
                        ],
                        "nl": [
                            "mango"
                        ],
                        "pl": [
                            "mango indyjskie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "nz\u00ebr\u00eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manguier": [
                    "Singulier"
                ],
                "manguiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manhwa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manhwa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f2b\u753b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ud654"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u0125vao"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f2b\u753b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0445\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manhwa": [
                    "Singulier"
                ],
                "manhwas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maniable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui donne une impression de souplesse \u00e0 la main qui le t\u00e2te, qui le palpe.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hanteerbaar"
                        ],
                        "en": [
                            "manageable"
                        ],
                        "eo": [
                            "manipulebla"
                        ],
                        "io": [
                            "manuagebla"
                        ],
                        "it": [
                            "maneggevole",
                            "maneggiabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "hanteerbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maniable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maniables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maniaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "faddy",
                            "finicky"
                        ],
                        "io": [
                            "maniika"
                        ],
                        "it": [
                            "maniaco"
                        ],
                        "oc": [
                            "maniac",
                            "tiss\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "maniaco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maniaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maniaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "maniac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "it": [
                            "maniaco",
                            "maniaca"
                        ],
                        "oc": [
                            "maniac"
                        ],
                        "pt": [
                            "maniaco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maniaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "maniaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manie",
                            "Sucht"
                        ],
                        "en": [
                            "mania",
                            "idiosyncracy",
                            "habit",
                            "fixation",
                            "addiction"
                        ],
                        "br": [
                            "mani"
                        ],
                        "es": [
                            "man\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "manio"
                        ],
                        "io": [
                            "manio"
                        ],
                        "it": [
                            "mania"
                        ],
                        "nl": [
                            "manie"
                        ],
                        "pt": [
                            "mania"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1nie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manie": [
                    "Singulier"
                ],
                "manies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hanteer"
                        ],
                        "de": [
                            "handhaben",
                            "manipulieren"
                        ],
                        "en": [
                            "handle",
                            "manipulate",
                            "wield",
                            "manage"
                        ],
                        "br": [
                            "dornata"
                        ],
                        "ca": [
                            "manipular"
                        ],
                        "es": [
                            "manipular",
                            "manejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "manuzi",
                            "manipuli"
                        ],
                        "io": [
                            "manuagar"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgaan met",
                            "hanteren",
                            "manipuleren",
                            "omgaan met"
                        ],
                        "oc": [
                            "manejar",
                            "gaubejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "manejar",
                            "manipular",
                            "manejar",
                            "manipular"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mani\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steif",
                            "h\u00f6lzern",
                            "formell",
                            "schmalzig",
                            "opulent"
                        ],
                        "en": [
                            "affected",
                            "showy"
                        ],
                        "ca": [
                            "amanerat"
                        ],
                        "es": [
                            "amanerado"
                        ],
                        "eo": [
                            "afektema"
                        ],
                        "io": [
                            "afektacanta"
                        ],
                        "it": [
                            "manierato"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstellerig",
                            "onecht",
                            "onnatuurlijk",
                            "onwaar"
                        ],
                        "no": [
                            "affektert"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectado"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159epjat\u00fd",
                            "afektovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mani\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mani\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mani\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mani\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mani\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wys",
                            "wyse"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebnyr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Weg",
                            "Art",
                            "Manier",
                            "Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "way",
                            "manner",
                            "mode",
                            "bearing",
                            "fashion",
                            "style"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0631\u064a\u0642\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "manera"
                        ],
                        "da": [
                            "maner"
                        ],
                        "es": [
                            "manera",
                            "modo",
                            "maneras"
                        ],
                        "eo": [
                            "maniero"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1ttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapa"
                        ],
                        "fy": [
                            "manear"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt"
                        ],
                        "io": [
                            "maniero"
                        ],
                        "it": [
                            "maniera",
                            "modo"
                        ],
                        "la": [
                            "via"
                        ],
                        "ms": [
                            "cara"
                        ],
                        "nl": [
                            "manier",
                            "trant",
                            "wijze"
                        ],
                        "oc": [
                            "mani\u00e8ra",
                            "biais",
                            "fai\u00e7on",
                            "m\u00f2de"
                        ],
                        "pt": [
                            "forma",
                            "maneira",
                            "modo"
                        ],
                        "ro": [
                            "manier\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430",
                            "\u043f\u0443\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431",
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "na\u010din",
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "maner",
                            "s\u00e4tt"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u00fdra"
                        ],
                        "wa": [
                            "manire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mani\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "mani\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mani\u00e9risme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manierismus"
                        ],
                        "en": [
                            "mannerism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u0440\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "manierisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u683c\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "es": [
                            "manierismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afektemo",
                            "manierismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "manierismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "manierismo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d4\u10e0\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "manierizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "mannerisme"
                        ],
                        "ia": [
                            "manierismo"
                        ],
                        "it": [
                            "manierismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30cb\u30a8\u30ea\u30b9\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "mani\u00ebrisme"
                        ],
                        "no": [
                            "manierismen",
                            "manierismen"
                        ],
                        "pl": [
                            "manieryzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "maneirismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "manierism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u044c\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u0440\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "manirizam"
                        ],
                        "sk": [
                            "manierizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "manierism"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u00fdrismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mani\u00e9risme": [
                    "Singulier"
                ],
                "mani\u00e9rismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manifestant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demonstrator"
                        ],
                        "eu": [
                            "manifestari"
                        ],
                        "br": [
                            "diskeler",
                            "manifester"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793a\u5a01\u8005",
                            "\u6297\u8bae\u8005"
                        ],
                        "da": [
                            "demonstrant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fcntet\u0151"
                        ],
                        "id": [
                            "pengunjuk rasa"
                        ],
                        "it": [
                            "manifestante"
                        ],
                        "pl": [
                            "manifestant"
                        ],
                        "cs": [
                            "demonstrant"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manifestant": [
                    "Singulier"
                ],
                "manifestants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manifestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de manifester ou de se manifester\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manifestation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0638\u0647\u0627\u0631"
                        ],
                        "ast": [
                            "manifestaci\u00f3n"
                        ],
                        "br": [
                            "diskeladeg",
                            "manifestadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "manifestaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "manifestaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "manifestado"
                        ],
                        "fy": [
                            "manifestaasje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "pengejawantahan"
                        ],
                        "it": [
                            "manifestazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "betoging",
                            "demonstratie",
                            "manifestatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "manifestacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "manifesta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "manifesta\u021bie"
                        ],
                        "cs": [
                            "manifestace",
                            "projev"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) (Politique) rassemblement ayant pour objet de rendre publiques des revendications\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kundgebung"
                        ],
                        "en": [
                            "demonstration",
                            "rally"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "manifestaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793a\u5a01",
                            "\u793a\u5a01\u6d3b\u52a8",
                            "\u793a\u5a01\u904a\u884c",
                            "\u793a\u5a01\u6f14\u4e60",
                            "\u793a\u5a01\u8fd0\u52a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc704\uc6b4\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "manifestaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "manifestacio"
                        ],
                        "id": [
                            "unjuk rasa",
                            "demonstrasi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793a\u5a01\u904b\u52d5"
                        ],
                        "cs": [
                            "demonstrace"
                        ],
                        "vi": [
                            "cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manifestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "manifestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manifeste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9vident pour tout le monde.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manifest"
                        ],
                        "de": [
                            "offenkundig",
                            "deutlich",
                            "handgreiflich"
                        ],
                        "eu": [
                            "ageri"
                        ],
                        "es": [
                            "manifiesto",
                            "manifiesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "malka\u015da"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmeinen"
                        ],
                        "io": [
                            "evidenta"
                        ],
                        "it": [
                            "manifesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "duidelijk",
                            "klaarblijkelijk"
                        ],
                        "ro": [
                            "manifest",
                            "evident"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manifeste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "manifestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9crit public\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manifesto"
                        ],
                        "eu": [
                            "manifestu"
                        ],
                        "ca": [
                            "manifest"
                        ],
                        "es": [
                            "manifiesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "manifesto"
                        ],
                        "it": [
                            "manifesto"
                        ],
                        "oc": [
                            "manif\u00e8st"
                        ],
                        "pl": [
                            "manifest"
                        ],
                        "ro": [
                            "manifest"
                        ],
                        "cs": [
                            "manifest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manifeste": [
                    "Singulier"
                ],
                "manifestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manifestement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re manifeste.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offensichtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "manifestly",
                            "obviously"
                        ],
                        "da": [
                            "tydeligvis"
                        ],
                        "es": [
                            "manifiestamente"
                        ],
                        "it": [
                            "manifestamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "manifestament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "manigance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trick"
                        ],
                        "en": [
                            "scheming",
                            "scheme",
                            "ploy",
                            "shenanigan"
                        ],
                        "nl": [
                            "list"
                        ],
                        "sw": [
                            "hila"
                        ],
                        "cs": [
                            "pleticha",
                            "machinace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manigance": [
                    "Singulier"
                ],
                "manigances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maniguette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Aframomum melegueta"
                        ],
                        "de": [
                            "Paradiesk\u00f6rner",
                            "Meleguetapfeffer",
                            "Guineapfeffer"
                        ],
                        "en": [
                            "Guinea pepper",
                            "ossame",
                            "grains of paradise"
                        ],
                        "ast": [
                            "granos del para\u00edsu",
                            "pimienta melegueta",
                            "pmienta de Guinea"
                        ],
                        "ca": [
                            "malagueta",
                            "grans de para\u00eds",
                            "pebre de Guinea"
                        ],
                        "es": [
                            "granos del Para\u00edso",
                            "pimienta de Guinea",
                            "pimienta melegueta"
                        ],
                        "eo": [
                            "paradizgrajno",
                            "melegeta pipro"
                        ],
                        "fi": [
                            "meleguettapippuri"
                        ],
                        "gl": [
                            "pementa de Guinea",
                            "grans do para\u00edso"
                        ],
                        "id": [
                            "bijian dari surga",
                            "bijian Guinea"
                        ],
                        "is": [
                            "parad\u00edsarkorn",
                            "g\u00edneupipar"
                        ],
                        "pl": [
                            "aframon madagaskarski"
                        ],
                        "pt": [
                            "guin\u00e9",
                            "para\u00edso",
                            "malagueta"
                        ],
                        "sv": [
                            "paradiskorn",
                            "guineapeppar",
                            "meleguettapeppar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maniguette": [
                    "Singulier"
                ],
                "maniguettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manille": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pi\u00e8ce m\u00e9tallique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4kel",
                            "Kuhmaul"
                        ],
                        "en": [
                            "shackle"
                        ],
                        "ca": [
                            "grill\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "sj\u00e6kkel"
                        ],
                        "es": [
                            "grillete"
                        ],
                        "gl": [
                            "grill\u00f3n"
                        ],
                        "is": [
                            "ke\u00f0jul\u00e1s"
                        ],
                        "nl": [
                            "sluiting"
                        ],
                        "no": [
                            "sjakkel"
                        ],
                        "pt": [
                            "manilha"
                        ],
                        "sv": [
                            "schackel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manille": [
                    "Singulier"
                ],
                "manilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manioc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Manihot esculenta"
                        ],
                        "en": [
                            "cassava",
                            "yuca",
                            "manioc"
                        ],
                        "es": [
                            "mandioca",
                            "yuca",
                            "casava",
                            "casabe"
                        ],
                        "eo": [
                            "manioko"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u0254",
                            "mbala"
                        ],
                        "mg": [
                            "mahogo",
                            "balahazo",
                            "mahogo"
                        ],
                        "pl": [
                            "maniok"
                        ],
                        "pt": [
                            "mandioca",
                            "macaxeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u043e\u043a",
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u043e\u043a\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "muhogo"
                        ],
                        "cs": [
                            "maniok"
                        ],
                        "wo": [
                            "pulloox"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manioc": [
                    "Singulier"
                ],
                "maniocs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manipulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de manipuler\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manipulation",
                            "Handhabung",
                            "Handgriff"
                        ],
                        "en": [
                            "manipulation",
                            "handling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0639\u0628"
                        ],
                        "eo": [
                            "manipulado"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sittely"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "manipolazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "manipula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "manipulace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manipulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "manipulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manipuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manipulate",
                            "handle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u0627\u0639\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "dornata"
                        ],
                        "ca": [
                            "manipular"
                        ],
                        "es": [
                            "manipular"
                        ],
                        "eo": [
                            "manipuli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "manipular"
                        ],
                        "it": [
                            "manipolare"
                        ],
                        "pt": [
                            "manipular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u043f\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "manipulovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "manivelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurbel"
                        ],
                        "en": [
                            "crank"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0646\u0648\u0643"
                        ],
                        "es": [
                            "manivela"
                        ],
                        "eo": [
                            "kranko"
                        ],
                        "io": [
                            "manivelo"
                        ],
                        "it": [
                            "manovella"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwengel"
                        ],
                        "no": [
                            "sveiv"
                        ],
                        "pt": [
                            "manivela"
                        ],
                        "sv": [
                            "vev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manivelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "manivelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nourriture que Dieu fit tomber du ciel pour rassasier les enfants d\u2019Isra\u00ebl dans le d\u00e9sert.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manna",
                            "Reibach"
                        ],
                        "eo": [
                            "manao"
                        ],
                        "nl": [
                            "manna"
                        ],
                        "pt": [
                            "man\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "man\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manne": [
                    "Singulier"
                ],
                "mannes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mannequin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figurine d\u2019homme ou de femme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dummy",
                            "mannequin"
                        ],
                        "es": [
                            "maniqu\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "montrofenestra pupo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mallinukke"
                        ],
                        "hu": [
                            "modell",
                            "man\u00f6ken"
                        ],
                        "io": [
                            "manekino"
                        ],
                        "it": [
                            "manichino"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u7279",
                            "\u6a21\u7279"
                        ],
                        "nl": [
                            "paspop"
                        ],
                        "cs": [
                            "manek\u00fdn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne pr\u00e9sentant des articles de mode\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model",
                            "mannequin"
                        ],
                        "es": [
                            "modelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mannekiini"
                        ],
                        "it": [
                            "modello",
                            "modella"
                        ],
                        "nl": [
                            "mannequin"
                        ],
                        "vi": [
                            "manocanh",
                            "canh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mannequin": [
                    "Singulier"
                ],
                "mannequins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mannois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manx"
                        ],
                        "en": [
                            "Manx"
                        ],
                        "es": [
                            "man\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "manksa"
                        ],
                        "gv": [
                            "Gaelg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mannoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mannoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "man\u0153uvre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travailleur sous les ordres d\u2019un ouvrier qualifi\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hilfsarbeiter",
                            "Handlanger"
                        ],
                        "en": [
                            "unskilled worker"
                        ],
                        "eu": [
                            "peoi"
                        ],
                        "es": [
                            "manobre",
                            "operario"
                        ],
                        "io": [
                            "manovro"
                        ],
                        "id": [
                            "buruh kasar"
                        ],
                        "it": [
                            "manovale"
                        ],
                        "nl": [
                            "handarbeider",
                            "werkman"
                        ],
                        "pt": [
                            "trabalhador bra\u00e7al",
                            "operador",
                            "ajudante",
                            "pe\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "manutentionar"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbetare",
                            "hantlangare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "man\u0153uvre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "man\u0153uvres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ces mouvements ex\u00e9cut\u00e9s en temps de paix pour exercer les troupes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Man\u00f6ver"
                        ],
                        "en": [
                            "manoeuvre",
                            "ou maneuver"
                        ],
                        "es": [
                            "maniobra"
                        ],
                        "eo": [
                            "manovro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10dc\u10d4\u10d5\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "hadgyakorlat"
                        ],
                        "nl": [
                            "manoeuvre"
                        ],
                        "no": [
                            "man\u00f8ver"
                        ],
                        "pt": [
                            "movimenta\u00e7\u00e3o",
                            "manobra"
                        ],
                        "ro": [
                            "manopera",
                            "manevra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0451\u0432\u0440\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "man\u00f6ver",
                            "truppr\u00f6relse"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u00e9vry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "man\u0153uvre": [
                    "Singulier"
                ],
                "man\u0153uvres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "man\u0153uvrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "man\u00f6vrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "manoeuvre",
                            "maneuver"
                        ],
                        "ca": [
                            "maniobrar"
                        ],
                        "es": [
                            "maniobrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "manovri"
                        ],
                        "io": [
                            "manovrar"
                        ],
                        "nl": [
                            "manoeuvreren",
                            "rangeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "manobrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "man\u00f6vrera"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u00e9vrovat",
                            "vyman\u00e9vrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "manoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit ch\u00e2teau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manor",
                            "mansion"
                        ],
                        "br": [
                            "maner"
                        ],
                        "es": [
                            "mansi\u00f3n",
                            "casa solariega"
                        ],
                        "eo": [
                            "domego",
                            "nobeldomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kartano"
                        ],
                        "cy": [
                            "maenor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c0\u03b1\u03c5\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "udvarh\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "domego"
                        ],
                        "it": [
                            "maniero"
                        ],
                        "nl": [
                            "landhuis"
                        ],
                        "pt": [
                            "solar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044f\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "manoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manometer",
                            "Druckmessger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "manometer"
                        ],
                        "ast": [
                            "man\u00f3metru"
                        ],
                        "ca": [
                            "man\u00f2metre"
                        ],
                        "es": [
                            "man\u00f3metro"
                        ],
                        "fi": [
                            "manometri",
                            "painemittari"
                        ],
                        "gl": [
                            "man\u00f3metro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "manometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5727\u529b\u8a08"
                        ],
                        "nl": [
                            "manometer"
                        ],
                        "pl": [
                            "manometr"
                        ],
                        "pt": [
                            "man\u00f3metro"
                        ],
                        "sv": [
                            "manometer"
                        ],
                        "cs": [
                            "manometr",
                            "tlakom\u011br"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "manom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fehler",
                            "Manko",
                            "Mangel"
                        ],
                        "en": [
                            "absence",
                            "lack",
                            "shortage",
                            "shortcoming",
                            "deficiency",
                            "defect",
                            "flaw",
                            "gap",
                            "want",
                            "cold turkey"
                        ],
                        "ca": [
                            "manca",
                            "mancan\u00e7a",
                            "falta",
                            "fretura",
                            "escassetat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc871"
                        ],
                        "da": [
                            "mangel",
                            "abstinens"
                        ],
                        "es": [
                            "falta",
                            "escasez"
                        ],
                        "eo": [
                            "manko"
                        ],
                        "fy": [
                            "brekme"
                        ],
                        "io": [
                            "manko"
                        ],
                        "it": [
                            "mancanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwezigheid",
                            "euvel",
                            "gebrek",
                            "tekortkoming",
                            "gemis",
                            "tekort",
                            "manco",
                            "mankement"
                        ],
                        "oc": [
                            "mancan\u00e7a",
                            "defaut",
                            "manca"
                        ],
                        "pl": [
                            "brak"
                        ],
                        "pt": [
                            "car\u00eancia",
                            "falha",
                            "falta"
                        ],
                        "ro": [
                            "lips\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "brist",
                            "lyte",
                            "saknad",
                            "abstinensbesv\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "nedostatek",
                            "\u00fabytek",
                            "schodek"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manque": [
                    "Singulier"
                ],
                "manques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afwesig wees",
                            "ontbreek"
                        ],
                        "de": [
                            "fehlen",
                            "missen",
                            "mangeln",
                            "ermangeln",
                            "verfehlen",
                            "vermissen"
                        ],
                        "en": [
                            "lack",
                            "miss",
                            "miss"
                        ],
                        "ca": [
                            "faltar",
                            "mancar"
                        ],
                        "es": [
                            "carecer",
                            "faltar",
                            "perder",
                            "echar de menos"
                        ],
                        "eo": [
                            "manki",
                            "maltrafi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vanta"
                        ],
                        "fi": [
                            "puuttua"
                        ],
                        "io": [
                            "mankar",
                            "faliar"
                        ],
                        "it": [
                            "mancare",
                            "fallire"
                        ],
                        "ln": [
                            "ko zanga"
                        ],
                        "nl": [
                            "missen",
                            "mankeren",
                            "absent zijn",
                            "afwezig zijn",
                            "schelen",
                            "misgrijpen",
                            "mislopen"
                        ],
                        "pl": [
                            "brakowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "falhar",
                            "faltar",
                            "escassear",
                            "errar o golpe",
                            "perder"
                        ],
                        "ro": [
                            "lipsi"
                        ],
                        "sv": [
                            "saknas",
                            "missa"
                        ],
                        "cs": [
                            "sch\u00e1zet",
                            "chyb\u011bt",
                            "prop\u00e1st"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1edb"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mansarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dachst\u00fcbchen",
                            "Mansarde"
                        ],
                        "en": [
                            "attic",
                            "loft",
                            "mansard",
                            "garret"
                        ],
                        "es": [
                            "buharda",
                            "buhardilla",
                            "mansarda"
                        ],
                        "eo": [
                            "mansardo"
                        ],
                        "gl": [
                            "faiado"
                        ],
                        "it": [
                            "mansarda"
                        ],
                        "nl": [
                            "zolderkamer",
                            "dakkamertje",
                            "zolderkamertje"
                        ],
                        "pt": [
                            "mansarda",
                            "trapeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "mansard\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430\u0440\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mansarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "mansardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mansu\u00e9tude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Milde",
                            "Nachgiebigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "indulgence",
                            "mansuetude",
                            "tameness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "mansedumbre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dolceso"
                        ],
                        "it": [
                            "mansuetudine"
                        ],
                        "nl": [
                            "zachtmoedigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "pob\u0142a\u017cliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mansuetude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mildhet",
                            "saktmodighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mansu\u00e9tude": [
                    "Singulier"
                ],
                "mansu\u00e9tudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mante": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte de l\u2019ordre Mantodea (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gottesanbeterin"
                        ],
                        "en": [
                            "mantis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u0639\u0648\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "marisorgin"
                        ],
                        "co": [
                            "mantellina",
                            "cantamessa"
                        ],
                        "es": [
                            "santateresa",
                            "mantis religiosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "sirkka"
                        ],
                        "it": [
                            "mantide"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0443\u0456\u0442"
                        ],
                        "mi": [
                            "r\u014d",
                            "wh\u0113"
                        ],
                        "pt": [
                            "deus",
                            "mant\u00eddeo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6nsyrsa"
                        ],
                        "cs": [
                            "kudlanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mante": [
                    "Singulier"
                ],
                "mantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mantel",
                            "Umhang"
                        ],
                        "en": [
                            "cloak",
                            "mantle",
                            "cape",
                            "coat"
                        ],
                        "br": [
                            "mantell"
                        ],
                        "ca": [
                            "abric",
                            "aparen\u00e7a",
                            "capa",
                            "mantell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9dd\ud1a0"
                        ],
                        "da": [
                            "frakke"
                        ],
                        "es": [
                            "capa",
                            "manto",
                            "abrigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mantelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f8ttul",
                            "k\u00e1pa",
                            "hj\u00e1putur"
                        ],
                        "fi": [
                            "takki"
                        ],
                        "io": [
                            "mantelo"
                        ],
                        "ia": [
                            "mantello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "kab": [
                            "talava"
                        ],
                        "la": [
                            "mantellum"
                        ],
                        "nl": [
                            "jas",
                            "mantel"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00e5pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "mant\u00e8l"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u067e\u06d5\u0644\u062a\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142aszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "casaco",
                            "capa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e",
                            "\u043f\u043b\u0430\u0449",
                            "\u043c\u0430\u043d\u0442\u043e",
                            "\u0448\u0438\u043d\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kappa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "manteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manticore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal fabuleux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mantikor"
                        ],
                        "en": [
                            "manticore"
                        ],
                        "bs": [
                            "mantikora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mant\u00edcora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u874e\u72ee"
                        ],
                        "hr": [
                            "mantikora"
                        ],
                        "da": [
                            "manticore"
                        ],
                        "es": [
                            "manticora"
                        ],
                        "eo": [
                            "manti\u0125oro"
                        ],
                        "fi": [
                            "mantikori"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e0\u05d8\u05d9\u05e7\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "mantik\u00f3r"
                        ],
                        "id": [
                            "mantikora"
                        ],
                        "it": [
                            "manticora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "lt": [
                            "mantikora"
                        ],
                        "nl": [
                            "manticore"
                        ],
                        "no": [
                            "mantikora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0646\u062a\u06cc\u06a9\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "mantykora"
                        ],
                        "pt": [
                            "manticora"
                        ],
                        "ro": [
                            "manticora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "mantikora"
                        ],
                        "sk": [
                            "mantichora"
                        ],
                        "sv": [
                            "mantikora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manticore": [
                    "Singulier"
                ],
                "manticores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mantisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mantisse"
                        ],
                        "en": [
                            "significand",
                            "coefficient",
                            "mantissa"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b6"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c3e\u6570"
                        ],
                        "es": [
                            "mantisa"
                        ],
                        "it": [
                            "mantissa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eee\u6570"
                        ],
                        "nl": [
                            "mantisse"
                        ],
                        "pt": [
                            "significando",
                            "coeficiente",
                            "mantissa"
                        ],
                        "qu": [
                            "chiplli"
                        ],
                        "sv": [
                            "mantissa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mantisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mantisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mantra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Incantation hindouiste et bouddhiste\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mantra"
                        ],
                        "en": [
                            "mantra"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "it": [
                            "mantra"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mantra": [
                    "Singulier"
                ],
                "mantras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manucure": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manik\u00fcre"
                        ],
                        "en": [
                            "manicurist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u043a\u044e\u0440\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u043a\u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "manicuro"
                        ],
                        "it": [
                            "manicure"
                        ],
                        "nl": [
                            "manicure"
                        ],
                        "sv": [
                            "manikyrist"
                        ],
                        "cs": [
                            "manik\u00fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manucure": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "manucures": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "manuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "manual"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062f\u0648\u064a",
                            "\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u062f",
                            "\u064a\u062f\u0648\u064a \u0627\u0633\u0645 \u0645\u0646\u0633\u0648\u0628 \u0644 \u064a\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "manual"
                        ],
                        "eo": [
                            "mana"
                        ],
                        "gl": [
                            "manual"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "manuala"
                        ],
                        "it": [
                            "manuale"
                        ],
                        "nl": [
                            "handboek"
                        ],
                        "oc": [
                            "manual"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u0119czny"
                        ],
                        "pt": [
                            "manual",
                            "manuais"
                        ],
                        "sv": [
                            "manuell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "manuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "manuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "manuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handbuch",
                            "Leitfaden",
                            "Kompendium"
                        ],
                        "en": [
                            "textbook",
                            "manual",
                            "handbook",
                            "compendium"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\uacfc\uc11c"
                        ],
                        "es": [
                            "compendio"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernolibro"
                        ],
                        "fo": [
                            "samandr\u00e1ttur"
                        ],
                        "gl": [
                            "manual"
                        ],
                        "hu": [
                            "tank\u00f6nyv",
                            "k\u00e9zik\u00f6nyv"
                        ],
                        "it": [
                            "manuale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u0443\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "handarbeider",
                            "compendium",
                            "handleiding",
                            "handboek"
                        ],
                        "pl": [
                            "podr\u0119cznik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "u\u010debnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "manual",
                            "handbok"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010debnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manuel": [
                    "Singulier"
                ],
                "manuels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "manuell",
                            "h\u00e4ndisch",
                            "von Hand"
                        ],
                        "en": [
                            "manually",
                            "by hand"
                        ],
                        "es": [
                            "a mano",
                            "manualmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "mane"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sin"
                        ],
                        "gl": [
                            "manualmente"
                        ],
                        "it": [
                            "manualmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "handmatig",
                            "manueel"
                        ],
                        "oc": [
                            "manualment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "manufacture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manufaktur"
                        ],
                        "en": [
                            "manufactory"
                        ],
                        "es": [
                            "manufactura"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fabr\u00e9ck"
                        ],
                        "pt": [
                            "manufatura"
                        ],
                        "cs": [
                            "manufaktura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manufacture": [
                    "Singulier"
                ],
                "manufactures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manumea": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Didunculus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahntaube"
                        ],
                        "en": [
                            "billed pigeon"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom manumea",
                            "colom becut",
                            "manumea"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma manumea"
                        ],
                        "et": [
                            "hammastuvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunukyyhky"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogasgalamb"
                        ],
                        "it": [
                            "piccione dentato"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandduif"
                        ],
                        "no": [
                            "krondue"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0119bacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "manumea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a\u043b\u044e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandduva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manumea": [
                    "Singulier"
                ],
                "manumeas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manum\u00e9a": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Didunculus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahntaube"
                        ],
                        "en": [
                            "billed pigeon"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom manumea",
                            "colom becut",
                            "manumea"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma manumea"
                        ],
                        "et": [
                            "hammastuvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunukyyhky"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogasgalamb"
                        ],
                        "it": [
                            "piccione dentato"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandduif"
                        ],
                        "no": [
                            "krondue"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0119bacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "manumea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a\u043b\u044e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandduva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manum\u00e9a": [
                    "Singulier"
                ],
                "manum\u00e9as": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "manuscrit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "handgeschrieben",
                            "handschriftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "handwritten",
                            "hard copy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u5199\u7684"
                        ],
                        "io": [
                            "manuskripto"
                        ],
                        "it": [
                            "manoscritto"
                        ],
                        "la": [
                            "chirographarius"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0438\u0447\u043c\u044d\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "handgeschreven"
                        ],
                        "oc": [
                            "manuscrich"
                        ],
                        "sv": [
                            "handskriven"
                        ],
                        "wa": [
                            "scr\u00eet al mwin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manuscrit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "manuscrits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "manuscrite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "manuscrites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Manuskript",
                            "Handschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "manuscript"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u7a3f",
                            "\u624b\u5199\u672c",
                            "\u624b\u6284\u672c",
                            "\u5199\u672c",
                            "\u624b\u6284\u672c"
                        ],
                        "eo": [
                            "manuskripto"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4sikiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sikirjoitus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9zirat"
                        ],
                        "is": [
                            "handriti\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "manoscritto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5199\u672c"
                        ],
                        "la": [
                            "chirographum"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u0440 \u0431\u0438\u0447\u043c\u044d\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "manuscript"
                        ],
                        "oc": [
                            "manuscrich"
                        ],
                        "pl": [
                            "rekopis",
                            "manuskrypt"
                        ],
                        "sv": [
                            "handskrift"
                        ],
                        "cs": [
                            "rukopis"
                        ],
                        "wa": [
                            "pap\u00eescr\u00eet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "manuscrit": [
                    "Singulier"
                ],
                "manuscrits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mappemonde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carte divisant la Terre en deux h\u00e9misph\u00e8res cercl\u00e9s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mappa mundi"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u064a\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "it": [
                            "mappamondo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wereldkaart"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "planiglob"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mappemonde": [
                    "Singulier"
                ],
                "mappemondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maquereau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0643 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0642\u0645\u0631\u064a",
                            "\u062f\u064a\u0648\u062b",
                            "\u0637\u0631\u0627\u062e\u0648\u0631",
                            "\u0625\u0633\u0642\u0645\u0631\u064a"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Scomber"
                        ],
                        "sq": [
                            "skumri"
                        ],
                        "de": [
                            "Makrele"
                        ],
                        "en": [
                            "mackerel"
                        ],
                        "eu": [
                            "berdel"
                        ],
                        "br": [
                            "brezhel"
                        ],
                        "ca": [
                            "verat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cad\u9c7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub4f1\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "tumbulottu",
                            "tombulu"
                        ],
                        "hr": [
                            "sku\u0161a"
                        ],
                        "da": [
                            "makrel"
                        ],
                        "es": [
                            "caballa",
                            "escombro"
                        ],
                        "eo": [
                            "skombro"
                        ],
                        "fo": [
                            "makrelur"
                        ],
                        "fi": [
                            "makrilli"
                        ],
                        "ga": [
                            "maicr\u00e9al"
                        ],
                        "gl": [
                            "xarda",
                            "cabala"
                        ],
                        "cy": [
                            "macrell"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e7\u05e8\u05dc",
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d9\u05e1"
                        ],
                        "io": [
                            "makrelo"
                        ],
                        "it": [
                            "sgombro",
                            "aussi scombro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9bd6"
                        ],
                        "nl": [
                            "makreel"
                        ],
                        "no": [
                            "makrell"
                        ],
                        "oc": [
                            "vairat",
                            "macar\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavala"
                        ],
                        "ro": [
                            "macrou"
                        ],
                        "sl": [
                            "sku\u0161a"
                        ],
                        "sv": [
                            "makrill"
                        ],
                        "tr": [
                            "uskumru",
                            "\u00e7a\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maquereau": [
                    "Singulier"
                ],
                "maquereaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00e4lter"
                        ],
                        "en": [
                            "pimp"
                        ],
                        "ca": [
                            "arlot",
                            "macarr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "alfons"
                        ],
                        "es": [
                            "escombro"
                        ],
                        "eo": [
                            "skombro"
                        ],
                        "it": [
                            "protettore",
                            "prosseneta",
                            "magnaccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "pooier"
                        ],
                        "no": [
                            "hallik"
                        ],
                        "oc": [
                            "macar\u00e8u",
                            "macar\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "cafet\u00e3o",
                            "cafetina"
                        ],
                        "ro": [
                            "macrou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hallick"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maquereau": [
                    "Singulier"
                ],
                "maquereaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mod\u00e8le r\u00e9duit d\u2019un ouvrage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Modell"
                        ],
                        "en": [
                            "mockup",
                            "up",
                            "scale model",
                            "model",
                            "maquette"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc5c5"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "esbosuro"
                        ],
                        "it": [
                            "modello",
                            "plastico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30c3\u30af\u30a2\u30c3\u30d7",
                            "\u6728\u578b"
                        ],
                        "pt": [
                            "maquete"
                        ],
                        "ro": [
                            "machet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "modell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "maquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maquillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grimering"
                        ],
                        "de": [
                            "Schminke"
                        ],
                        "en": [
                            "makeup",
                            "up"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "adob",
                            "maquillatge"
                        ],
                        "da": [
                            "up",
                            "sminke"
                        ],
                        "es": [
                            "adobo",
                            "afeite",
                            "maquillaje",
                            "colorete"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dminko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03b9\u03b3\u03b9\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "io": [
                            "fardizado"
                        ],
                        "it": [
                            "trucco"
                        ],
                        "nl": [
                            "blanketsel",
                            "up",
                            "schmink"
                        ],
                        "no": [
                            "sminke"
                        ],
                        "pt": [
                            "maquilagem",
                            "arrebique"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0438\u044f\u0436",
                            "\u0433\u0440\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "smink"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maquillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "maquillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maquiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Farder, recouvrir de fard.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grimeer"
                        ],
                        "de": [
                            "schminken"
                        ],
                        "en": [
                            "make up",
                            "paint"
                        ],
                        "eu": [
                            "makillatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "maquillar"
                        ],
                        "da": [
                            "sminke"
                        ],
                        "es": [
                            "maquillar",
                            "pintar",
                            "adobar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dminki"
                        ],
                        "fo": [
                            "smyrja"
                        ],
                        "fi": [
                            "meikata"
                        ],
                        "io": [
                            "fardizar"
                        ],
                        "it": [
                            "truccare"
                        ],
                        "nl": [
                            "blanketten",
                            "grimeren",
                            "schminken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0627\u06cc\u0634 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "malowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "maquilar"
                        ],
                        "cs": [
                            "malovat",
                            "l\u00ed\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "makyaj yapmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maquilleuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Visagistin"
                        ],
                        "en": [
                            "up artist"
                        ],
                        "ca": [
                            "maquilladora"
                        ],
                        "es": [
                            "maquilladora"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dminkistino"
                        ],
                        "it": [
                            "truccatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "visagiste"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee3 trang \u0111i\u1ec3m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maquilleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "maquilleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maquis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Botanique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gestr\u00fcpp",
                            "Macchia"
                        ],
                        "en": [
                            "macchia",
                            "brush",
                            "thicket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062f\u063a\u0627\u0644",
                            "\u0623\u062d\u0631\u0627\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "sasi",
                            "sastrakadi"
                        ],
                        "co": [
                            "machja"
                        ],
                        "da": [
                            "maki"
                        ],
                        "es": [
                            "matorral"
                        ],
                        "io": [
                            "busharo"
                        ],
                        "it": [
                            "macchia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marabout": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "saint homme de l\u2019islam",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marabout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0627\u0628\u0637"
                        ],
                        "ca": [
                            "morabit",
                            "marabut"
                        ],
                        "es": [
                            "morabito"
                        ],
                        "it": [
                            "marabutto"
                        ],
                        "oc": [
                            "marabot"
                        ],
                        "pl": [
                            "marabut"
                        ],
                        "pt": [
                            "marabuto"
                        ],
                        "wo": [
                            "serigne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marabou"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0633\u0639\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "marab\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "marab\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "marab\u00f9"
                        ],
                        "nl": [
                            "maraboe"
                        ],
                        "oc": [
                            "marab\u00f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "marabut"
                        ],
                        "pt": [
                            "marabu"
                        ],
                        "cs": [
                            "marabu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marabout": [
                    "Singulier"
                ],
                "marabouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maraca": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maraca"
                        ],
                        "en": [
                            "maraca"
                        ],
                        "eu": [
                            "maraka"
                        ],
                        "es": [
                            "maraca"
                        ],
                        "eo": [
                            "marako"
                        ],
                        "gl": [
                            "maraca"
                        ],
                        "it": [
                            "maraca"
                        ],
                        "pt": [
                            "maraca",
                            "marac\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "maraka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maraca": [
                    "Singulier"
                ],
                "maracas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mara\u00eechage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4rtnerei",
                            "Gem\u00fcsebau"
                        ],
                        "en": [
                            "market gardening",
                            "vegetable gardening"
                        ],
                        "eu": [
                            "baratzezaintza"
                        ],
                        "es": [
                            "horticultura"
                        ],
                        "nl": [
                            "groenteteelt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mara\u00eechage": [
                    "Singulier"
                ],
                "mara\u00eechages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mara\u00eecher": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui pratique la culture des fruits et l\u00e9gumes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "produce grower"
                        ],
                        "eu": [
                            "ortuzain"
                        ],
                        "es": [
                            "hortelano"
                        ],
                        "it": [
                            "orticoltore"
                        ],
                        "nl": [
                            "fruitteler",
                            "groentenkweker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mara\u00eecher": [
                    "Singulier"
                ],
                "mara\u00eechers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue humide (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeras"
                        ],
                        "de": [
                            "Sumpf",
                            "Marsch",
                            "Kleiboden",
                            "Ried",
                            "Luch"
                        ],
                        "en": [
                            "swamp",
                            "bog",
                            "marsh",
                            "moor",
                            "fen",
                            "heath",
                            "wetland",
                            "marshland",
                            "morass",
                            "quag",
                            "quagmire"
                        ],
                        "ang": [
                            "fenn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u0646\u0642\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "aiguamoll",
                            "badina",
                            "maresma",
                            "pant\u00e0",
                            "tolla"
                        ],
                        "da": [
                            "sump",
                            "mose"
                        ],
                        "es": [
                            "marisma",
                            "pantano",
                            "charca",
                            "ci\u00e9naga"
                        ],
                        "eo": [
                            "mar\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fdri",
                            "m\u00fdra"
                        ],
                        "fi": [
                            "suo"
                        ],
                        "ga": [
                            "abar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e6\u05d4",
                            "\u05d2\u05d0\u05d5\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ingov\u00e1ny",
                            "posv\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "marsho"
                        ],
                        "id": [
                            "rawa",
                            "paya"
                        ],
                        "it": [
                            "palude"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u043f\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "lama",
                            "lustrum",
                            "palus"
                        ],
                        "lv": [
                            "purvs"
                        ],
                        "ms": [
                            "paya"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeras",
                            "broek",
                            "drasland"
                        ],
                        "no": [
                            "sump",
                            "mersk"
                        ],
                        "oc": [
                            "palun",
                            "pal\u00fas",
                            "sanha"
                        ],
                        "pl": [
                            "bagno"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e2ntano",
                            "brejo",
                            "loda\u00e7al"
                        ],
                        "qu": [
                            "t\u02bcurupampa",
                            "uqhu",
                            "rata",
                            "siniya"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4sk",
                            "k\u00e4rr",
                            "moras",
                            "sump"
                        ],
                        "tl": [
                            "lat\u00ed",
                            "lat\u00edan",
                            "l\u00fasak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0437\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ra\u0161elini\u0161t\u011b"
                        ],
                        "tpi": [
                            "ples",
                            "tais"
                        ],
                        "tr": [
                            "batak",
                            "batakl\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "batga",
                            "batgalyk"
                        ],
                        "wa": [
                            "maraexhe",
                            "fagne",
                            "frexh\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maral": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cervus elaphus maral"
                        ],
                        "en": [
                            "maral",
                            "Noble deer",
                            "Caspian Red Deer"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maral": [
                    "Singulier"
                ],
                "marals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "affaiblissement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marasmus"
                        ],
                        "en": [
                            "marasmus"
                        ],
                        "es": [
                            "marasmo"
                        ],
                        "it": [
                            "marasma"
                        ],
                        "pl": [
                            "marazm"
                        ],
                        "pt": [
                            "marasmo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "marasmus",
                            "se\u0161lost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "marasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marathi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marathisch",
                            "Marathi"
                        ],
                        "en": [
                            "Marathi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u62c9\u5730\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "marath\u00ed",
                            "marat\u00ed",
                            "marathi"
                        ],
                        "fi": [
                            "marathi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "mar\u00e1thi"
                        ],
                        "it": [
                            "maratto"
                        ],
                        "nl": [
                            "Marathi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0631\u0627\u0679\u0647\u064a"
                        ],
                        "pl": [
                            "marathi"
                        ],
                        "cs": [
                            "mar\u00e1th\u0161tina"
                        ],
                        "wa": [
                            "marati"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marathon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marathon"
                        ],
                        "en": [
                            "marathon"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "marat\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u62c9\u677e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ub77c\ud1a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "maraton"
                        ],
                        "da": [
                            "maraton"
                        ],
                        "es": [
                            "marat\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "maratono"
                        ],
                        "et": [
                            "maraton"
                        ],
                        "fi": [
                            "maraton"
                        ],
                        "ga": [
                            "marat\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "maraton"
                        ],
                        "it": [
                            "maratona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30e9\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "maratons"
                        ],
                        "lt": [
                            "maratonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "marathon"
                        ],
                        "no": [
                            "maraton"
                        ],
                        "pl": [
                            "maraton"
                        ],
                        "pt": [
                            "maratona"
                        ],
                        "ro": [
                            "maraton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "marat\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "maraton"
                        ],
                        "sv": [
                            "maraton"
                        ],
                        "cs": [
                            "maraton"
                        ],
                        "tr": [
                            "maraton"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marathon": [
                    "Singulier"
                ],
                "marathons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marathonien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marathoner"
                        ],
                        "eu": [
                            "maratoilari"
                        ],
                        "it": [
                            "maratona"
                        ],
                        "pl": [
                            "marato\u0144czyk"
                        ],
                        "sv": [
                            "maratonl\u00f6pare"
                        ],
                        "cs": [
                            "maratonec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marathonien": [
                    "Singulier"
                ],
                "marathoniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mar\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Belle-m\u00e8re",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "lezvamm"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "matrigna"
                        ],
                        "pt": [
                            "madrasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "macecha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mar\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "mar\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marauder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "marodieren"
                        ],
                        "en": [
                            "maraud"
                        ],
                        "ca": [
                            "pillardejar",
                            "pilloscar"
                        ],
                        "es": [
                            "marodear"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dteleti",
                            "marodi"
                        ],
                        "io": [
                            "marodar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043e\u0434\u0451\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "marodera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marbre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de pierre calcaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marmor",
                            "Marmelstein",
                            "Marmorstein"
                        ],
                        "en": [
                            "marble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062e\u0627\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u7406\u5ca9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub9ac\uc554"
                        ],
                        "co": [
                            "m\u00e0rmaru"
                        ],
                        "da": [
                            "marmor"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1rmol"
                        ],
                        "eo": [
                            "marmoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "marmor",
                            "marmari"
                        ],
                        "fy": [
                            "moarmer"
                        ],
                        "cy": [
                            "marmor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c1\u03bc\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "marmoro"
                        ],
                        "id": [
                            "pualam",
                            "marmer"
                        ],
                        "it": [
                            "marmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u7406\u77f3"
                        ],
                        "la": [
                            "lapis",
                            "marmor"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "marmer"
                        ],
                        "no": [
                            "marmor",
                            "marmor",
                            "marmor"
                        ],
                        "oc": [
                            "malbre",
                            "marbre",
                            "marme"
                        ],
                        "pl": [
                            "marmur"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1rmore"
                        ],
                        "ro": [
                            "marmur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "marmor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marbre": [
                    "Singulier"
                ],
                "marbres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marbr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lithognathus",
                            "Lithognathus mormyrus"
                        ],
                        "en": [
                            "steenbras"
                        ],
                        "eu": [
                            "erla"
                        ],
                        "es": [
                            "herrera"
                        ],
                        "it": [
                            "mormora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marbr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "marbr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marc": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9sidu de fruits\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pomace"
                        ],
                        "br": [
                            "masklo\u00f9",
                            "marko\u00f9"
                        ],
                        "da": [
                            "bundfald"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekremento"
                        ],
                        "pt": [
                            "baga\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "tescovin\u0103",
                            "boasc\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "r\u00e9sidu de d\u00e9coction\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grounds"
                        ],
                        "br": [
                            "marko\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "marro"
                        ],
                        "fi": [
                            "poro",
                            "sakka"
                        ],
                        "ro": [
                            "za\u021b"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00ednovice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marcassin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petit du sanglier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frischling"
                        ],
                        "en": [
                            "marcassin"
                        ],
                        "eu": [
                            "basurdekume"
                        ],
                        "br": [
                            "hell gouez",
                            "hig gouez",
                            "hig gouez"
                        ],
                        "es": [
                            "jabato",
                            "liston",
                            "rayon"
                        ],
                        "eo": [
                            "aprido",
                            "viraprido",
                            "apridino"
                        ],
                        "it": [
                            "cinghialetto"
                        ],
                        "la": [
                            "aprunculus"
                        ],
                        "nl": [
                            "frisling"
                        ],
                        "oc": [
                            "singlaron"
                        ],
                        "pl": [
                            "warchlak",
                            "warchl\u0119"
                        ],
                        "cs": [
                            "leto\u0161\u00e1k",
                            "divok\u00e9 sele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marcassin": [
                    "Singulier"
                ],
                "marcassins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marcassite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markasit"
                        ],
                        "en": [
                            "marcasite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0642\u0634\u064a\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0580\u056f\u0561\u0566\u056b\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "markazit"
                        ],
                        "eu": [
                            "markasita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0437\u0456\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "marcassita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u94c1\u77ff"
                        ],
                        "et": [
                            "markasiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "markasiitti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d9\u10d0\u10d6\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e8\u05db\u05d6\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "markazit"
                        ],
                        "it": [
                            "marcasite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u9244\u9271"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "markazitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "marcasiet"
                        ],
                        "no": [
                            "markasitt",
                            "markasitt",
                            "markasitt"
                        ],
                        "uz": [
                            "markazit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u06a9\u0627\u0631\u0633\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "markasyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "marcassita"
                        ],
                        "ro": [
                            "marcasit\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "markazit"
                        ],
                        "sl": [
                            "markazit"
                        ],
                        "sv": [
                            "markasit"
                        ],
                        "cs": [
                            "markazit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0437\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "marcasit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marcassite": [
                    "Singulier"
                ],
                "marcassites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marcel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tank top",
                            "vest",
                            "wifebeater"
                        ],
                        "ca": [
                            "samarreta de tirants",
                            "samarreta imperi"
                        ],
                        "es": [
                            "camiseta de tirantes"
                        ],
                        "it": [
                            "canottiera"
                        ],
                        "tr": [
                            "atlet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marcel": [
                    "Singulier"
                ],
                "marcels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marchand": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui a pour profession d\u2019acheter et de vendre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verkoopsman",
                            "handelaar",
                            "sakeman"
                        ],
                        "sq": [
                            "biznesmen"
                        ],
                        "de": [
                            "Ladengehilfe",
                            "Verk\u00e4ufer",
                            "H\u00e4ndler",
                            "Kaufmann",
                            "Gesch\u00e4ftsmann",
                            "Kaufmann",
                            "Kauffrau",
                            "H\u00e4ndlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "merchant",
                            "vendor"
                        ],
                        "ang": [
                            "ciepemann"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u062c\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "hadour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "venedor",
                            "comerciant",
                            "mercader"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5546\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\uc778"
                        ],
                        "kw": [
                            "marghajor"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8bmand"
                        ],
                        "es": [
                            "vendedor",
                            "comerciante",
                            "mercader"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendisto",
                            "komercisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikemies",
                            "kauppias"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkeaper"
                        ],
                        "cy": [
                            "marchadnwr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10ed\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10d5\u10d0\u10ed\u10e0\u10d4",
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10d4\u10e0\u10e1\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fczletember"
                        ],
                        "io": [
                            "komercisto"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5546\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0443\u0434\u0430\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "mercator"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkoper",
                            "koopman",
                            "zakenman",
                            "handelaar"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pmann"
                        ],
                        "oc": [
                            "marchand"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "vendedor",
                            "comerciante",
                            "negociante"
                        ],
                        "ro": [
                            "negustor",
                            "comerciant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "kupec"
                        ],
                        "sv": [
                            "aff\u00e4rsman",
                            "handelsman",
                            "k\u00f6pman"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1ngangalak\u00e1l"
                        ],
                        "cs": [
                            "kupec"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcccar"
                        ],
                        "zu": [
                            "usomabhizinizi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marchand": [
                    "Singulier"
                ],
                "marchands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marchande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kauffrau"
                        ],
                        "en": [
                            "merchant"
                        ],
                        "br": [
                            "marc\u02bchadourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "comercianta"
                        ],
                        "it": [
                            "mercantessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelaarster"
                        ],
                        "pt": [
                            "comerciante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "trgovka"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchodnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marchande": [
                    "Singulier"
                ],
                "marchandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marchander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "n\u00e9gocier un prix plus bas",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afding",
                            "beknibbel"
                        ],
                        "de": [
                            "dingen",
                            "feilschen",
                            "markten"
                        ],
                        "en": [
                            "bargain",
                            "haggle"
                        ],
                        "br": [
                            "hata"
                        ],
                        "es": [
                            "regatear"
                        ],
                        "eo": [
                            "mar\u0109andi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tinki\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ftingje"
                        ],
                        "io": [
                            "marchandar"
                        ],
                        "it": [
                            "mercanteggiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0443\u0434\u0430\u043b\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "miady varotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdingen",
                            "marchanderen",
                            "pingelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "pechinchar",
                            "regatear"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marchandise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ware"
                        ],
                        "en": [
                            "merchandise",
                            "commodity",
                            "product",
                            "ware",
                            "article",
                            "wares"
                        ],
                        "br": [
                            "hadourezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercaderia",
                            "b\u00e9n"
                        ],
                        "hr": [
                            "roba"
                        ],
                        "es": [
                            "mercanc\u00eda",
                            "g\u00e9nero"
                        ],
                        "eo": [
                            "varo",
                            "komerca\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f8ra",
                            "vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "tavara"
                        ],
                        "cy": [
                            "nwyddau"
                        ],
                        "io": [
                            "komercajo"
                        ],
                        "id": [
                            "barang dagangan"
                        ],
                        "it": [
                            "mercanzia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "waar",
                            "handelswaar",
                            "waar",
                            "handelswaar",
                            "koopwaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "towar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazenda",
                            "mercadoria"
                        ],
                        "ro": [
                            "marf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marchandise": [
                    "Singulier"
                ],
                "marchandises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mark"
                        ],
                        "en": [
                            "march",
                            "frontier"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb9\u585e"
                        ],
                        "co": [
                            "marchja"
                        ],
                        "es": [
                            "marca"
                        ],
                        "it": [
                            "marca"
                        ],
                        "oc": [
                            "marcha"
                        ],
                        "pt": [
                            "marcha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marche": [
                    "Singulier"
                ],
                "marches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marsch"
                        ],
                        "en": [
                            "march"
                        ],
                        "eu": [
                            "maila"
                        ],
                        "co": [
                            "marchja"
                        ],
                        "da": [
                            "march"
                        ],
                        "es": [
                            "marcha"
                        ],
                        "fi": [
                            "marssi"
                        ],
                        "hu": [
                            "menet"
                        ],
                        "it": [
                            "marcia"
                        ],
                        "nl": [
                            "mars"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0647\u067e\u06cc\u0645\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "marsz",
                            "ch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "marcha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "marsch"
                        ],
                        "cs": [
                            "chod",
                            "pochod",
                            "ch\u016fze"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marsch"
                        ],
                        "en": [
                            "march"
                        ],
                        "da": [
                            "march"
                        ],
                        "es": [
                            "marcha"
                        ],
                        "fi": [
                            "marssi"
                        ],
                        "hu": [
                            "indul\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "marcia"
                        ],
                        "nl": [
                            "mars"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "marsz"
                        ],
                        "pt": [
                            "marcha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "marsch"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochod"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trajet \u00e0 pied",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spaziergang"
                        ],
                        "en": [
                            "walk"
                        ],
                        "co": [
                            "marchja"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5tur",
                            "vandring"
                        ],
                        "es": [
                            "paseo"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4vely"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e9ta"
                        ],
                        "it": [
                            "camminata"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandeling"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0647\u067e\u06cc\u0645\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "spacer"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminhada"
                        ],
                        "sv": [
                            "promenad"
                        ],
                        "cs": [
                            "chozen\u00ed",
                            "proch\u00e1zka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Degr\u00e9 de l\u2019escalier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stufe"
                        ],
                        "en": [
                            "step",
                            "rung"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgla\u00f3",
                            "gra\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "scalinu"
                        ],
                        "da": [
                            "trin"
                        ],
                        "es": [
                            "pelda\u00f1o",
                            "escal\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtupo"
                        ],
                        "fi": [
                            "porras"
                        ],
                        "id": [
                            "anak tangga"
                        ],
                        "it": [
                            "gradino",
                            "scalino"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "oc": [
                            "grasa",
                            "marcha",
                            "marchon",
                            "degr\u00e0",
                            "l\u00f2ca"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0644\u0647"
                        ],
                        "sv": [
                            "trappsteg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "stupe\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "basamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "basgan\u00e7ak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rit"
                        ],
                        "de": [
                            "Staffel",
                            "Fahrt"
                        ],
                        "br": [
                            "kerzhed"
                        ],
                        "da": [
                            "rejse",
                            "tur"
                        ],
                        "fo": [
                            "stig",
                            "trappusteinur"
                        ],
                        "fy": [
                            "tree"
                        ],
                        "io": [
                            "grado"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstapje",
                            "opstap",
                            "tree",
                            "treeplank",
                            "trede",
                            "rit",
                            "tocht"
                        ],
                        "pt": [
                            "escal\u00e3o",
                            "degrau",
                            "viagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marche": [
                    "Singulier"
                ],
                "marches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "march\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu public o\u00f9 l\u2019on vend les choses\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markt",
                            "Basar",
                            "Marktplatz",
                            "Warenhaus",
                            "Verkaufshalle",
                            "Kaufhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "market",
                            "marketplace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "azoka"
                        ],
                        "br": [
                            "had"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e02\u573a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc7a5"
                        ],
                        "co": [
                            "marcatu"
                        ],
                        "da": [
                            "markedsdag",
                            "torvedag"
                        ],
                        "es": [
                            "mercado",
                            "feria"
                        ],
                        "eo": [
                            "bazaro",
                            "foiro"
                        ],
                        "fi": [
                            "markkinat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac",
                            "\u03c0\u03b1\u03b6\u03ac\u03c1\u03b9",
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "io": [
                            "merkato"
                        ],
                        "ia": [
                            "mercato"
                        ],
                        "it": [
                            "mercato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e02\u5834"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "mercatus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Maart"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsena"
                        ],
                        "mt": [
                            "suq"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "markt",
                            "bazaar",
                            "marktplaats",
                            "marktplein",
                            "afzetgebied"
                        ],
                        "no": [
                            "torg"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercat"
                        ],
                        "pl": [
                            "rynek",
                            "targ"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercado"
                        ],
                        "ro": [
                            "pia\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "marknad",
                            "torg"
                        ],
                        "sw": [
                            "soko"
                        ],
                        "cs": [
                            "tr\u017ei\u0161t\u011b",
                            "trh"
                        ],
                        "wo": [
                            "marse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) R\u00e9union de ceux qui vendent et qui ach\u00e8tent dans ce lieu.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markt",
                            "Basar"
                        ],
                        "en": [
                            "market"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercat"
                        ],
                        "da": [
                            "marked",
                            "basar",
                            "torv",
                            "stabelplads",
                            "torveplads"
                        ],
                        "es": [
                            "mercado"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendoplaco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac",
                            "\u03c0\u03b1\u03b6\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "merkato"
                        ],
                        "ia": [
                            "mercato"
                        ],
                        "it": [
                            "mercato"
                        ],
                        "ln": [
                            "nzando"
                        ],
                        "lb": [
                            "Maart"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u0445"
                        ],
                        "no": [
                            "markmad"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercat"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercado"
                        ],
                        "sv": [
                            "marknad"
                        ],
                        "cs": [
                            "trh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) (\u00c9conomie) Concept \u00e9conomique pour parler de l'\u00e9change de produits\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markt",
                            "Kauf",
                            "Einkauf",
                            "M\u00e4rkte"
                        ],
                        "en": [
                            "market"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e02\u573a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc7a5"
                        ],
                        "da": [
                            "marked",
                            "oms\u00e6tning",
                            "afs\u00e6tning"
                        ],
                        "es": [
                            "mercado"
                        ],
                        "eo": [
                            "merkato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "merkato"
                        ],
                        "ia": [
                            "mercato"
                        ],
                        "it": [
                            "mercato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e02\u5834"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Maart"
                        ],
                        "nl": [
                            "markt",
                            "aanschaf",
                            "afname"
                        ],
                        "no": [
                            "markmad"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercat"
                        ],
                        "pl": [
                            "rynek"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercado",
                            "compra"
                        ],
                        "sv": [
                            "marknad"
                        ],
                        "cs": [
                            "trh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mark",
                            "aankoop",
                            "inkoop",
                            "afsetgebied",
                            "basaar",
                            "bazaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pazar"
                        ],
                        "en": [
                            "deal"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceapstow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0642"
                        ],
                        "ast": [
                            "merc\u00e1u"
                        ],
                        "ay": [
                            "qhatu"
                        ],
                        "eu": [
                            "merkatu"
                        ],
                        "br": [
                            "had",
                            "nevid"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0437\u0430\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e02\u573a"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109eto"
                        ],
                        "fo": [
                            "markna\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "markkinat"
                        ],
                        "fy": [
                            "merk",
                            "keap"
                        ],
                        "gl": [
                            "mercado"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d9\u05d3",
                            "\u05dc\u05e9\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "piac",
                            "v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s",
                            "baz\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "pasar"
                        ],
                        "is": [
                            "kaup"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisto",
                            "compra",
                            "mercato",
                            "sbocco",
                            "bazar",
                            "mercato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e02\u5834",
                            "\u8ca9\u8def"
                        ],
                        "ln": [
                            "z\u00e1ndo",
                            "w\u025bnz\u025b"
                        ],
                        "ms": [
                            "pasar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankoop",
                            "inkoop",
                            "overname"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0632\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupno",
                            "zakup"
                        ],
                        "pt": [
                            "bazar",
                            "feira"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0440\u0436\u0438\u0448\u0442\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "anskaffning",
                            "ink\u00f6p",
                            "k\u00f6p",
                            "krambod"
                        ],
                        "sw": [
                            "soko"
                        ],
                        "tl": [
                            "pal\u00e9ngke"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ar\u015f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "march\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "march\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marchepied": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Degr\u00e9s servant \u00e0 monter dans un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "running board"
                        ],
                        "ca": [
                            "marxapeu"
                        ],
                        "co": [
                            "gradella"
                        ],
                        "it": [
                            "predellino"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstapje",
                            "opstapje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marchepied": [
                    "Singulier"
                ],
                "marchepieds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marcher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stap"
                        ],
                        "sq": [
                            "eci"
                        ],
                        "de": [
                            "gehen",
                            "laufen",
                            "marschieren",
                            "treten"
                        ],
                        "en": [
                            "march",
                            "run"
                        ],
                        "ang": [
                            "gan"
                        ],
                        "br": [
                            "bale",
                            "kerzhet"
                        ],
                        "ca": [
                            "caminar",
                            "marxar"
                        ],
                        "kw": [
                            "kerdhes"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5",
                            "marchere",
                            "k\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "caminar",
                            "marchar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mar\u015di"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yd\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "rinne"
                        ],
                        "gd": [
                            "coisich"
                        ],
                        "cy": [
                            "cerdded"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03b4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "marchar"
                        ],
                        "it": [
                            "camminare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b69\u304f"
                        ],
                        "rw": [
                            "genda"
                        ],
                        "ku": [
                            "me\u015f\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "gradior",
                            "ambulo",
                            "vado"
                        ],
                        "ms": [
                            "jalan"
                        ],
                        "mt": [
                            "mexa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u0432\u0433\u0430\u043d \u044f\u0432\u0430\u0445",
                            "\u044f\u0432\u0433\u0430\u043d\u0430\u0430\u0440 \u044f\u0432\u0430\u0445",
                            "\u0439\u04f1\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "lopen",
                            "marcheren"
                        ],
                        "oc": [
                            "marchar",
                            "caminar"
                        ],
                        "pt": [
                            "andar",
                            "caminhar",
                            "marchar"
                        ],
                        "ro": [
                            "umbla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0434\u0442\u0438",
                            "\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u043e\u0434\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5",
                            "l\u00e5ta lura sig",
                            "avancera",
                            "t\u00e5ga",
                            "marschera",
                            "vara i g\u00e5ng",
                            "utveckla sig"
                        ],
                        "tl": [
                            "lum\u00e1kad"
                        ],
                        "cs": [
                            "chodit"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcr\u00fcmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "hamba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer par un mouvement alternatif des jambes ou des pattes, en ayant toujours un appui au sol\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "walk",
                            "march",
                            "ambulate"
                        ],
                        "az": [
                            "yerim\u0259k"
                        ],
                        "es": [
                            "marchar"
                        ],
                        "fi": [
                            "marssia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0440\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0105pa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "marschera",
                            "vandra",
                            "g\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoupat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marcotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "marcotte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "layer",
                            "offshoot"
                        ],
                        "es": [
                            "margullo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d1\u05e8\u05db\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "margotta"
                        ],
                        "la": [
                            "mergus"
                        ],
                        "cs": [
                            "odno\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marcotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "marcottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mardi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Dinsdag"
                        ],
                        "sq": [
                            "e mart\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Dienstag"
                        ],
                        "en": [
                            "Tuesday"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0621"
                        ],
                        "an": [
                            "martes"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0565\u0584\u0577\u0561\u0562\u0569\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "martes"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259r\u015f\u0259nb\u0259 ax\u015fam\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "astearte",
                            "martitzen"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u045e\u0442\u043e\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "utorak"
                        ],
                        "br": [
                            "Meurzh",
                            "meurzhvezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "dimarts"
                        ],
                        "shy": [
                            "aram"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc694\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "utorak"
                        ],
                        "da": [
                            "tirsdag"
                        ],
                        "es": [
                            "martes"
                        ],
                        "eo": [
                            "mardo"
                        ],
                        "et": [
                            "teisip\u00e4ev"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fdsdagur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiistai"
                        ],
                        "fy": [
                            "tiisdei"
                        ],
                        "gd": [
                            "Dim\u00e0irt"
                        ],
                        "ga": [
                            "M\u00e1irt"
                        ],
                        "gl": [
                            "martes"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10e8\u10d0\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "gn": [
                            "araapy"
                        ],
                        "ha": [
                            "Talata"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedd"
                        ],
                        "io": [
                            "mardio"
                        ],
                        "ia": [
                            "martedi"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feri\u00f0judagur"
                        ],
                        "it": [
                            "marted\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u66dc\u65e5"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "kwakabiri"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c\u0431\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00ea\u015fem",
                            "\u0633\u064a\u0634\u0647"
                        ],
                        "lv": [
                            "otrdiena"
                        ],
                        "ln": [
                            "mok\u0254l\u0254 mwa m\u00edbal\u00e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "antradienis"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00ebnschdeg",
                            "D\u00ebnschden"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "hari Selasa"
                        ],
                        "mg": [
                            "talata"
                        ],
                        "mi": [
                            "Tuurei"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044f\u0433\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "dinsdag"
                        ],
                        "no": [
                            "tirsdag",
                            "tysdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "dimars"
                        ],
                        "uz": [
                            "seshanba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0647 \u0634\u0646\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "wtorek"
                        ],
                        "pt": [
                            "feira"
                        ],
                        "qu": [
                            "atichaw"
                        ],
                        "ro": [
                            "mar\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sm": [
                            "Aso Lua"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00fbse"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "marti"
                        ],
                        "sk": [
                            "utorok"
                        ],
                        "sl": [
                            "t\u00f4rek"
                        ],
                        "sv": [
                            "tisdag"
                        ],
                        "sw": [
                            "jumanne"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0435\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435"
                        ],
                        "tl": [
                            "Martes"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0438\u0448\u04d9\u043c\u0431\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fater\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e04\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "sal\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "si\u015fenbe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "vec": [
                            "marti"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee9 Ba"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5rdi",
                            "dim\u00e5r"
                        ],
                        "wo": [
                            "taalata"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05d8\u05d9\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mardi": [
                    "Singulier"
                ],
                "mardis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "am Dienstag"
                        ],
                        "en": [
                            "on Tuesday"
                        ],
                        "br": [
                            "dimeurzh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc694\uc77c\uc5d0"
                        ],
                        "ga": [
                            "D\u00e9 M\u00e1irt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u66dc\u65e5",
                            "\u706b\u66dc\u65e5\u306b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit lac, \u00e9tendue d\u2019eau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teich",
                            "Wasserloch"
                        ],
                        "en": [
                            "pond",
                            "pool"
                        ],
                        "ca": [
                            "tolla"
                        ],
                        "es": [
                            "charca"
                        ],
                        "hu": [
                            "pocsolya"
                        ],
                        "it": [
                            "stagno",
                            "pozza"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijver",
                            "meer",
                            "plas",
                            "ven"
                        ],
                        "pl": [
                            "staw",
                            "sadzawka"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenpuss",
                            "p\u00f6l",
                            "damm"
                        ],
                        "cs": [
                            "rybn\u00edk",
                            "kalu\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mare": [
                    "Singulier"
                ],
                "mares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mar\u00e9cage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "marsh",
                            "marshland",
                            "swamp",
                            "bog",
                            "wetland",
                            "fen",
                            "morass",
                            "quag",
                            "quagmire"
                        ],
                        "eu": [
                            "zingira",
                            "istinga",
                            "basatza"
                        ],
                        "br": [
                            "geun"
                        ],
                        "ca": [
                            "aiguamoll",
                            "badina",
                            "maresma",
                            "pant\u00e0",
                            "tolla"
                        ],
                        "da": [
                            "mose",
                            "sump"
                        ],
                        "es": [
                            "pantano",
                            "charca",
                            "ci\u00e9naga"
                        ],
                        "eo": [
                            "mar\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fdri",
                            "m\u00fdra"
                        ],
                        "fi": [
                            "suo"
                        ],
                        "ga": [
                            "abar",
                            "abracht"
                        ],
                        "io": [
                            "marsho"
                        ],
                        "it": [
                            "palude",
                            "pantano"
                        ],
                        "la": [
                            "lama",
                            "lustrum",
                            "palus"
                        ],
                        "mg": [
                            "honahona"
                        ],
                        "nl": [
                            "broek",
                            "drasland",
                            "moer",
                            "moeras"
                        ],
                        "no": [
                            "sump",
                            "mersk"
                        ],
                        "oc": [
                            "palun",
                            "pal\u00fas",
                            "sanha"
                        ],
                        "pl": [
                            "bagno"
                        ],
                        "pt": [
                            "brejo",
                            "loda\u00e7al",
                            "p\u00e2ntano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4sk",
                            "k\u00e4rr",
                            "moras",
                            "sump"
                        ],
                        "cs": [
                            "ra\u0161elini\u0161t\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "batak",
                            "batakl\u0131k"
                        ],
                        "ang": [
                            "fenn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mar\u00e9cage": [
                    "Singulier"
                ],
                "mar\u00e9cages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mar\u00e9cageux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ressemble \u00e0 un mar\u00e9cage (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sumpfig",
                            "bruchig",
                            "ungesund",
                            "morbide"
                        ],
                        "en": [
                            "swampy"
                        ],
                        "br": [
                            "geuniaouek",
                            "geuniek"
                        ],
                        "ga": [
                            "abarach"
                        ],
                        "hu": [
                            "mocsaras",
                            "l\u00e1pos",
                            "ingov\u00e1nyos",
                            "posv\u00e1nyos"
                        ],
                        "la": [
                            "stagnosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "drassig",
                            "moerassig"
                        ],
                        "pt": [
                            "pantanoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sumpig",
                            "sank"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mar\u00e9cageuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mar\u00e9cageuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mar\u00e9chal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marschall"
                        ],
                        "en": [
                            "marshal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "mariscal"
                        ],
                        "da": [
                            "marskal"
                        ],
                        "es": [
                            "mariscal"
                        ],
                        "eo": [
                            "mar\u015dalo"
                        ],
                        "gl": [
                            "mariscal"
                        ],
                        "io": [
                            "marshalo"
                        ],
                        "id": [
                            "marsekal"
                        ],
                        "ia": [
                            "marechal"
                        ],
                        "is": [
                            "forseti"
                        ],
                        "it": [
                            "maresciallo"
                        ],
                        "nl": [
                            "maarschalk"
                        ],
                        "oc": [
                            "manescal"
                        ],
                        "pl": [
                            "marsza\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "marechal"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare\u0219al"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "marskalk"
                        ],
                        "tk": [
                            "mar\u00e7al"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mar\u00e9chal": [
                    "Singulier"
                ],
                "mar\u00e9chaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mar\u00e9chal-ferrant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hufschmied"
                        ],
                        "en": [
                            "farrier",
                            "blacksmith"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0637\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferrador"
                        ],
                        "es": [
                            "herrador"
                        ],
                        "et": [
                            "hobuserautaja"
                        ],
                        "fi": [
                            "hevosenkengitt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d6\u05d5\u05dc \u05e1\u05d5\u05e1\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00e1rningama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "maniscalco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88c5\u8e44\u5e2b"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043a\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "oc": [
                            "manescal"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mar\u00e9chal-ferrant": [
                    "Singulier"
                ],
                "mar\u00e9chaux-ferrants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mar\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement d\u2019ondulation de la surface de la mer, provoquant une baisse et une hausse de son niveau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gezeit"
                        ],
                        "en": [
                            "tide"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsasaldi"
                        ],
                        "br": [
                            "mare"
                        ],
                        "ca": [
                            "marea"
                        ],
                        "da": [
                            "tidevand"
                        ],
                        "es": [
                            "marea"
                        ],
                        "eo": [
                            "tajdo"
                        ],
                        "fo": [
                            "streymur",
                            "sj\u00f3varfall",
                            "fl\u00f3\u00f0 og fj\u00f8ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuorovesi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03af\u03c1\u03c1\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rap\u00e1ly"
                        ],
                        "io": [
                            "mareo"
                        ],
                        "id": [
                            "pasang"
                        ],
                        "ia": [
                            "marea"
                        ],
                        "it": [
                            "marea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f6e",
                            "\u6f6e\u6c50"
                        ],
                        "la": [
                            "aestus"
                        ],
                        "nl": [
                            "getijde",
                            "tij"
                        ],
                        "no": [
                            "tidevann",
                            "tidvatn"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyp\u0142yw",
                            "odp\u0142yw",
                            "p\u0142ywy"
                        ],
                        "pt": [
                            "mar\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "maree"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432 \u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "tidsvatten"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edliv",
                            "odliv"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7y tri\u1ec1u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mar\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "mar\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeu d\u2019enfants\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spiel"
                        ],
                        "en": [
                            "hopscotch"
                        ],
                        "es": [
                            "rayuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "paradizludo"
                        ],
                        "gl": [
                            "mariola"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05d0\u05e1"
                        ],
                        "id": [
                            "engklek"
                        ],
                        "it": [
                            "campana",
                            "settimana"
                        ],
                        "nl": [
                            "hinkelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "gra w klasy"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarelinha",
                            "sapata"
                        ],
                        "ro": [
                            "sotron",
                            "sotroane"
                        ],
                        "cs": [
                            "pan\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "seksek"
                        ],
                        "wa": [
                            "taxhea",
                            "paradis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "marelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "margarine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Margarine"
                        ],
                        "en": [
                            "margarine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "margarina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u9020\u5976\u6cb9",
                            "\u9ea6\u742a\u6dcb",
                            "\u4ee3\u9ec4\u6cb9",
                            "\u4eba\u9020\u9ec4\u6cb9",
                            "\u690d\u7269\u5976\u6cb9",
                            "\u73e0\u8102"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uac00\ub9b0"
                        ],
                        "es": [
                            "margarina"
                        ],
                        "eo": [
                            "margarino"
                        ],
                        "fi": [
                            "margariini"
                        ],
                        "gl": [
                            "margarina"
                        ],
                        "io": [
                            "margarino"
                        ],
                        "it": [
                            "margarina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30fc\u30ac\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d \u0442\u043e\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "margarine"
                        ],
                        "pl": [
                            "margaryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "margarina"
                        ],
                        "ro": [
                            "margarin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "margarin"
                        ],
                        "cs": [
                            "margar\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "margarin"
                        ],
                        "vi": [
                            "macgarin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "margarine": [
                    "Singulier"
                ],
                "margarines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "margay": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leopardus wiedii"
                        ],
                        "de": [
                            "Langschwanzkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "margay"
                        ],
                        "es": [
                            "gato tigre"
                        ],
                        "it": [
                            "gatto di Wied"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "margay": [
                    "Singulier"
                ],
                "margays": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lisi\u00e8re, bord, p\u00e9riph\u00e9rie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rand"
                        ],
                        "ca": [
                            "marge"
                        ],
                        "hr": [
                            "rub",
                            "periferija"
                        ],
                        "da": [
                            "udkant"
                        ],
                        "es": [
                            "margen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u044f\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "marge"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bord vierge de la feuille\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rand"
                        ],
                        "en": [
                            "margin"
                        ],
                        "eu": [
                            "ertz"
                        ],
                        "hr": [
                            "margina",
                            "prirubak"
                        ],
                        "da": [
                            "margen"
                        ],
                        "es": [
                            "margen"
                        ],
                        "io": [
                            "marjino"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Espace libre, temps disponible\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spielraum"
                        ],
                        "en": [
                            "latitude"
                        ],
                        "hr": [
                            "dati vremena"
                        ],
                        "da": [
                            "spillerum"
                        ],
                        "es": [
                            "margen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Profit commercial\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marge",
                            "Spanne",
                            "Gewinnspanne"
                        ],
                        "en": [
                            "margin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0436"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlika"
                        ],
                        "es": [
                            "margen"
                        ],
                        "nl": [
                            "handelsmarge"
                        ],
                        "pl": [
                            "mar\u017ca"
                        ],
                        "cs": [
                            "mar\u017ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marge": [
                    "Singulier"
                ],
                "marges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "margelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rebord d\u2019un puits, d'un bassin, d'un escalier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wellhead"
                        ],
                        "ca": [
                            "brocal"
                        ],
                        "es": [
                            "brocal"
                        ],
                        "la": [
                            "puteal",
                            "puteale"
                        ],
                        "nl": [
                            "boord",
                            "putrand"
                        ],
                        "oc": [
                            "relaisset"
                        ],
                        "pt": [
                            "borda",
                            "beira",
                            "beirada"
                        ],
                        "cs": [
                            "obrube\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "margelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "margelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marginal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de marge, peu important",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "marginal"
                        ],
                        "en": [
                            "marginal"
                        ],
                        "da": [
                            "marginal"
                        ],
                        "eo": [
                            "mar\u011dena"
                        ],
                        "io": [
                            "marjinala"
                        ],
                        "id": [
                            "pinggiran",
                            "marginal"
                        ],
                        "it": [
                            "marginale"
                        ],
                        "nl": [
                            "marginaal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marginal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "marginaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "marginale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "marginales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "marginalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgrenzung",
                            "Marginalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "marginalisation",
                            "marginalization"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ubcc0\ud654"
                        ],
                        "da": [
                            "marginalisering"
                        ],
                        "es": [
                            "marginanaci\u00f3n",
                            "marginalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b8\u03c9\u03c1\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "emarginazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5468\u8fba\u5316"
                        ],
                        "pt": [
                            "marginaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marginalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "marginalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "margraviat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markgrafschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "margravate"
                        ],
                        "it": [
                            "margraviato"
                        ],
                        "pl": [
                            "margrabstwo"
                        ],
                        "cs": [
                            "markrabstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "margraviat": [
                    "Singulier"
                ],
                "margraviats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}