{
    "margravine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markgr\u00e4fin"
                        ],
                        "es": [
                            "margravina"
                        ],
                        "eo": [
                            "margrafino"
                        ],
                        "it": [
                            "margravina"
                        ],
                        "nl": [
                            "markgravin"
                        ],
                        "cs": [
                            "markrab\u011bnka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "margravine": [
                    "Singulier"
                ],
                "margravines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marguerite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante et fleur",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leucanthemum vulgare"
                        ],
                        "de": [
                            "G\u00e4nseblume",
                            "gro\u00dfes Ma\u00dflieb"
                        ],
                        "en": [
                            "marguerite",
                            "oxeye daisy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0642\u062d\u0648\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "margarida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u56fd\u83ca"
                        ],
                        "co": [
                            "margarita"
                        ],
                        "es": [
                            "margarita"
                        ],
                        "eo": [
                            "lekanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4nkakkara"
                        ],
                        "fy": [
                            "margryt"
                        ],
                        "gl": [
                            "margarida"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d8\u10e0\u10d8\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "margrito"
                        ],
                        "it": [
                            "margherita"
                        ],
                        "nl": [
                            "margriet",
                            "ganzebloem"
                        ],
                        "oc": [
                            "margarida",
                            "margarideta",
                            "pimpar\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "margarida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marguerite": [
                    "Singulier"
                ],
                "marguerites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mari": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eggenoot",
                            "man"
                        ],
                        "sq": [
                            "burr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ehemann",
                            "Gatte",
                            "Gemahl",
                            "Gespons"
                        ],
                        "en": [
                            "husband",
                            "mate",
                            "spouse"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00f2s",
                            "marit"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gtef\u00e6lle",
                            "mand",
                            "\u00e6gtemand"
                        ],
                        "es": [
                            "marido",
                            "esposo"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ma\u00f0ur",
                            "ektama\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aviomies",
                            "puoliso"
                        ],
                        "gl": [
                            "marido"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10db\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9rj"
                        ],
                        "io": [
                            "spozulo"
                        ],
                        "is": [
                            "ma\u00f0ur",
                            "eiginma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "marito",
                            "sposo"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u0627\u0631",
                            "\u062f",
                            "\u0631\u062a\u06be\u0627",
                            "\u0646",
                            "\u0627\u0648\u0634",
                            "\u0631\u0648\u0648\u0644"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u0435\u0443",
                            "\u0435\u0440",
                            "\u0431\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0440",
                            "\u043a\u04af\u0439\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "la": [
                            "maritus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012brs"
                        ],
                        "ms": [
                            "suami"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtgenoot",
                            "man",
                            "gemaal"
                        ],
                        "no": [
                            "ektefelle",
                            "mann",
                            "ektemann"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00f3s",
                            "marit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0648\u0647\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f4njuge",
                            "esposo",
                            "marido"
                        ],
                        "ro": [
                            "so\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "make",
                            "\u00e4kta make",
                            "man"
                        ],
                        "sw": [
                            "mume"
                        ],
                        "tl": [
                            "as\u00e1wa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eel"
                        ],
                        "tr": [
                            "koca"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e4r"
                        ],
                        "zu": [
                            "indoda",
                            "umnyeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mari": [
                    "Singulier"
                ],
                "maris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mariage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "huwelik"
                        ],
                        "sq": [
                            "dasm\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Ehe",
                            "Heirat",
                            "Hochzeit",
                            "Verm\u00e4hlung",
                            "Ehestand"
                        ],
                        "en": [
                            "marriage",
                            "matrimony",
                            "wedlock",
                            "wedding"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0633",
                            "\u0632\u0648\u0627\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u057d\u0561\u0576\u056b\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "toy"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043b\u044e\u0431"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0430\u0442\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "casament",
                            "boda",
                            "matrimoni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a5a\u59fb",
                            "\u7d50\u5a5a",
                            "\u7ed3\u5a5a",
                            "\u5a5a\u79ae",
                            "\u5a5a\u793c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacb0\ud63c",
                            "\uacb0\ud63c\uc2dd"
                        ],
                        "co": [
                            "matrimoniu"
                        ],
                        "hr": [
                            "brak"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gteskab",
                            "bryllup"
                        ],
                        "es": [
                            "matrimonio",
                            "boda",
                            "casamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzeco",
                            "edzi\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "pulm",
                            "abielu"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00fadleyp"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4\u00e4t",
                            "avioliitto"
                        ],
                        "fy": [
                            "boask",
                            "houlik"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10dd\u10e0\u10ec\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "aure"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05ea\u05d5\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "esk\u00fcv\u0151",
                            "h\u00e1zass\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "mariajo"
                        ],
                        "id": [
                            "pernikahan"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00f3naband",
                            "br\u00fa\u00f0kaup",
                            "hj\u00f3naband"
                        ],
                        "it": [
                            "matrimonio",
                            "nozze"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d50\u5a5a",
                            "\u7d50\u5a5a\u5f0f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "dawet"
                        ],
                        "la": [
                            "matrimonium"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101zas",
                            "laul\u012bba"
                        ],
                        "ln": [
                            "lib\u00e1la",
                            "bol\u00f3ngani"
                        ],
                        "lt": [
                            "vestuv\u0117s",
                            "santuoka"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "pernikahan"
                        ],
                        "nl": [
                            "echt",
                            "echtverbintenis",
                            "huwelijk",
                            "huwelijksceremonie",
                            "trouwfeest"
                        ],
                        "no": [
                            "ekteskap",
                            "bryllup"
                        ],
                        "oc": [
                            "maridatge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0631\u0648\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142\u017ce\u0144stwo",
                            "\u015blub"
                        ],
                        "pt": [
                            "matrim\u00f3nio",
                            "casamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "nunt\u0103",
                            "c\u0103s\u0103torie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "svadba",
                            "sob\u00e1\u0161"
                        ],
                        "sl": [
                            "poroka"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ktenskap",
                            "br\u00f6llop"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndoa"
                        ],
                        "cs": [
                            "svatba",
                            "man\u017eelstv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e21\u0e23\u0e2a",
                            "\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u011f\u00fcn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0456\u043b\u043b\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00f4n nh\u00e2n",
                            "\u0111\u00e1m c\u01b0\u1edbi"
                        ],
                        "zu": [
                            "umshado",
                            "umshado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mariage": [
                    "Singulier"
                ],
                "mariages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Marianne": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9nom \u00e9quivalent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Marian",
                            "Mary Ann",
                            "Mary Anne"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "Mariana"
                        ],
                        "eo": [
                            "Marianna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03b1\u03c1\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e8\u05d9\u05d0\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "Marianna"
                        ],
                        "pl": [
                            "Marianna"
                        ],
                        "pt": [
                            "Mariana"
                        ],
                        "cs": [
                            "Mariana"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043d\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "Mayane"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mari\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verheiratet"
                        ],
                        "en": [
                            "married"
                        ],
                        "ca": [
                            "casat"
                        ],
                        "co": [
                            "maritatu",
                            "maritata",
                            "spusatu",
                            "accasatu"
                        ],
                        "da": [
                            "gift"
                        ],
                        "es": [
                            "casado",
                            "casada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03bd\u03c5\u03bc\u03c6\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03ad\u03b3\u03b3\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sposato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "zewic\u00ee"
                        ],
                        "no": [
                            "gift",
                            "gift"
                        ],
                        "pt": [
                            "noivo",
                            "casado",
                            "noiva",
                            "casada"
                        ],
                        "sv": [
                            "gift"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eenat\u00fd",
                            "vdan\u00e1"
                        ],
                        "wa": [
                            "mary\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mari\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mari\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mari\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mari\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne mari\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "married man",
                            "married woman"
                        ],
                        "ca": [
                            "marit",
                            "esp\u00f2s"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gtemand"
                        ],
                        "es": [
                            "marido",
                            "esposo",
                            "esposa"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eel",
                            "man\u017eelka"
                        ],
                        "wa": [
                            "mary\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui se marie, ou s\u2019est mari\u00e9e le jour m\u00eame",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00e4utigam",
                            "Braut"
                        ],
                        "en": [
                            "bridegroom",
                            "groom",
                            "bride"
                        ],
                        "ca": [
                            "nuvi"
                        ],
                        "da": [
                            "brudgom"
                        ],
                        "es": [
                            "novio",
                            "novia"
                        ],
                        "ku": [
                            "zava",
                            "b\u00fbk"
                        ],
                        "no": [
                            "brudgom",
                            "brudgom"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2vi"
                        ],
                        "pt": [
                            "noivo",
                            "noiva"
                        ],
                        "sv": [
                            "brudgum"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eenich",
                            "nev\u011bsta"
                        ],
                        "wa": [
                            "mary\u00ee",
                            "marieye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mari\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mari\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mari\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bride"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00favia"
                        ],
                        "da": [
                            "brud",
                            "\u00e6gtehustru"
                        ],
                        "es": [
                            "novia"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2via"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0631\u0648\u0633"
                        ],
                        "cs": [
                            "nev\u011bsta"
                        ],
                        "wa": [
                            "marieye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mari\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "mari\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unir deux personnes (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trou"
                        ],
                        "de": [
                            "trauen"
                        ],
                        "en": [
                            "marry",
                            "wed"
                        ],
                        "ca": [
                            "casar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed3\u5a5a"
                        ],
                        "da": [
                            "gifte sig"
                        ],
                        "es": [
                            "casarse",
                            "casar"
                        ],
                        "eo": [
                            "geedzi\u011di",
                            "edzigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "menn\u00e4 naimisiin"
                        ],
                        "io": [
                            "mariajar"
                        ],
                        "is": [
                            "gifta sig"
                        ],
                        "it": [
                            "sposare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "kurongora"
                        ],
                        "ku": [
                            "zewic\u00een",
                            "jin kirin",
                            "m\u00ear kirin"
                        ],
                        "lb": [
                            "bestueden"
                        ],
                        "nl": [
                            "trouwen",
                            "in de echt verbinden"
                        ],
                        "oc": [
                            "maridar"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u017ceni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "casar"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103s\u0103tori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u044b\u0439\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "gifta"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eenit",
                            "vd\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "mary\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contracter un mariage\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heiraten",
                            "sich trauen lassen",
                            "eine Frau nehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "marry",
                            "get married",
                            "take a wife"
                        ],
                        "nl": [
                            "in het huwelijk treden"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuoa mke"
                        ],
                        "wa": [
                            "si mary\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marieur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui aime \u00e0 s\u2019entremettre pour procurer des mariages.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ehestifter"
                        ],
                        "en": [
                            "matchmaker"
                        ],
                        "eo": [
                            "svatisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03be\u03b5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "paraninfo"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppelaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "swat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "marieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marijuana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marihuana"
                        ],
                        "en": [
                            "marijuana",
                            "pot"
                        ],
                        "ca": [
                            "marihuana",
                            "c\u00e0nnabis"
                        ],
                        "es": [
                            "marihuana",
                            "mariguana"
                        ],
                        "eo": [
                            "mari\u0125uano"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0171"
                        ],
                        "it": [
                            "marijuana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u0445\u0443\u0430\u043d\u0430",
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d",
                            "\u0430\u043d\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "marijuana"
                        ],
                        "cs": [
                            "marihuana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marijuana": [
                    "Singulier"
                ],
                "marijuanas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 la mer.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "maritime",
                            "sea",
                            "marine"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsasgizon"
                        ],
                        "ca": [
                            "mar\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "mara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b8\u03b1\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "marala"
                        ],
                        "la": [
                            "aequoreus",
                            "maritimus",
                            "thalassicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "maritiem"
                        ],
                        "oc": [
                            "marin"
                        ],
                        "pl": [
                            "morski"
                        ],
                        "ro": [
                            "marin",
                            "maritim"
                        ],
                        "scn": [
                            "marinu"
                        ],
                        "sv": [
                            "marin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "marins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "marine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "marines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est habile dans l\u2019art de la navigation sur mer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seemann",
                            "Matrose"
                        ],
                        "en": [
                            "seaman",
                            "sailor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062d\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "martolod",
                            "merdead",
                            "moraer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u044f\u043a",
                            "\u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "mariner"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8mand"
                        ],
                        "es": [
                            "marinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "maristo"
                        ],
                        "et": [
                            "meremees"
                        ],
                        "fi": [
                            "merimies"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d6\u10e6\u10d5\u10d0\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03cd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tenger\u00e9sz",
                            "matr\u00f3z"
                        ],
                        "it": [
                            "marinaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u5175"
                        ],
                        "lv": [
                            "matrozis"
                        ],
                        "lt": [
                            "j\u016breivis"
                        ],
                        "nl": [
                            "matroos",
                            "zeeman"
                        ],
                        "no": [
                            "sj\u00f8mann"
                        ],
                        "pl": [
                            "marynarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "marinheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "marinar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u044f\u043a",
                            "\u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1morn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "mornar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00f6man"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1mo\u0159n\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "mellah",
                            "kalyoncu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui sert \u00e0 bord d\u2019un b\u00e2timent de l\u2019\u00c9tat ou de la marine marchande",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u6c34\u624b",
                            "\u6d77\u5458"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dipano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d6\u10e6\u10d5\u10d0\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "marinaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8239\u54e1",
                            "\u6c34\u592b",
                            "\u8239\u4e57\u308a",
                            "\u6c34\u5175",
                            "\u30bb\u30fc\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "no": [
                            "sj\u00f8mann",
                            "sj\u00f8mann"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marin": [
                    "Singulier"
                ],
                "marins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marinade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "marina\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "marinaad"
                        ],
                        "gl": [
                            "mari\u00f1ada"
                        ],
                        "io": [
                            "marinajo"
                        ],
                        "it": [
                            "marinata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marinade": [
                    "Singulier"
                ],
                "marinades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arm\u00e9e de mer, forces navales",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marine"
                        ],
                        "en": [
                            "marine",
                            "navy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057c\u0561\u0566\u0574\u0561\u056e\u0578\u057e\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0576\u0561\u057e\u0561\u057f\u0578\u0580\u0574"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "marina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u519b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uad70"
                        ],
                        "hr": [
                            "mornarica"
                        ],
                        "da": [
                            "marine"
                        ],
                        "es": [
                            "marina"
                        ],
                        "eo": [
                            "mararmeo"
                        ],
                        "et": [
                            "merev\u00e4gi"
                        ],
                        "fi": [
                            "laivasto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d6\u10e6\u10d5\u10d0\u10dd \u10eb\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d8",
                            "\u10e4\u10da\u10dd\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05dc \u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "haditenger\u00e9szet"
                        ],
                        "id": [
                            "angkatan laut"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f3her"
                        ],
                        "it": [
                            "marina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u8ecd"
                        ],
                        "lv": [
                            "kara flote"
                        ],
                        "lt": [
                            "koro laivynas"
                        ],
                        "ms": [
                            "tentera laut"
                        ],
                        "nl": [
                            "marine",
                            "zeemacht"
                        ],
                        "no": [
                            "marine"
                        ],
                        "pl": [
                            "marynarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "marinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "marin\u0103",
                            "flot\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043b\u043e\u0442",
                            "\u0444\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043d\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1morn\u00edctvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "mornarica"
                        ],
                        "sv": [
                            "marin"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1mo\u0159nictvo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "donanma",
                            "bahriye"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u043e\u0442",
                            "\u0444\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea3i qu\u00e2n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tableau repr\u00e9sentant un port de mer, ou quelque vue de la mer.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marinemalerei"
                        ],
                        "en": [
                            "marine art",
                            "maritime art",
                            "seascape"
                        ],
                        "bs": [
                            "marina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "marina"
                        ],
                        "da": [
                            "marinemaleri"
                        ],
                        "es": [
                            "marina"
                        ],
                        "fi": [
                            "merimaalaus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d8\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "mar\u012bna"
                        ],
                        "lt": [
                            "marina"
                        ],
                        "nl": [
                            "marine"
                        ],
                        "no": [
                            "marinemaleri"
                        ],
                        "pl": [
                            "marina"
                        ],
                        "ro": [
                            "marin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "marinm\u00e5leri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marine": [
                    "Singulier"
                ],
                "marines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mariner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "marinieren"
                        ],
                        "eo": [
                            "marini"
                        ],
                        "io": [
                            "marinar"
                        ],
                        "lb": [
                            "abeezen"
                        ],
                        "nl": [
                            "marineren"
                        ],
                        "pl": [
                            "marynowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Matrosin",
                            "Seefrau",
                            "Seem\u00e4nnin"
                        ],
                        "en": [
                            "seawoman",
                            "sailoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "marinera"
                        ],
                        "es": [
                            "marinera"
                        ],
                        "eo": [
                            "maristino"
                        ],
                        "it": [
                            "marinaia",
                            "marittima",
                            "navigatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "marinheira",
                            "maruja"
                        ],
                        "ro": [
                            "marin\u0103ri\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "marinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mariologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mariologie"
                        ],
                        "en": [
                            "Mariology"
                        ],
                        "ca": [
                            "mariologia"
                        ],
                        "es": [
                            "mariolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "mariologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "mariologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "mariologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "mariologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mariologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mariologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marionnette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figurine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marionette",
                            "Handpuppe"
                        ],
                        "en": [
                            "puppet"
                        ],
                        "eu": [
                            "txotxongilo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u044b\u044f\u043d\u044d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "margodenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "titella"
                        ],
                        "hr": [
                            "marioneta"
                        ],
                        "da": [
                            "marionet",
                            "dukke"
                        ],
                        "es": [
                            "marioneta",
                            "t\u00edtere"
                        ],
                        "eo": [
                            "marioneto"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00fcpiknukk",
                            "marionett"
                        ],
                        "fi": [
                            "marionetti"
                        ],
                        "gl": [
                            "monicreque"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03b5\u03af\u03ba\u03b5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "marioneto"
                        ],
                        "id": [
                            "boneka"
                        ],
                        "is": [
                            "leikbr\u00fa\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "burattino"
                        ],
                        "lt": [
                            "marionet\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "marionet",
                            "pop"
                        ],
                        "no": [
                            "marionett",
                            "dukke"
                        ],
                        "oc": [
                            "mari\u00f2ta"
                        ],
                        "pl": [
                            "marionetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantoche",
                            "boneco",
                            "marionete"
                        ],
                        "ro": [
                            "marionet\u0103",
                            "fanto\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "pupazzu"
                        ],
                        "sk": [
                            "b\u00e1bka"
                        ],
                        "sl": [
                            "lutka"
                        ],
                        "sv": [
                            "marionett"
                        ],
                        "cs": [
                            "loutka"
                        ],
                        "tr": [
                            "kukla"
                        ],
                        "vi": [
                            "con r\u1ed1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quelqu\u2019un qui est manipul\u00e9 par quelqu\u2019un d'autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marionette"
                        ],
                        "ca": [
                            "titella"
                        ],
                        "ro": [
                            "marionet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "marionett"
                        ],
                        "vi": [
                            "con r\u1ed1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marionnette": [
                    "Singulier"
                ],
                "marionnettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marionnettiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "puppeteer"
                        ],
                        "es": [
                            "titiritero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03b1\u03af\u03c7\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03b1\u03af\u03c7\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "burattinaio",
                            "burattinaia"
                        ],
                        "pl": [
                            "marionetkarz"
                        ],
                        "cs": [
                            "loutka\u0159",
                            "loutkoherec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marionnettiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "marionnettistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maritime": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "mar\u00edtim"
                        ],
                        "es": [
                            "mar\u00edtimo"
                        ],
                        "io": [
                            "marala"
                        ],
                        "it": [
                            "marittimo"
                        ],
                        "pt": [
                            "mar\u00edtimo"
                        ],
                        "sv": [
                            "maritim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maritime": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maritimes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "marjolaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Origanum majorana",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Origanum majorana"
                        ],
                        "de": [
                            "Majoran"
                        ],
                        "en": [
                            "marjoram"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062f\u0642\u0648\u0634"
                        ],
                        "ca": [
                            "marduix",
                            "am\u00e0rac",
                            "majorana",
                            "moraduix",
                            "almorab\u00fa",
                            "almoradux"
                        ],
                        "co": [
                            "nepita",
                            "carn\u00e0pula"
                        ],
                        "es": [
                            "mejorana"
                        ],
                        "fi": [
                            "meirami",
                            "m\u00e4kimeirami"
                        ],
                        "gl": [
                            "maiorana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "maggiorana"
                        ],
                        "la": [
                            "amaracus"
                        ],
                        "no": [
                            "merian"
                        ],
                        "oc": [
                            "majorana"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0632\u0646\u06af\u0648\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "majeranek"
                        ],
                        "pt": [
                            "manjerona"
                        ],
                        "ro": [
                            "maghiran"
                        ],
                        "sk": [
                            "major\u00e1n"
                        ],
                        "sv": [
                            "mejram"
                        ],
                        "cs": [
                            "major\u00e1nka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marjolaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "marjolaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marketing": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marketing"
                        ],
                        "en": [
                            "marketing"
                        ],
                        "ca": [
                            "marketing",
                            "m\u00e0rqueting",
                            "marxandatge",
                            "mercadatge",
                            "mercandatge"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ucf00\ud305"
                        ],
                        "es": [
                            "mercadotecnia",
                            "marketing"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30fc\u30b1\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "marketing"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercatica",
                            "marketing",
                            "mercadatge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marketing": [
                    "Singulier"
                ],
                "marketings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marlin": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Makaira",
                            "et Tetrapturus"
                        ],
                        "de": [
                            "Speerfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "marlin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u0629",
                            "\u0627\u062d \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "aguja"
                        ],
                        "it": [
                            "marlin"
                        ],
                        "nl": [
                            "marlijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marlin": [
                    "Singulier"
                ],
                "marlins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marmaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gang of youngsters"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0645\u0631\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "umeteria"
                        ],
                        "ca": [
                            "mainada",
                            "xicalla",
                            "canalla"
                        ],
                        "es": [
                            "chiquiller\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "marmaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "troep kinderen",
                            "grut"
                        ],
                        "oc": [
                            "pichonalha",
                            "marmalha"
                        ],
                        "pt": [
                            "pirralhada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marmaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "marmailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marmelade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9paration d'agrumes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marmalade"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0565\u0574"
                        ],
                        "et": [
                            "marmelaad"
                        ],
                        "it": [
                            "marmellata"
                        ],
                        "oc": [
                            "marmelada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marmelade": [
                    "Singulier"
                ],
                "marmelades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marmite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Topf",
                            "Kochtopf",
                            "Kessel"
                        ],
                        "en": [
                            "casserole",
                            "pot",
                            "pot"
                        ],
                        "eu": [
                            "marmita"
                        ],
                        "br": [
                            "kaoter"
                        ],
                        "co": [
                            "pignata",
                            "pignatta"
                        ],
                        "es": [
                            "marmita",
                            "olla"
                        ],
                        "eo": [
                            "marmito"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00fdta"
                        ],
                        "fi": [
                            "pata"
                        ],
                        "io": [
                            "marmito"
                        ],
                        "nl": [
                            "soepketel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ola",
                            "topin"
                        ],
                        "pt": [
                            "olha"
                        ],
                        "ro": [
                            "crati\u021b\u0103",
                            "oal\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marmite": [
                    "Singulier"
                ],
                "marmites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marmiton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0637\u0628\u0627\u062e"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fcchenjunge"
                        ],
                        "en": [
                            "kitchen boy"
                        ],
                        "gl": [
                            "marmit\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sguattero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marmiton": [
                    "Singulier"
                ],
                "marmitons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marmonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Murmurer sourdement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "murmeln",
                            "nuscheln"
                        ],
                        "en": [
                            "mutter"
                        ],
                        "da": [
                            "mumle",
                            "brumme"
                        ],
                        "fi": [
                            "mutista"
                        ],
                        "id": [
                            "bergumam"
                        ],
                        "nl": [
                            "brommen"
                        ],
                        "pl": [
                            "szwargota\u0107",
                            "mamrota\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c \u0441\u043a\u0432\u043e\u0437\u044c \u0437\u0443\u0431\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "muttra"
                        ],
                        "cs": [
                            "mumlat",
                            "brblat",
                            "mru\u010det",
                            "huhlat"
                        ],
                        "wa": [
                            "maltoner",
                            "marner",
                            "maltoner",
                            "marner",
                            "r\u00fbty\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marmotte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rongeur des montagnes",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Marmota"
                        ],
                        "de": [
                            "Murmeltier"
                        ],
                        "en": [
                            "marmot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u62e8\u9f20",
                            "\u65f1\u736d",
                            "\u65f1\u736d\u5c5e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uba4b"
                        ],
                        "da": [
                            "murmeldyr"
                        ],
                        "es": [
                            "marmota"
                        ],
                        "eo": [
                            "marmoto"
                        ],
                        "it": [
                            "marmotta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30fc\u30e2\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0432\u0430\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "marmot"
                        ],
                        "no": [
                            "murmeldyr"
                        ],
                        "oc": [
                            "muret"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwistak"
                        ],
                        "pt": [
                            "marmota"
                        ],
                        "ro": [
                            "marmot\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "murmeldjur"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0439\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "svi\u0161\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marmotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "marmottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "terre calcaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mergel"
                        ],
                        "en": [
                            "marl",
                            "marle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0639\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "mergel"
                        ],
                        "es": [
                            "marga"
                        ],
                        "it": [
                            "marna"
                        ],
                        "nl": [
                            "mergel"
                        ],
                        "oc": [
                            "marla",
                            "marna"
                        ],
                        "ro": [
                            "marn\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0433\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4rgel"
                        ],
                        "cs": [
                            "sl\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marne": [
                    "Singulier"
                ],
                "marnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marocain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "marokkanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Moroccan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "marroqu\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "marocchinu",
                            "marocchina"
                        ],
                        "da": [
                            "marokkansk"
                        ],
                        "es": [
                            "marroqu\u00ed",
                            "marrueco"
                        ],
                        "et": [
                            "maroko"
                        ],
                        "fi": [
                            "marokkolainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03bf\u03ba\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "marokk\u00f3i"
                        ],
                        "it": [
                            "marocchino"
                        ],
                        "lv": [
                            "marokie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "marokie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Marokkaans"
                        ],
                        "no": [
                            "marokkansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "marroquin"
                        ],
                        "pl": [
                            "maroka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "marroquino"
                        ],
                        "ro": [
                            "marocan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "marock\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "maro\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "marockansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "marock\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marocain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "marocains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "marocaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "marocaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Marocain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marokkaner",
                            "Marokkanerin"
                        ],
                        "ca": [
                            "marroqu\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "marokkaner"
                        ],
                        "es": [
                            "marroqu\u00ed",
                            "marroquin"
                        ],
                        "et": [
                            "marokolane"
                        ],
                        "fi": [
                            "marokkolainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "marokk\u00f3i"
                        ],
                        "it": [
                            "marocchino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u4eba"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780"
                        ],
                        "lv": [
                            "marokietis",
                            "marokiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "marokietis",
                            "marokiet\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Maghribi"
                        ],
                        "nl": [
                            "Marokkaan",
                            "Marokkaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "marokkan"
                        ],
                        "pl": [
                            "Maroka\u0144czyk",
                            "Marokanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "marroquino"
                        ],
                        "ro": [
                            "marocan"
                        ],
                        "sh": [
                            "Marokanac",
                            "Marokanka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Marok\u00e1nec",
                            "Marok\u00e1nka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Maro\u010dan",
                            "Maro\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "marockan"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mmoroko"
                        ],
                        "cs": [
                            "Maro\u010dan",
                            "Maro\u010danka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fasl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Marok\u00e4nan",
                            "Marok\u00e4nan",
                            "Marok\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Marocain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Marocains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maroquin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Saffian"
                        ],
                        "en": [
                            "morocco",
                            "Morocco leather"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062e\u062a\u064a\u0627\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "tafilete"
                        ],
                        "hu": [
                            "maroken",
                            "szatty\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "marocchino"
                        ],
                        "oc": [
                            "marroquin"
                        ],
                        "pl": [
                            "safian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0444\u044c\u044f\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "safi\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maroquin": [
                    "Singulier"
                ],
                "maroquins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "id\u00e9e fixe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marotte",
                            "Fimmel"
                        ],
                        "en": [
                            "fixation",
                            "idiosyncracy",
                            "habit",
                            "mania",
                            "hobby horse",
                            "bee in your bonnet",
                            "id\u00e9e fixe"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8ria"
                        ],
                        "nl": [
                            "fixe",
                            "manie",
                            "stokpaardje",
                            "gril"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1liba",
                            "kon\u00ed\u010dek",
                            "vrtoch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "marottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Porzana",
                            "et Aenigmatolimnas"
                        ],
                        "de": [
                            "Sumpfhuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "crake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0639\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "polluela"
                        ],
                        "it": [
                            "voltolino",
                            "schiribilla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "marouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marquage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait de marquer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markierung",
                            "Kennzeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "labelling"
                        ],
                        "it": [
                            "marcatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "markering"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4rkande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marquage": [
                    "Singulier"
                ],
                "marquages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe distinctif.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markierung",
                            "Zeichen",
                            "Kennzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "mark"
                        ],
                        "es": [
                            "marca"
                        ],
                        "io": [
                            "indico"
                        ],
                        "pl": [
                            "marchia",
                            "pi\u0119tno"
                        ],
                        "cs": [
                            "znak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque commerciale.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warenzeichen",
                            "Marke",
                            "Logo"
                        ],
                        "en": [
                            "brand",
                            "brand name",
                            "trademark"
                        ],
                        "pl": [
                            "marka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430",
                            "\u0431\u0440\u0435\u043d\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "zna\u010dka",
                            "obchodn\u00ed zn\u00e1mka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marque": [
                    "Singulier"
                ],
                "marques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marque-page": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet permettant de retrouver la page d\u2019un livre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lesezeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "bookmark"
                        ],
                        "da": [
                            "bogm\u00e6rke"
                        ],
                        "it": [
                            "segnalibro"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladwijzer"
                        ],
                        "pl": [
                            "wst\u0105\u017cka",
                            "zak\u0142adka"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1lo\u017eka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rep\u00e8re permettant de retrouver une page Web",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bookmark"
                        ],
                        "da": [
                            "bogm\u00e6rke"
                        ],
                        "it": [
                            "bookmark"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladwijzer"
                        ],
                        "pl": [
                            "zak\u0142adka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marque-page": [
                    "Singulier"
                ],
                "marque-pages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Distinguer une chose d\u2019une autre au moyen d\u2019une marque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandui"
                        ],
                        "de": [
                            "andeuten",
                            "markieren",
                            "zeichnen",
                            "anzeichnen",
                            "kennzeichnen"
                        ],
                        "en": [
                            "mark"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6rke",
                            "stemple"
                        ],
                        "es": [
                            "marcar",
                            "se\u00f1alar"
                        ],
                        "eo": [
                            "signi",
                            "marki"
                        ],
                        "fy": [
                            "oantsjutte"
                        ],
                        "hu": [
                            "megjel\u00f6l"
                        ],
                        "io": [
                            "markizar"
                        ],
                        "it": [
                            "segnare",
                            "marchiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanduiden",
                            "aangeven",
                            "een teken geven",
                            "merken",
                            "kenmerken",
                            "tekenen",
                            "scoren"
                        ],
                        "oc": [
                            "marcar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaznaczyc"
                        ],
                        "pt": [
                            "assinalar",
                            "marcar"
                        ],
                        "ro": [
                            "indica",
                            "semnala"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442\u0438",
                            "\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4rka",
                            "st\u00e4mpla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marqueterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marketerie"
                        ],
                        "en": [
                            "marquetry"
                        ],
                        "az": [
                            "marketri"
                        ],
                        "eu": [
                            "marketeria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "marqueteria"
                        ],
                        "da": [
                            "marqueterie",
                            "marketeri"
                        ],
                        "es": [
                            "marqueter\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "marketro"
                        ],
                        "ga": [
                            "mairc\u00edneacht"
                        ],
                        "nl": [
                            "marqueterie"
                        ],
                        "pl": [
                            "markieteria",
                            "markieta\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "marchetaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "marketerie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442\u0440\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marqueterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "marqueteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marquis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "titre de noblesse.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markgraf",
                            "Marquis"
                        ],
                        "en": [
                            "marquis",
                            "marquess"
                        ],
                        "br": [
                            "markiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "marqu\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "markis",
                            "markgreve"
                        ],
                        "es": [
                            "marqu\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "markizo"
                        ],
                        "et": [
                            "markii"
                        ],
                        "fi": [
                            "markiisi"
                        ],
                        "gl": [
                            "marqu\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03ba\u03ae\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1rki",
                            "\u0151rgr\u00f3f"
                        ],
                        "io": [
                            "markezo"
                        ],
                        "it": [
                            "marchese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4faf\u7235"
                        ],
                        "lv": [
                            "mar\u0137\u012bzs"
                        ],
                        "lt": [
                            "markizas"
                        ],
                        "nl": [
                            "markies"
                        ],
                        "no": [
                            "marki"
                        ],
                        "oc": [
                            "marqu\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "markiz"
                        ],
                        "pt": [
                            "marqu\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "marchiz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "mark\u00edz"
                        ],
                        "sl": [
                            "markiz"
                        ],
                        "sv": [
                            "markis"
                        ],
                        "cs": [
                            "mark\u00fdz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marquisat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Markgrafentum"
                        ],
                        "en": [
                            "marquisate"
                        ],
                        "es": [
                            "marquesado"
                        ],
                        "gl": [
                            "marquesado"
                        ],
                        "it": [
                            "marchesato"
                        ],
                        "nl": [
                            "markgraafschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "marquesado"
                        ],
                        "cs": [
                            "markrabstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marquisat": [
                    "Singulier"
                ],
                "marquisats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marquise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9pouse d\u2019un marquis\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marquise"
                        ],
                        "en": [
                            "marchioness"
                        ],
                        "br": [
                            "markizez"
                        ],
                        "es": [
                            "marquesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "markizino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03ba\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "marchesa"
                        ],
                        "pl": [
                            "markiza"
                        ],
                        "pt": [
                            "marquesa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Abri vitr\u00e9 prot\u00e9geant une entr\u00e9e\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marquee",
                            "canopy",
                            "awning"
                        ],
                        "ca": [
                            "tendal"
                        ],
                        "es": [
                            "marquesina"
                        ],
                        "eo": [
                            "markezo"
                        ],
                        "nl": [
                            "luifel",
                            "luif"
                        ],
                        "cs": [
                            "mark\u00fdza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marquise": [
                    "Singulier"
                ],
                "marquises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marraine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taufpatin"
                        ],
                        "en": [
                            "godmother"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0576\u0584\u0561\u0574\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "br": [
                            "maeronez"
                        ],
                        "co": [
                            "cummare"
                        ],
                        "da": [
                            "gudmor"
                        ],
                        "es": [
                            "madrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptopatrino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "baptomatro"
                        ],
                        "it": [
                            "madrina",
                            "comare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u0434\u0456\u043a \u0448\u0435\u0448\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "Giedel"
                        ],
                        "nl": [
                            "meter",
                            "peettante",
                            "petemoei",
                            "peetmoeder",
                            "doopgetuige",
                            "doophefster"
                        ],
                        "no": [
                            "fadder",
                            "gudmor"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrzestna"
                        ],
                        "pt": [
                            "madrinha",
                            "madrinha de batismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "na\u0219\u0103",
                            "na\u0219\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "gudmor"
                        ],
                        "tl": [
                            "n\u00ednang"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmotra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marraine": [
                    "Singulier"
                ],
                "marraines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marrane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Juif converti au catholicisme et pratiquant en secret\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Marrano"
                        ],
                        "ca": [
                            "marr\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "marrano"
                        ],
                        "it": [
                            "marrano"
                        ],
                        "nl": [
                            "maraan"
                        ],
                        "pl": [
                            "maran",
                            "marran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marrane": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "marranes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "marrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lustig"
                        ],
                        "en": [
                            "funny",
                            "weird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0636\u062d\u0643"
                        ],
                        "da": [
                            "sjov",
                            "sk\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "divertido",
                            "gracioso"
                        ],
                        "it": [
                            "buffo",
                            "divertente"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6jlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "marrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "marrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "marrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "marre": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assez.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "satthaben",
                            "genug haben"
                        ],
                        "en": [
                            "enough"
                        ],
                        "da": [
                            "have nok"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107 do\u015b\u0107",
                            "mie\u0107 dosy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "basta"
                        ],
                        "sh": [
                            "puna kapa",
                            "\u043f\u0443\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit comestible du ch\u00e2taignier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kastanie",
                            "Marone",
                            "Esskastanie"
                        ],
                        "en": [
                            "chestnut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc24"
                        ],
                        "da": [
                            "kastanie"
                        ],
                        "es": [
                            "casta\u00f1a",
                            "casta\u00f1a marr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "marono"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d0\u10d1\u10da\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "ia": [
                            "marron"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6817"
                        ],
                        "nl": [
                            "kastanje",
                            "tamme kastanje"
                        ],
                        "oc": [
                            "castanha",
                            "marron",
                            "marrona"
                        ],
                        "pl": [
                            "kasztan"
                        ],
                        "pt": [
                            "castanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "castan\u0103 comestibil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "kesten"
                        ],
                        "sv": [
                            "kastanj"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bruin"
                        ],
                        "de": [
                            "Braun"
                        ],
                        "en": [
                            "brown"
                        ],
                        "eu": [
                            "marroi"
                        ],
                        "ca": [
                            "marr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8910\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac08\uc0c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "sme\u0111a"
                        ],
                        "es": [
                            "marr\u00f3n",
                            "caf\u00e9"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruskea"
                        ],
                        "ia": [
                            "marron"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00fant"
                        ],
                        "it": [
                            "marrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8336\u8272",
                            "\u8910\u8272"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruin"
                        ],
                        "no": [
                            "brun"
                        ],
                        "oc": [
                            "marron"
                        ],
                        "pl": [
                            "kasztanowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "marrom",
                            "castanho"
                        ],
                        "ro": [
                            "maro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "kestenjast",
                            "kestanjasta"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahve rengi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marron": [
                    "Singulier"
                ],
                "marrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Brun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chestnut",
                            "brown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0645\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "marroi"
                        ],
                        "br": [
                            "ruzdu"
                        ],
                        "ca": [
                            "marr\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "brun"
                        ],
                        "es": [
                            "marr\u00f3n",
                            "caf\u00e9",
                            "pardo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c6\u03ad"
                        ],
                        "io": [
                            "marona"
                        ],
                        "ia": [
                            "marron"
                        ],
                        "it": [
                            "marrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8336\u8272\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u04a3\u044b\u0440",
                            "\u043a\u04af\u0440\u0435\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u04e9\u04a3"
                        ],
                        "oc": [
                            "marron"
                        ],
                        "pt": [
                            "marrom",
                            "castanho"
                        ],
                        "ro": [
                            "maro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u04d9\u043d",
                            "\u043a\u043e\u04a3\u0433\u044b\u0440\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahverengi"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u0148ur"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marronnier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vari\u00e9t\u00e9 de ch\u00e2taignier.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chestnut tree",
                            "chestnut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u062a\u0646\u0629 \u0634\u0627\u0621\u0639\u0629",
                            "\u0642\u0633\u0637\u0644",
                            "\u0648\u0637"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc24\ub098\ubb34"
                        ],
                        "eo": [
                            "maronujo"
                        ],
                        "io": [
                            "maroniero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6817\u306e\u6728"
                        ],
                        "la": [
                            "castanea"
                        ],
                        "nl": [
                            "kastanjeboom",
                            "tamme kastanje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marronnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "marronniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marrube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Marrubium"
                        ],
                        "en": [
                            "horehound"
                        ],
                        "es": [
                            "marrubio",
                            "marrubio"
                        ],
                        "it": [
                            "robbio"
                        ],
                        "pl": [
                            "szanta"
                        ],
                        "cs": [
                            "jable\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marrube": [
                    "Singulier"
                ],
                "marrubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mars": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Troisi\u00e8me mois",
                    "translations": {
                        "ab": [
                            "\u0445\u04d9\u0430\u0436\u04d9\u043a\u044b\u0440\u0430"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4rz"
                        ],
                        "en": [
                            "March"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0633"
                        ],
                        "nds": [
                            "M\u00e4ten"
                        ],
                        "eu": [
                            "martxo"
                        ],
                        "br": [
                            "Meurzh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "mar\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "3\uc6d4"
                        ],
                        "da": [
                            "marts"
                        ],
                        "es": [
                            "marzo"
                        ],
                        "eo": [
                            "marto"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4rts"
                        ],
                        "fi": [
                            "maaliskuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "M\u00e0rt"
                        ],
                        "gl": [
                            "marzo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "marto"
                        ],
                        "ia": [
                            "martio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ab\u1466\u14ef",
                            "\u14c7\u1466\u14ef\u140a\u14d5\u1405\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "mars"
                        ],
                        "it": [
                            "marzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u6708",
                            "3\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "Werurwe"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "adar"
                        ],
                        "la": [
                            "Martius"
                        ],
                        "lv": [
                            "marts"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya \u00eds\u00e1to",
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya m\u00eds\u00e1to",
                            "m\u00e1rsi"
                        ],
                        "lt": [
                            "kovas"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00e4erz"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "Mac",
                            "\u0645\u0686"
                        ],
                        "nl": [
                            "maart"
                        ],
                        "no": [
                            "mars",
                            "mars"
                        ],
                        "oc": [
                            "mar\u00e7",
                            "mars"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "marzec"
                        ],
                        "pt": [
                            "mar\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "martie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "marec"
                        ],
                        "sl": [
                            "marec"
                        ],
                        "sv": [
                            "mars"
                        ],
                        "tl": [
                            "Marso"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159ezen"
                        ],
                        "tr": [
                            "mart"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5ss"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marsault": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Salix caprea"
                        ],
                        "de": [
                            "Salweide"
                        ],
                        "en": [
                            "pussy willow"
                        ],
                        "ca": [
                            "gatsaule",
                            "alzir\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "zargatillo"
                        ],
                        "fi": [
                            "raita"
                        ],
                        "it": [
                            "salicone"
                        ],
                        "oc": [
                            "abern\u00f3s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0437\u044c\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marsault": [
                    "Singulier"
                ],
                "marsaults": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Marseillais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Marseillais"
                        ],
                        "es": [
                            "marsell\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "marsejlano",
                            "marsejlanino"
                        ],
                        "it": [
                            "marsigliese"
                        ],
                        "la": [
                            "Massilienses"
                        ],
                        "oc": [
                            "marselh\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Marseillaise": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "Marseljezo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03b9\u03ce\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "marsigliese"
                        ],
                        "oc": [
                            "Marselhesa"
                        ],
                        "cs": [
                            "Marseillaisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Marseillaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Marseillaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marsouin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9tac\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phocoenidae"
                        ],
                        "sq": [
                            "marsuini"
                        ],
                        "de": [
                            "Schweinswal"
                        ],
                        "en": [
                            "porpoise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259niz donuzlar\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "morhoc\u02bch",
                            "poursuilh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044a\u043f\u043e\u043d\u043e\u0441 \u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "marsopa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f20\u6d77\u8c5a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc1e0\ub3cc\uace0\ub798"
                        ],
                        "da": [
                            "marsvin"
                        ],
                        "es": [
                            "marsopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "py\u00f6ri\u00e4inen"
                        ],
                        "ga": [
                            "muc mhara"
                        ],
                        "gl": [
                            "toni\u00f1a"
                        ],
                        "cy": [
                            "llamhidydd",
                            "morhwch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd\u03cc\u03c8\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05e7\u05e0\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszn\u00f3delfin"
                        ],
                        "io": [
                            "marsuino"
                        ],
                        "it": [
                            "focena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30ba\u30df\u30a4\u30eb\u30ab"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780\u179a"
                        ],
                        "lv": [
                            "c\u016bkdelf\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "j\u016br\u0173 kiaul\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "lumba"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruinvis"
                        ],
                        "no": [
                            "nise"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u0627\u0632\u0645\u0627\u0647\u06cc",
                            "\u0645\u0627\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "mor\u015bwin"
                        ],
                        "pt": [
                            "marsu\u00edno",
                            "toninha"
                        ],
                        "sm": [
                            "mumua"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043f\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "svi\u0148ucha"
                        ],
                        "sv": [
                            "tumlare"
                        ],
                        "cs": [
                            "svi\u0148ucha"
                        ],
                        "tr": [
                            "mutur",
                            "yunusu"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 heo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marsouin": [
                    "Singulier"
                ],
                "marsouins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marsupial": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Marsupialia"
                        ],
                        "en": [
                            "marsupial"
                        ],
                        "es": [
                            "marsupial"
                        ],
                        "eo": [
                            "marsupiulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03c3\u03b9\u03c0\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "marsupial"
                        ],
                        "nl": [
                            "buideldier"
                        ],
                        "pl": [
                            "torbacz"
                        ],
                        "cs": [
                            "va\u010dnatec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marsupial": [
                    "Singulier"
                ],
                "marsupiaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil percuteur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hamer"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7ekan"
                        ],
                        "de": [
                            "Hammer"
                        ],
                        "en": [
                            "hammer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0637\u0631\u0642\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0582\u0580\u0573"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259kic"
                        ],
                        "eu": [
                            "mailu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0430\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "morzhol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "martell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9524\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9dd\uce58"
                        ],
                        "kw": [
                            "morthol"
                        ],
                        "co": [
                            "martellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010deki\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "hammer"
                        ],
                        "es": [
                            "martillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "martelo"
                        ],
                        "et": [
                            "haamer",
                            "vasar"
                        ],
                        "fo": [
                            "hamari"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasara"
                        ],
                        "frp": [
                            "mart\u00e9"
                        ],
                        "fy": [
                            "hammer"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2rd"
                        ],
                        "ga": [
                            "cas\u00far"
                        ],
                        "cy": [
                            "morthwyl"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d0\u10e5\u10e3\u10e9\u10d8",
                            "\u10e3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03c5\u03c1\u03af",
                            "\u03c3\u03c6\u03cd\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d8\u05d9\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kalap\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "martelo"
                        ],
                        "id": [
                            "palu"
                        ],
                        "ia": [
                            "martello"
                        ],
                        "is": [
                            "hamar"
                        ],
                        "it": [
                            "martello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u69cc",
                            "\u30cf\u30f3\u30de\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0493\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "malleus"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101murs",
                            "veseris"
                        ],
                        "lt": [
                            "plaktukas",
                            "k\u016bjis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0435\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "tukul",
                            "palu"
                        ],
                        "mg": [
                            "tantanana"
                        ],
                        "mt": [
                            "martell"
                        ],
                        "nl": [
                            "hamer"
                        ],
                        "no": [
                            "hammer"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06c1\u062a\u0648\u0691\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "bolg\u02bba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u06a9\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142ot",
                            "m\u0142otek"
                        ],
                        "pt": [
                            "martelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciocan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0435\u043a\u0438\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "kladivo"
                        ],
                        "sl": [
                            "kladivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "hammare"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0447\u0430\u043a\u0443\u0448"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04af\u043a\u0435\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "kladivo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7eki\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7eki\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00faa"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Heurtoir de porte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00fcrklopfer"
                        ],
                        "en": [
                            "door knocker",
                            "knocker",
                            "door knock"
                        ],
                        "es": [
                            "aldaba"
                        ],
                        "it": [
                            "battente"
                        ],
                        "nl": [
                            "deurklopper",
                            "klopper"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petite tringle de bois d\u2019un piano",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hammer"
                        ],
                        "en": [
                            "hammer"
                        ],
                        "ia": [
                            "martello"
                        ],
                        "nl": [
                            "hamer"
                        ],
                        "sv": [
                            "portklapp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Osselet de l\u2019oreille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hammer"
                        ],
                        "en": [
                            "hammer"
                        ],
                        "ia": [
                            "martello"
                        ],
                        "nl": [
                            "hamer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hammare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "marteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marteau-piqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drucklufthammer",
                            "Presslufthammer"
                        ],
                        "en": [
                            "jackhammer",
                            "pneumatic drill"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u63d0\u5f0f\u6c14\u94bb"
                        ],
                        "da": [
                            "trykluftbor"
                        ],
                        "es": [
                            "martillo mec\u00e1nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "pne\u016dmata martelo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10dc\u10d2\u10e0\u10d4\u10d5\u10d8 \u10e9\u10d0\u10e5\u10e3\u10e9\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "bor linggis"
                        ],
                        "it": [
                            "martello pneumatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524a\u5ca9\u6a5f"
                        ],
                        "nl": [
                            "drilboor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marteau-piqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "marteaux-piqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marteler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Battre \u00e0 coups de marteau.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4mmern"
                        ],
                        "en": [
                            "hammer"
                        ],
                        "ca": [
                            "martellejar"
                        ],
                        "es": [
                            "martillar"
                        ],
                        "nl": [
                            "hameren"
                        ],
                        "no": [
                            "hamre",
                            "hamra",
                            "hamre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amartellar"
                        ],
                        "es": [
                            "martillear"
                        ],
                        "io": [
                            "martelagar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciocani"
                        ],
                        "sv": [
                            "hamra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "martenitsa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marteniza"
                        ],
                        "en": [
                            "martenitsa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "it": [
                            "martenitza"
                        ],
                        "pl": [
                            "martenica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "martenitsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martenitsa": [
                    "Singulier"
                ],
                "martenitsi": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "martial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "martial",
                            "warlike",
                            "bellicose"
                        ],
                        "br": [
                            "brezelek"
                        ],
                        "gl": [
                            "marcial"
                        ],
                        "io": [
                            "militistala"
                        ],
                        "cs": [
                            "bojov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "martiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "martiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "martiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "martien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marsianer",
                            "Marsmensch"
                        ],
                        "en": [
                            "Martian"
                        ],
                        "eo": [
                            "marsa"
                        ],
                        "it": [
                            "marziano"
                        ],
                        "sv": [
                            "marsiansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "martiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "martienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "martiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Martien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de Mars",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marsianer"
                        ],
                        "en": [
                            "Martian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u064a\u062e\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "Meurzhiad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc131\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "marciano"
                        ],
                        "eo": [
                            "marsano"
                        ],
                        "fi": [
                            "marsilainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Marsach"
                        ],
                        "hu": [
                            "marslak\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "marsb\u00fai"
                        ],
                        "it": [
                            "marziano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b\u661f\u4eba"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u661f\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "marsmannetje"
                        ],
                        "no": [
                            "marsboer",
                            "marsbuer",
                            "marsbuar",
                            "buar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u06cc\u062e\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Marsjanin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0441\u043e\u0432\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Mar\u0165an"
                        ],
                        "sv": [
                            "marsian",
                            "marsm\u00e4nniska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Mar\u0165an"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Martien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Martiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Martienne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de Mars",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marsianerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Martian"
                        ],
                        "es": [
                            "marciana"
                        ],
                        "eo": [
                            "marsanino"
                        ],
                        "it": [
                            "marziana"
                        ],
                        "pl": [
                            "Marsjanka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0441\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Martienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Martiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Martin": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Martin"
                        ],
                        "en": [
                            "Martin"
                        ],
                        "br": [
                            "Marzhin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "Mart\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u4e01"
                        ],
                        "da": [
                            "Martin",
                            "Morten"
                        ],
                        "es": [
                            "Mart\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "Marteno"
                        ],
                        "et": [
                            "Martin",
                            "Mart"
                        ],
                        "fi": [
                            "Martti"
                        ],
                        "ga": [
                            "M\u00e1rtan",
                            "M\u00e1irt\u00edn"
                        ],
                        "hu": [
                            "M\u00e1rton"
                        ],
                        "it": [
                            "Martino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "Martinus"
                        ],
                        "lv": [
                            "M\u0101rti\u0146\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "Martynas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Martijn",
                            "Maarten",
                            "Martinus"
                        ],
                        "no": [
                            "Martin",
                            "Morten"
                        ],
                        "pl": [
                            "Marcin"
                        ],
                        "pt": [
                            "Martim",
                            "Martinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "Martin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0430\u0440\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "Martin",
                            "M\u00e5rten"
                        ],
                        "cs": [
                            "Martin"
                        ],
                        "wa": [
                            "M\u00e5rt\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "martin-p\u00eacheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alcedo",
                            "Ceyx"
                        ],
                        "de": [
                            "Eisvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "kingfisher",
                            "halcyon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0641\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "ast": [
                            "martinete",
                            "vaderr\u00edos"
                        ],
                        "eu": [
                            "martin arrantzale"
                        ],
                        "br": [
                            "pesketaer",
                            "diredig"
                        ],
                        "ca": [
                            "blauet",
                            "blavet",
                            "arner",
                            "alci\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "biccapesci"
                        ],
                        "da": [
                            "isfugl"
                        ],
                        "es": [
                            "mart\u00edn pescador"
                        ],
                        "eo": [
                            "alcedo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuningaskalastaja"
                        ],
                        "ga": [
                            "cruid\u00edn",
                            "cruidin"
                        ],
                        "gl": [
                            "picapeixe"
                        ],
                        "cy": [
                            "glas y dorlan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03c5\u03cc\u03bd\u03b7",
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "pekakak"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edsfugl"
                        ],
                        "it": [
                            "martin pescatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u044b\u043c\u044b\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "alcedo",
                            "alcyon",
                            "ceyx"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsvogel",
                            "halcyon"
                        ],
                        "pl": [
                            "zimorodek"
                        ],
                        "pt": [
                            "pescador",
                            "alc\u00edone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0438\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kungfiskare"
                        ],
                        "tl": [
                            "piskad\u00f3r"
                        ],
                        "cs": [
                            "led\u0148\u00e1\u010dek"
                        ],
                        "wa": [
                            "pexheu",
                            "pexheu",
                            "rapexheu",
                            "pexheu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martin-p\u00eacheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "martins-p\u00eacheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "martinet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apus"
                        ],
                        "de": [
                            "Segler"
                        ],
                        "en": [
                            "swift"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "vencejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "apuso"
                        ],
                        "gl": [
                            "birrio",
                            "cirrio"
                        ],
                        "oc": [
                            "faucilh"
                        ],
                        "ro": [
                            "drepnea"
                        ],
                        "wa": [
                            "airtch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martinet": [
                    "Singulier"
                ],
                "martinets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "martini": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Martini"
                        ],
                        "en": [
                            "martini"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ud2f0\ub2c8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martini": [
                    "Singulier"
                ],
                "martinis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "martre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Martes"
                        ],
                        "de": [
                            "Baummarder"
                        ],
                        "en": [
                            "marten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuna zlatica"
                        ],
                        "eo": [
                            "marteso"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "bele"
                        ],
                        "it": [
                            "martora"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0441\u0430\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "meles"
                        ],
                        "oc": [
                            "marta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "sobol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martre": [
                    "Singulier"
                ],
                "martres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "martyr": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4rtyrer"
                        ],
                        "en": [
                            "martyr"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0647\u064a\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "merzher"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0rtir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70c8\u58eb",
                            "\u53d7\u96be\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc21c\uad50\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1rtir"
                        ],
                        "fi": [
                            "marttyyri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c1\u03c4\u03c5\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "martiro"
                        ],
                        "id": [
                            "syahid"
                        ],
                        "ia": [
                            "martyr"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b89\u6559\u8005"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015feh\u00eed"
                        ],
                        "nl": [
                            "martelaar",
                            "martelares"
                        ],
                        "oc": [
                            "martyr"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0647\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1rtir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043c\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "martyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u010dedn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fehit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martyr": [
                    "Singulier"
                ],
                "martyrs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "martyre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mort ou tourments endur\u00e9s.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "martyrdom"
                        ],
                        "es": [
                            "martirio"
                        ],
                        "it": [
                            "martirio"
                        ],
                        "oc": [
                            "martiri"
                        ],
                        "pt": [
                            "mart\u00edrio"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u010dednictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "martyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "martyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marula": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maroela"
                        ],
                        "en": [
                            "marula"
                        ],
                        "pt": [
                            "canhueiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "tn": [
                            "morula"
                        ],
                        "zu": [
                            "umganu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marula": [
                    "Singulier"
                ],
                "marulas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marxisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marxismus"
                        ],
                        "en": [
                            "marxism",
                            "Marxism"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0580\u0584\u057d\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "marksizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "marxismo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "marxisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u514b\u601d\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ub974\ud06c\uc2a4\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "marksizam"
                        ],
                        "da": [
                            "marxisme"
                        ],
                        "es": [
                            "marxismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "marksismo"
                        ],
                        "et": [
                            "marksism"
                        ],
                        "fi": [
                            "marxismi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10e5\u10e1\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03be\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "marxizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "marxismo"
                        ],
                        "it": [
                            "marxismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "lv": [
                            "marksisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "marksizmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "marxisme"
                        ],
                        "no": [
                            "marxisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "marksizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "marxismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "marxism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "marxismus"
                        ],
                        "sl": [
                            "marksizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "marxism"
                        ],
                        "cs": [
                            "marxismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "Marksizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c",
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a Marx"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marxisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "marxismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "marxisme-l\u00e9ninisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leninismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Leninism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0646\u064a\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "leninismu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0456\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "leninouriezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u514b\u601d\u5217\u5b81\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\ub2cc\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "leninismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10dc\u10d8\u10dc\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "leninizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "lt": [
                            "leninizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "leninisme"
                        ],
                        "no": [
                            "leninisme",
                            "leninismen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u0646\u06cc\u0646\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "leninismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "leninism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u045a\u0438\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "leninizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "leninism"
                        ],
                        "cs": [
                            "leninismus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0456\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "lenin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marxisme-l\u00e9ninisme-mao\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Maoism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0646\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0627\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc624\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "mao\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "Maoismo"
                        ],
                        "id": [
                            "Maoisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u5217\u6bdb\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0626\u0648\u0626\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "Maoismo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "marxiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "marxistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Marxist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03be\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "marxista"
                        ],
                        "nl": [
                            "marxistisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marxiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "marxistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marxist"
                        ],
                        "en": [
                            "Marxist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "eo": [
                            "marksisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03be\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03be\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "marxista"
                        ],
                        "sv": [
                            "marxist"
                        ],
                        "cs": [
                            "marxista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "marxiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "marxistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u2019as-tu-vu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seeking"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6rer\u00f8v",
                            "pralhals"
                        ],
                        "fi": [
                            "huomionkipe\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "kijk naar mij",
                            "aandachttrekkerij"
                        ],
                        "tr": [
                            "kendini be\u011fenmi\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mascara": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wimperntusche"
                        ],
                        "en": [
                            "mascara"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d7\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "mascara"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159asenka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mascara": [
                    "Singulier"
                ],
                "mascaras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mascaret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gezeitenwelle"
                        ],
                        "en": [
                            "tidal bore",
                            "bore"
                        ],
                        "es": [
                            "macareo"
                        ],
                        "io": [
                            "barofluxo"
                        ],
                        "it": [
                            "mascheretto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u562f"
                        ],
                        "oc": [
                            "mascaret"
                        ],
                        "pt": [
                            "macar\u00e9u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440",
                            "\u043f\u043e\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430",
                            "\u0431\u0435\u043d\u0430\u043a",
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mascaret": [
                    "Singulier"
                ],
                "mascarets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mascaron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maskaron"
                        ],
                        "en": [
                            "mascaron"
                        ],
                        "ca": [
                            "mascar\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "mascar\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "maskarono"
                        ],
                        "it": [
                            "mascherone"
                        ],
                        "nl": [
                            "mascaron"
                        ],
                        "oc": [
                            "mascaron"
                        ],
                        "pl": [
                            "maskaron",
                            "maszkaron"
                        ],
                        "pt": [
                            "mascar\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "maskaron"
                        ],
                        "cs": [
                            "maskaron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mascaron": [
                    "Singulier"
                ],
                "mascarons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mascarpone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mascarpone"
                        ],
                        "en": [
                            "mascarpone"
                        ],
                        "es": [
                            "mascarpone"
                        ],
                        "it": [
                            "mascarpone"
                        ],
                        "pl": [
                            "mascarpone"
                        ],
                        "sv": [
                            "mascarpone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mascarpone": [
                    "Singulier"
                ],
                "mascarpones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masculin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De sexe m\u00e2le",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mashkullor"
                        ],
                        "de": [
                            "maskulin",
                            "m\u00e4nnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "male",
                            "masculine"
                        ],
                        "ca": [
                            "mascul\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "masculino"
                        ],
                        "eo": [
                            "vira",
                            "virseksa"
                        ],
                        "fi": [
                            "miehinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwrywaidd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "maskula"
                        ],
                        "it": [
                            "maschile"
                        ],
                        "oc": [
                            "masculin"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0630\u06a9\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0630\u06a9\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "masculino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui poss\u00e8de les caract\u00e9ristiques de ce sexe de mani\u00e8re d\u00e9velopp\u00e9e",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mashkullor"
                        ],
                        "de": [
                            "m\u00e4nnlich"
                        ],
                        "ca": [
                            "mascul\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "masculino"
                        ],
                        "eo": [
                            "vira"
                        ],
                        "oc": [
                            "masculin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u062f\u0627\u0646\u0647"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire\u00a0: qualifie un genre",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mashkullor"
                        ],
                        "de": [
                            "m\u00e4nnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "masculine"
                        ],
                        "ca": [
                            "mascul\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "masculino"
                        ],
                        "eo": [
                            "vira"
                        ],
                        "fi": [
                            "maskuliinisukuinen",
                            "maskuliininen"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwrywaidd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "maskula"
                        ],
                        "it": [
                            "maschile"
                        ],
                        "lt": [
                            "vyri\u0161kas"
                        ],
                        "oc": [
                            "masculin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u062f\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "masculino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "eril"
                        ],
                        "wa": [
                            "omrin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Propre \u00e0 l\u2019homme",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mashkullor"
                        ],
                        "de": [
                            "maskulin"
                        ],
                        "ca": [
                            "mascul\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "masculino"
                        ],
                        "eo": [
                            "vira"
                        ],
                        "oc": [
                            "masculin"
                        ],
                        "pt": [
                            "masculino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masculin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "masculins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "masculine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "masculines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "genre en grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maskulinum"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc131",
                            "\u7537\u6027"
                        ],
                        "fi": [
                            "maskuliini"
                        ],
                        "lb": [
                            "Masculin"
                        ],
                        "ro": [
                            "masculin",
                            "gen masculin"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masculin": [
                    "Singulier"
                ],
                "masculins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masculinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "masculinisme"
                        ],
                        "es": [
                            "masculinismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "masculinismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "masculinismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c",
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masculinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "masculinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masculinit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4nnlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "masculinity",
                            "manliness"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a8\uc131\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "masculinidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "vireco"
                        ],
                        "io": [
                            "maskuleso"
                        ],
                        "it": [
                            "mascolinit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7537\u3089\u3057\u3055",
                            "\u7537\u6027\u6027"
                        ],
                        "la": [
                            "virtus",
                            "virilitas"
                        ],
                        "ln": [
                            "bob\u00e1li"
                        ],
                        "pt": [
                            "masculinidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "mu\u017enos\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u017enost",
                            "mu\u017estv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masculinit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "masculinit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mashallah": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mashallah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627 \u0634\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0634\u0627\u0621\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445",
                            "\u043c\u0430\u0448\u0430\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445"
                        ],
                        "tr": [
                            "ma\u015fallah"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "masochisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Masochismus"
                        ],
                        "en": [
                            "masochism"
                        ],
                        "ca": [
                            "masoquisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "mazohizam"
                        ],
                        "es": [
                            "masoquismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maso\u0125ismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "masokismi"
                        ],
                        "io": [
                            "masokismo"
                        ],
                        "it": [
                            "masochismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "masoquisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "masochizm"
                        ],
                        "sv": [
                            "masochism"
                        ],
                        "cs": [
                            "masochismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masochisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "masochismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masochiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "masochist"
                        ],
                        "io": [
                            "masokisto"
                        ],
                        "it": [
                            "masochista"
                        ],
                        "pl": [
                            "masochista"
                        ],
                        "sv": [
                            "masochist"
                        ],
                        "cs": [
                            "masochista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masochiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "masochistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "masochistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "masochistic"
                        ],
                        "it": [
                            "masochistico",
                            "masochista"
                        ],
                        "pl": [
                            "masochistyczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u043e\u0445\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "masochistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masochiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "masochistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "masque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faux visage de carton ou d\u2019autre mati\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maske"
                        ],
                        "en": [
                            "mask"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c8",
                            "\uac00\uba74"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1scara"
                        ],
                        "eo": [
                            "masko"
                        ],
                        "fi": [
                            "naamari"
                        ],
                        "id": [
                            "topeng"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eee\u9762",
                            "\u9762",
                            "\u304a\u9762"
                        ],
                        "oc": [
                            "masqueta"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1scara"
                        ],
                        "sv": [
                            "mask"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7t n\u1ea1"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5s vizaedje",
                            "masse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau d\u2019\u00e9toffe servant \u00e0 filtrer l\u2019air",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mask"
                        ],
                        "es": [
                            "mascarilla",
                            "tapaboca"
                        ],
                        "id": [
                            "masker"
                        ],
                        "nl": [
                            "monddoek",
                            "masker",
                            "mondkapje"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1scara"
                        ],
                        "sk": [
                            "r\u00fa\u0161ko"
                        ],
                        "cs": [
                            "rou\u0161ka"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1ea9u trang"
                        ],
                        "wa": [
                            "masse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "masker"
                        ],
                        "ca": [
                            "antifa\u00e7",
                            "carota",
                            "m\u00e0scara"
                        ],
                        "da": [
                            "maske"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1scara",
                            "careta"
                        ],
                        "fo": [
                            "gekkaskortur"
                        ],
                        "fi": [
                            "naamari"
                        ],
                        "fy": [
                            "momkappe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c3\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1larc"
                        ],
                        "io": [
                            "maskilo"
                        ],
                        "id": [
                            "kedok"
                        ],
                        "it": [
                            "maschera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30b9\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "masker",
                            "dekmantel",
                            "mom",
                            "mombakkes"
                        ],
                        "pl": [
                            "maska"
                        ],
                        "sl": [
                            "maska"
                        ],
                        "sv": [
                            "mask"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masque": [
                    "Singulier"
                ],
                "masques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mass-m\u00e9dia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Massenmedium"
                        ],
                        "en": [
                            "mass medium",
                            "mass media"
                        ],
                        "it": [
                            "mass media"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0430\u049b\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u049b\u04b1\u0440\u0430\u043b\u0434\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "mass media"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mass-m\u00e9dia": [
                    "Singulier"
                ],
                "mass-m\u00e9dias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "massacre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gemetzel",
                            "Blutbad",
                            "Massaker"
                        ],
                        "en": [
                            "massacre",
                            "bloodbath"
                        ],
                        "es": [
                            "matanza",
                            "carnicer\u00eda",
                            "deg\u00fcello",
                            "masacre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "masakro"
                        ],
                        "id": [
                            "pembantaian"
                        ],
                        "ia": [
                            "massacro"
                        ],
                        "la": [
                            "clades"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedbad",
                            "slachting"
                        ],
                        "oc": [
                            "chaple",
                            "carnalatge",
                            "mas\u00e8l",
                            "mortalatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "rze\u017a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f",
                            "\u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "masakr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massacre": [
                    "Singulier"
                ],
                "massacres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "massacrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "massakrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to massacre",
                            "to slaughter"
                        ],
                        "es": [
                            "matanza",
                            "masacrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "amasbu\u0109i",
                            "masakri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "masakrar"
                        ],
                        "it": [
                            "massacrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afslachten",
                            "moorden",
                            "vermoorden",
                            "neerhouwen",
                            "vernaggelen",
                            "versjteren",
                            "verprutsen"
                        ],
                        "pl": [
                            "masakrowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "matar pessoas em massa",
                            "massacrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "massakrera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "massage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Massage"
                        ],
                        "en": [
                            "massage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062f\u0644\u064a\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0580\u057d\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "ast": [
                            "masaxe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0430\u0436"
                        ],
                        "ca": [
                            "massatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6309\u6469",
                            "\u30de\u30c3\u30b5\u30fc\u30b8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548\ub9c8"
                        ],
                        "es": [
                            "masaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "masa\u011do",
                            "masa\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "massaa\u017e"
                        ],
                        "fi": [
                            "hieronta"
                        ],
                        "gl": [
                            "masaxe"
                        ],
                        "kl": [
                            "\u10db\u10d0\u10e1\u10d0\u10df\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03be\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "massz\u00e1zs"
                        ],
                        "io": [
                            "masajo"
                        ],
                        "is": [
                            "nudd"
                        ],
                        "it": [
                            "massaggio"
                        ],
                        "ku": [
                            "gemirandin",
                            "perixandin",
                            "mistdan",
                            "masaj"
                        ],
                        "nl": [
                            "massage"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0633\u0627\u0698"
                        ],
                        "pl": [
                            "masa\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "massagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "masaj",
                            "masare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436"
                        ],
                        "sk": [
                            "mas\u00e1\u017e"
                        ],
                        "cs": [
                            "mas\u00e1\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "masaj"
                        ],
                        "vi": [
                            "xa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massage": [
                    "Singulier"
                ],
                "massages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masse": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorschlaghammer"
                        ],
                        "en": [
                            "sledgehammer"
                        ],
                        "eu": [
                            "harri mailu"
                        ],
                        "br": [
                            "horzh",
                            "mell"
                        ],
                        "ca": [
                            "picassa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9318"
                        ],
                        "co": [
                            "mazza"
                        ],
                        "da": [
                            "mukkert",
                            "forhammer"
                        ],
                        "es": [
                            "alm\u00e1dena"
                        ],
                        "eo": [
                            "martelego"
                        ],
                        "fi": [
                            "leka"
                        ],
                        "ga": [
                            "ord"
                        ],
                        "cy": [
                            "gordd",
                            "ordd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00f6r\u00f6ly",
                            "k\u0151t\u00f6r\u0151 kalap\u00e1cs"
                        ],
                        "it": [
                            "mazza",
                            "martello da fabbro"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorhamer"
                        ],
                        "no": [
                            "slegge",
                            "sleggje"
                        ],
                        "oc": [
                            "ma\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142ot dwur\u0119czny",
                            "m\u0142ot kowalski"
                        ],
                        "pt": [
                            "marreta"
                        ],
                        "ro": [
                            "baros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0434\u0430",
                            "\u043a\u0443\u0432\u0430\u043b\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4gga"
                        ],
                        "tr": [
                            "balyoz"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00faa t\u1ea1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masse": [
                    "Singulier"
                ],
                "masses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "massepain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Marzipan"
                        ],
                        "en": [
                            "marzipan"
                        ],
                        "ca": [
                            "massap\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "marcipan"
                        ],
                        "es": [
                            "mazap\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "marcipano"
                        ],
                        "fi": [
                            "marsipaani"
                        ],
                        "gl": [
                            "mazap\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c5\u03b3\u03b4\u03b1\u03bb\u03cc\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "marcipano"
                        ],
                        "it": [
                            "marzapane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30eb\u30c1\u30d1\u30f3"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0446\u0438\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "marsepein"
                        ],
                        "no": [
                            "marsipan"
                        ],
                        "pl": [
                            "marcepan"
                        ],
                        "pt": [
                            "marzip\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "mar\u021bipan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0446\u0438\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "marcip\u00e1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "marcipin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massepain": [
                    "Singulier"
                ],
                "massepains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disposer en masses",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mass"
                        ],
                        "es": [
                            "agrupar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammassare"
                        ],
                        "pl": [
                            "grupowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "agrupar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsamla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9trir avec les mains",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "massieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to massage"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "da": [
                            "massere"
                        ],
                        "es": [
                            "masajear"
                        ],
                        "eo": [
                            "masa\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "hieroa"
                        ],
                        "io": [
                            "amasigar"
                        ],
                        "id": [
                            "memijit"
                        ],
                        "it": [
                            "massaggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "masseren"
                        ],
                        "pl": [
                            "masowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "massagear"
                        ],
                        "sv": [
                            "massera"
                        ],
                        "cs": [
                            "mas\u00edrovat"
                        ],
                        "vi": [
                            "xa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "massette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Typha"
                        ],
                        "de": [
                            "Rohrkolben"
                        ],
                        "en": [
                            "bulrush",
                            "cattail",
                            "reedmace"
                        ],
                        "ca": [
                            "bova",
                            "boga",
                            "balca"
                        ],
                        "da": [
                            "dunhammer"
                        ],
                        "es": [
                            "totora",
                            "espada\u00f1a",
                            "anea",
                            "enea"
                        ],
                        "fy": [
                            "tuorrebout"
                        ],
                        "ia": [
                            "typha"
                        ],
                        "it": [
                            "tifa",
                            "stiancia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0493\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "lisdodde"
                        ],
                        "cs": [
                            "orobinec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gros marteau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4ustel"
                        ],
                        "en": [
                            "club hammer",
                            "drilling hammer"
                        ],
                        "es": [
                            "maceta"
                        ],
                        "it": [
                            "mazzetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuist",
                            "moker"
                        ],
                        "cs": [
                            "palice",
                            "pali\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massette": [
                    "Singulier"
                ],
                "massettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masseur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Masseur"
                        ],
                        "en": [
                            "masseur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang pijit",
                            "tukang urut"
                        ],
                        "it": [
                            "massaggiatore"
                        ],
                        "ms": [
                            "tukang urut"
                        ],
                        "pt": [
                            "massagista"
                        ],
                        "ro": [
                            "masor",
                            "maseur"
                        ],
                        "cs": [
                            "mas\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "masseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Masseuse",
                            "Masseurin"
                        ],
                        "en": [
                            "masseuse"
                        ],
                        "it": [
                            "massaggiatrice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "masseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "massif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de masse, gros",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "massiv"
                        ],
                        "en": [
                            "massive"
                        ],
                        "ca": [
                            "mass\u00eds",
                            "massiu"
                        ],
                        "es": [
                            "macizo",
                            "masivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "masiva"
                        ],
                        "fy": [
                            "massyf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05d9\u05d1\u05d9",
                            "\u05de\u05d5\u05e6\u05e7"
                        ],
                        "io": [
                            "masiva"
                        ],
                        "it": [
                            "massivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "massief"
                        ],
                        "pt": [
                            "compacto",
                            "maci\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "masiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "massiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "masivn\u00ed",
                            "mohutn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "massifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "massive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "massives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble montagneux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gebirgszug",
                            "Bergkette"
                        ],
                        "en": [
                            "massif",
                            "mountain range",
                            "mountain system"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u062c\u0628\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "cordelera"
                        ],
                        "ast": [
                            "cordal",
                            "cordalera"
                        ],
                        "ay": [
                            "khunu qullu"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendilerro",
                            "mendigune"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d\u044b \u0445\u0440\u044b\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0433\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "serralada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71\u8109"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ub9e5"
                        ],
                        "da": [
                            "bjergk\u00e6de",
                            "cordillera",
                            "sierra",
                            "serra"
                        ],
                        "es": [
                            "sierra",
                            "macizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "montara sistemo"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4estik"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuoristo"
                        ],
                        "ga": [
                            "sliabhraon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d4\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03b4\u03b9\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05db\u05e1 \u05d4\u05e8\u05d9\u05dd",
                            "\u05de\u05e7\u05e9\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d9\u05dd",
                            "\u05d2\u05d5\u05e9 \u05d4\u05e8\u05d9\u05dd",
                            "\u05de\u05e1\u05d9\u05e3"
                        ],
                        "io": [
                            "montaro"
                        ],
                        "id": [
                            "jajaran gunung",
                            "pegunungan"
                        ],
                        "is": [
                            "fjallgar\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "catena montuosa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c71\u8108"
                        ],
                        "ku": [
                            "r\u00eaze\u00e7iya"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalnag\u016bbris"
                        ],
                        "jbo": [
                            "arlinsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebergte"
                        ],
                        "no": [
                            "fjellkjede"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u06c1\u0627\u0691\u06cc \u0633\u0644\u0633\u0644\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142a\u0144cuch g\u00f3rski"
                        ],
                        "pt": [
                            "cordilheira"
                        ],
                        "ro": [
                            "masiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0440\u0435\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "pohorie"
                        ],
                        "sl": [
                            "gorovje"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergskedja"
                        ],
                        "tl": [
                            "bulubundukin"
                        ],
                        "cs": [
                            "poho\u0159\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e02\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131rada\u011f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0456\u0440\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0440\u0435\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e3y n\u00fai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massif": [
                    "Singulier"
                ],
                "massifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "massor\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "masoretisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Masoretic",
                            "Masoretical"
                        ],
                        "es": [
                            "masor\u00e9tico"
                        ],
                        "it": [
                            "massoretico"
                        ],
                        "cs": [
                            "masoretsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massor\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "massor\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "massue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keule"
                        ],
                        "en": [
                            "club",
                            "maul"
                        ],
                        "br": [
                            "batarazh"
                        ],
                        "es": [
                            "maza"
                        ],
                        "eo": [
                            "klabo"
                        ],
                        "ia": [
                            "massa",
                            "clava"
                        ],
                        "it": [
                            "clava"
                        ],
                        "nl": [
                            "knuppel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ma\u00e7uga"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "massue": [
                    "Singulier"
                ],
                "massues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}