{
    "mastectomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mastektomie"
                        ],
                        "en": [
                            "mastectomy"
                        ],
                        "it": [
                            "mastectomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "mastectomie"
                        ],
                        "pl": [
                            "mastektomia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mastectomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mastectomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mastic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composition dont les vitriers se servent pour fixer les vitres aux fen\u00eatres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kitt",
                            "Fensterkitt"
                        ],
                        "ca": [
                            "massilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "vitropasto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kitti"
                        ],
                        "id": [
                            "dempul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mastic": [
                    "Singulier"
                ],
                "mastics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mastiff": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mastiff"
                        ],
                        "en": [
                            "english mastiff"
                        ],
                        "es": [
                            "mast\u00edn ingl\u00e9s"
                        ],
                        "et": [
                            "mastif"
                        ],
                        "hu": [
                            "masztiff"
                        ],
                        "it": [
                            "mastino inglese"
                        ],
                        "nl": [
                            "mastiff"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "mastif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mastiff": [
                    "Singulier"
                ],
                "mastiffs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mastodonte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quadrup\u00e8de pr\u00e9historique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mastodon"
                        ],
                        "en": [
                            "mastodon"
                        ],
                        "es": [
                            "mastodonte"
                        ],
                        "eo": [
                            "mastodonto"
                        ],
                        "fi": [
                            "mastodontti"
                        ],
                        "it": [
                            "mastodonte"
                        ],
                        "pt": [
                            "mastodonte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u043e\u0434\u043e\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mastodonte": [
                    "Singulier"
                ],
                "mastodontes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masturbation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pratique sexuelle consistant \u00e0 stimuler les parties g\u00e9nitales (le plus souvent avec les mains) dans le but d\u2019obtenir ou de donner du plaisir.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "draadtrek"
                        ],
                        "de": [
                            "Selbstbefriedigung"
                        ],
                        "en": [
                            "masturbation",
                            "wanking"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u062a\u0645\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u6deb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc704\ud589\uc704"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinmasturbado"
                        ],
                        "gl": [
                            "masturbaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bd\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nkiel\u00e9g\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "masturbazione",
                            "manustuprazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ca\u30cb\u30fc",
                            "\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
                            "\u4e00\u4eba\u30a8\u30c3\u30c1",
                            "\u81ea\u5bb6\u767a\u96fb"
                        ],
                        "nl": [
                            "masturbatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "masturbacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "masturba\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u0431\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u044f",
                            "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0431\u043b\u0443\u0434\u0438\u0435",
                            "\u0434\u0440\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masturbation": [
                    "Singulier"
                ],
                "masturbations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "masturber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to masturbate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0645\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "eo": [
                            "masturbi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03bd\u03b1\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nkiel\u00e9g\u00edt\u00e9st v\u00e9gez"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u6170\u884c\u70ba\u3092\u3059\u308b"
                        ],
                        "ln": [
                            "kokwuiuta likata"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrukken",
                            "masturberen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0644\u0642 \u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "masturbar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se masturba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "cs": [
                            "masturbovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "masure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hovel"
                        ],
                        "eo": [
                            "doma\u0109o"
                        ],
                        "nl": [
                            "krotwoning",
                            "krot"
                        ],
                        "pt": [
                            "casebre"
                        ],
                        "ro": [
                            "co\u0219melie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "masure": [
                    "Singulier"
                ],
                "masures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mat": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "matte",
                            "flat"
                        ],
                        "br": [
                            "dilufr"
                        ],
                        "es": [
                            "mate"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbrila",
                            "nebrila",
                            "senbrila",
                            "malglacea"
                        ],
                        "fi": [
                            "samea"
                        ],
                        "io": [
                            "matida"
                        ],
                        "pt": [
                            "fosco"
                        ],
                        "ro": [
                            "mat",
                            "tern"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e2t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce longue, ronde et droite, dress\u00e9e sur un navire et destin\u00e9e \u00e0 porter les voiles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mast"
                        ],
                        "en": [
                            "mast",
                            "spar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0642\u0644",
                            "dawqal \u062f\u0642\u0644",
                            "\u0627\u0631\u064a",
                            "\u0635\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "gwern"
                        ],
                        "ca": [
                            "arbre",
                            "pal"
                        ],
                        "da": [
                            "mast"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1stil",
                            "palo",
                            "\u00e1rbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "masto"
                        ],
                        "et": [
                            "mast"
                        ],
                        "fo": [
                            "mastur"
                        ],
                        "fi": [
                            "masto"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00east"
                        ],
                        "gd": [
                            "crann"
                        ],
                        "gl": [
                            "mastro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "masto"
                        ],
                        "ia": [
                            "mast"
                        ],
                        "is": [
                            "siglutr\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "albero"
                        ],
                        "nl": [
                            "mast"
                        ],
                        "no": [
                            "mast"
                        ],
                        "pt": [
                            "mastro",
                            "pau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0447\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mast"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce servant \u00e0 porter des drapeaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fahnenmast",
                            "Fahnenstange"
                        ],
                        "en": [
                            "flagpole",
                            "flagstaff"
                        ],
                        "ca": [
                            "asta de bandera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65d7\u7aff",
                            "\u65d7\u6746"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae43\ub300"
                        ],
                        "da": [
                            "flagstang"
                        ],
                        "es": [
                            "asta",
                            "asta de bandera"
                        ],
                        "fi": [
                            "lipputanko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00e1szl\u00f3r\u00fad"
                        ],
                        "ia": [
                            "mast"
                        ],
                        "it": [
                            "pennone",
                            "asta della bandiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65d7\u7aff"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlaggenmast",
                            "vlaggenstok"
                        ],
                        "no": [
                            "flaggstang",
                            "flaggstong"
                        ],
                        "pl": [
                            "flagsztok"
                        ],
                        "pt": [
                            "mastro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0435\u0432\u043a\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sto\u017eiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "flaggst\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eer\u010f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e2t": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e2ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matamore": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "braggart",
                            "blusterer"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdonavides",
                            "pinxo"
                        ],
                        "es": [
                            "perdonavidas"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoever",
                            "grootspreker"
                        ],
                        "pt": [
                            "mouros",
                            "fanfarr\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matamore": [
                    "Singulier"
                ],
                "matamores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "match": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wedstryd"
                        ],
                        "sq": [
                            "ndeshje"
                        ],
                        "de": [
                            "Wettspiel",
                            "Wettkampf"
                        ],
                        "en": [
                            "match"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u062a\u0634"
                        ],
                        "az": [
                            "mat\u00e7"
                        ],
                        "ca": [
                            "partit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ud569"
                        ],
                        "da": [
                            "kamp"
                        ],
                        "es": [
                            "partido"
                        ],
                        "eo": [
                            "mat\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kilpailu"
                        ],
                        "fy": [
                            "striid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c4\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "meccs"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a66\u5408"
                        ],
                        "ln": [
                            "lisano"
                        ],
                        "nl": [
                            "wedstrijd"
                        ],
                        "pl": [
                            "mecz"
                        ],
                        "pt": [
                            "jogo",
                            "partida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0447"
                        ],
                        "tl": [
                            "laban\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1pas"
                        ],
                        "tr": [
                            "ma\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0447"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "match": [
                    "Singulier"
                ],
                "matchsmatches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matcha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "matcha"
                        ],
                        "de": [
                            "Matcha"
                        ],
                        "en": [
                            "matcha"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u062a\u0634\u0627"
                        ],
                        "az": [
                            "mat\u00e7a"
                        ],
                        "ca": [
                            "matxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62b9\u8336"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ucc28"
                        ],
                        "es": [
                            "maccha",
                            "matcha"
                        ],
                        "eo": [
                            "matcha",
                            "pulvora teo"
                        ],
                        "et": [
                            "matcha"
                        ],
                        "fi": [
                            "matcha"
                        ],
                        "gl": [
                            "matcha"
                        ],
                        "cy": [
                            "matcha"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "maccsa"
                        ],
                        "id": [
                            "matcha"
                        ],
                        "it": [
                            "matcha"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62b9\u8336"
                        ],
                        "jv": [
                            "matcha"
                        ],
                        "ms": [
                            "matcha"
                        ],
                        "nl": [
                            "matcha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0686\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "matcha"
                        ],
                        "pt": [
                            "matcha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0442\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "matcha"
                        ],
                        "cs": [
                            "ma\u010d\u010da"
                        ],
                        "tr": [
                            "matcha"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0447\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ea1t tr\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matcha": [
                    "Singulier"
                ],
                "matchas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matelas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dyshek"
                        ],
                        "de": [
                            "Matratze"
                        ],
                        "en": [
                            "mattress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0565\u0580\u0584\u0576\u0561\u056f",
                            "\u0564\u0578\u0577\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00f6\u015f\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "lastaira",
                            "lastamarrega"
                        ],
                        "br": [
                            "matarasenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "matal\u00e0s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e8a\u57ab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\ud2b8\ub9ac\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "strapunta"
                        ],
                        "hr": [
                            "madrac"
                        ],
                        "da": [
                            "madras"
                        ],
                        "es": [
                            "colch\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "matraco"
                        ],
                        "fo": [
                            "madrassa"
                        ],
                        "fi": [
                            "patja"
                        ],
                        "fy": [
                            "matras"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10d8\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "koch\u00f5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df \u05de\u05d6\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1gybet\u00e9t",
                            "matrac"
                        ],
                        "io": [
                            "matraco"
                        ],
                        "id": [
                            "kasur"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00fdna"
                        ],
                        "it": [
                            "materasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30c3\u30c8\u30ec\u30b9"
                        ],
                        "jv": [
                            "kasur"
                        ],
                        "ku": [
                            "binrax",
                            "do\u015fek"
                        ],
                        "la": [
                            "sisurna"
                        ],
                        "lv": [
                            "matracis"
                        ],
                        "lt": [
                            "matracas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Matrass"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "tikar"
                        ],
                        "nl": [
                            "matras"
                        ],
                        "no": [
                            "madrass"
                        ],
                        "oc": [
                            "matal\u00e0s"
                        ],
                        "pl": [
                            "materac"
                        ],
                        "pt": [
                            "colch\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "saltea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "scn": [
                            "matarazzu"
                        ],
                        "sk": [
                            "matrac"
                        ],
                        "su": [
                            "kasur"
                        ],
                        "sv": [
                            "madrass"
                        ],
                        "sw": [
                            "godoro"
                        ],
                        "cs": [
                            "matrace"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015filte",
                            "d\u00f6\u015fek"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u015fek\u00e7e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "vec": [
                            "stramasso"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ec7m"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "matelot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Matrose",
                            "Seemann",
                            "Seeleute"
                        ],
                        "en": [
                            "seaman"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsasturi"
                        ],
                        "br": [
                            "martolod"
                        ],
                        "da": [
                            "matros",
                            "marinekonstabel",
                            "marineelev"
                        ],
                        "es": [
                            "marinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "matroso"
                        ],
                        "fy": [
                            "matroas"
                        ],
                        "io": [
                            "navano"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1seti"
                        ],
                        "it": [
                            "marinaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "matroos"
                        ],
                        "no": [
                            "matelot"
                        ],
                        "pt": [
                            "tripulante"
                        ],
                        "sv": [
                            "gast",
                            "matros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "matelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mater": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre le roi en \u00e9chec",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schachmatt setzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to checkmate",
                            "mate"
                        ],
                        "eo": [
                            "mati"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaakmat zetten"
                        ],
                        "sv": [
                            "matta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Venir \u00e0 bout d\u2019une difficult\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bezwingen",
                            "in den Griff"
                        ],
                        "en": [
                            "tame",
                            "get control of"
                        ],
                        "fi": [
                            "kesytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "memadamkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedwingen"
                        ],
                        "sv": [
                            "underkuva",
                            "kv\u00e4sa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Observer avec concupiscence, faire le voyeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anstarren",
                            "anglotzen"
                        ],
                        "en": [
                            "leer",
                            "ogle"
                        ],
                        "eo": [
                            "rigardemi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03bb\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "loeren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mat\u00e9rialiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendre mat\u00e9riel",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "materialize"
                        ],
                        "ca": [
                            "materialitzar"
                        ],
                        "it": [
                            "materializzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "materializar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkroppsliga",
                            "materialisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mat\u00e9rialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Materialismus"
                        ],
                        "en": [
                            "materialism"
                        ],
                        "ast": [
                            "materialismu"
                        ],
                        "bs": [
                            "materijalizam"
                        ],
                        "ca": [
                            "materialisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "materijalizam"
                        ],
                        "da": [
                            "materialisme"
                        ],
                        "es": [
                            "materialismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "materialismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "materialismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "materialismo"
                        ],
                        "hu": [
                            "materializmus"
                        ],
                        "io": [
                            "materialismo"
                        ],
                        "id": [
                            "materialisme"
                        ],
                        "ia": [
                            "materialismo"
                        ],
                        "it": [
                            "materialismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "materialisme"
                        ],
                        "no": [
                            "materialisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "materialisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "materializm"
                        ],
                        "pt": [
                            "materialismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "materialism"
                        ],
                        "sk": [
                            "materializmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "materializem"
                        ],
                        "sv": [
                            "materialism"
                        ],
                        "cs": [
                            "materialismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mat\u00e9rialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "mat\u00e9rialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mat\u00e9riau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re pour fabriquer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Material",
                            "Zutat"
                        ],
                        "en": [
                            "material",
                            "stuff"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\ub8cc"
                        ],
                        "da": [
                            "materiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6750\u6599"
                        ],
                        "nl": [
                            "materiaal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043a\u0430\u043d\u044c",
                            "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "material"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "material"
                        ],
                        "es": [
                            "material"
                        ],
                        "eo": [
                            "materialo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilfar"
                        ],
                        "io": [
                            "materio"
                        ],
                        "id": [
                            "bahan"
                        ],
                        "it": [
                            "materiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "grondstof",
                            "materiaal",
                            "materieel"
                        ],
                        "pl": [
                            "materia\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "material"
                        ],
                        "ro": [
                            "material"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "materi\u00e1l",
                            "stavebnina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mat\u00e9riau": [
                    "Singulier"
                ],
                "mat\u00e9riaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mat\u00e9riel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des objets de toute nature qui sont employ\u00e9s \u00e0 quelque service public",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gereedskap"
                        ],
                        "de": [
                            "Ger\u00e4t",
                            "Utensilien",
                            "Zeug"
                        ],
                        "en": [
                            "gear",
                            "kit",
                            "mat\u00e9riel"
                        ],
                        "ca": [
                            "material"
                        ],
                        "da": [
                            "redskaber"
                        ],
                        "es": [
                            "material"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilaro"
                        ],
                        "fo": [
                            "ambo\u00f0asavn"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmad"
                        ],
                        "io": [
                            "materio"
                        ],
                        "it": [
                            "materiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "gereedschap",
                            "outillage",
                            "gerei"
                        ],
                        "ro": [
                            "material"
                        ],
                        "sv": [
                            "grejor"
                        ],
                        "tr": [
                            "materyal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des \u00e9l\u00e9ments physiques employ\u00e9s pour le traitement des donn\u00e9es, par opposition au logiciel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hardeware",
                            "apparatuur"
                        ],
                        "de": [
                            "Hardware",
                            "Eisenwaren"
                        ],
                        "en": [
                            "hardware"
                        ],
                        "an": [
                            "tarabidau fisico"
                        ],
                        "br": [
                            "periant"
                        ],
                        "da": [
                            "hardware",
                            "isenkram"
                        ],
                        "es": [
                            "hardware",
                            "soporte f\u00edsico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aparataro"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietokonelaitteisto",
                            "laitteisto"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e9lb\u00fana\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "hardware",
                            "apparecchiatura"
                        ],
                        "ku": [
                            "hi\u015fkalav"
                        ],
                        "lv": [
                            "datoru aparat\u016bra",
                            "datortehnika"
                        ],
                        "lt": [
                            "technin\u0117 \u012franga"
                        ],
                        "nl": [
                            "hardware",
                            "apparatuur"
                        ],
                        "sh": [
                            "hardver"
                        ],
                        "sv": [
                            "maskinvara"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilgisayar donan\u0131m\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mat\u00e9riel": [
                    "Singulier"
                ],
                "mat\u00e9riels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maternel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fctterlich"
                        ],
                        "en": [
                            "maternal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u4eb2\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "moderlig"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrina"
                        ],
                        "et": [
                            "emalik"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4idillinen"
                        ],
                        "io": [
                            "matrala"
                        ],
                        "it": [
                            "materno"
                        ],
                        "la": [
                            "m\u0101ternus"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0445\u0438\u0439\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "moederlijk"
                        ],
                        "ro": [
                            "matern"
                        ],
                        "sv": [
                            "moderlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maternel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "maternels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "maternelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "maternelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maternelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorschule"
                        ],
                        "en": [
                            "nursery school",
                            "kindergarden",
                            "kindergarten",
                            "preschool"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8rnehaveklasse"
                        ],
                        "es": [
                            "maternal"
                        ],
                        "eo": [
                            "infan\u011dardeno",
                            "infanvartejo",
                            "lernludejo",
                            "anta\u016dlernejo",
                            "patrina lernejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lastentarha",
                            "pikkukoulu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e7c\u7a1a\u5712"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleuterklas"
                        ],
                        "oc": [
                            "calendreta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rskola"
                        ],
                        "cs": [
                            "mate\u0159sk\u00e1 \u0161kola",
                            "\u0161kolka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0442\u044f\u0447\u0438\u0439 \u0441\u0430\u0434\u043e\u043a",
                            "\u0434\u0438\u0442\u0441\u0430\u0434\u043e\u043a",
                            "\u0441\u0430\u0434\u043e\u0447\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maternelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "maternelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "materner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bemuttern"
                        ],
                        "en": [
                            "mother"
                        ],
                        "es": [
                            "mimar"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrini"
                        ],
                        "pt": [
                            "mimar",
                            "paparicar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maternit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qualit\u00e9 de m\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mutterschaft",
                            "Maternit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "motherhood",
                            "maternity"
                        ],
                        "es": [
                            "maternidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrineco"
                        ],
                        "io": [
                            "matreso"
                        ],
                        "it": [
                            "maternit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "maternidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "moderskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "mate\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "fait de porter un enfant et d'accoucher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwangerschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "pregnancy"
                        ],
                        "es": [
                            "embarazo"
                        ],
                        "pt": [
                            "maternidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "graviditet"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011bhotenstv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e9tablissement o\u00f9 accoucher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entbindungsanstalt"
                        ],
                        "en": [
                            "maternity",
                            "maternity ward"
                        ],
                        "es": [
                            "maternidad",
                            "paridera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0442\u0445\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04e9\u0440\u04e9\u0442 \u04af\u0439\u04af"
                        ],
                        "pt": [
                            "maternidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlossningsavdelning"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0443\u0434\u044b\u0440\u0443 \u0439\u043e\u0440\u0442\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "porodnice"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00e4bekhana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maternit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "maternit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "math\u00e9maticien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mathematiker"
                        ],
                        "en": [
                            "mathematician"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "riyaziyyat\u00e7\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "matematikari"
                        ],
                        "br": [
                            "matematikour"
                        ],
                        "ca": [
                            "matem\u00e0tic"
                        ],
                        "da": [
                            "matematiker"
                        ],
                        "es": [
                            "matem\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "matematikisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "matem\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "matematico"
                        ],
                        "oc": [
                            "matematician"
                        ],
                        "pt": [
                            "matem\u00e1tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "math\u00e9maticien": [
                    "Singulier"
                ],
                "math\u00e9maticiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "math\u00e9maticienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mathematikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "mathematician"
                        ],
                        "ca": [
                            "matem\u00e0tica"
                        ],
                        "es": [
                            "matem\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "matematikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "matematica"
                        ],
                        "lv": [
                            "matem\u0101ti\u0137e"
                        ],
                        "pt": [
                            "matem\u00e1tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "matematician\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "matemati\u010darka"
                        ],
                        "cs": [
                            "matemati\u010dka"
                        ],
                        "vo": [
                            "matematikistino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "math\u00e9maticienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "math\u00e9maticiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "math\u00e9matique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mathematisch"
                        ],
                        "en": [
                            "mathematical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "matematika"
                        ],
                        "br": [
                            "matematikel"
                        ],
                        "ca": [
                            "matem\u00e0tic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6570\u5b66\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "matematisk"
                        ],
                        "es": [
                            "matem\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "matematika"
                        ],
                        "gl": [
                            "matem\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "matematikala"
                        ],
                        "ia": [
                            "mathematic"
                        ],
                        "it": [
                            "matematico"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiskundig"
                        ],
                        "oc": [
                            "matematic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "matematik",
                            "matte"
                        ],
                        "cs": [
                            "matematick\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "math\u00e9matique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "math\u00e9matiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "matematik"
                        ],
                        "ca": [
                            "matem\u00e0tica"
                        ],
                        "da": [
                            "matematik"
                        ],
                        "es": [
                            "matem\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "matematiko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "matematika"
                        ],
                        "nl": [
                            "mathematica",
                            "wiskunde"
                        ],
                        "oc": [
                            "matematica"
                        ],
                        "ro": [
                            "matematic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "math\u00e9matique": [
                    "Singulier"
                ],
                "math\u00e9matiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "math\u00e9matiques": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wiskunde"
                        ],
                        "sq": [
                            "matematika"
                        ],
                        "de": [
                            "Mathematik"
                        ],
                        "en": [
                            "mathematics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0569\u0565\u0574\u0561\u057f\u056b\u056f\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "riyaziyyat"
                        ],
                        "eu": [
                            "matematika"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u044d\u043c\u0430\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "matematik"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "matem\u00e0tiques"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6570\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "matematika"
                        ],
                        "da": [
                            "matematik"
                        ],
                        "es": [
                            "matem\u00e1ticas"
                        ],
                        "eo": [
                            "matematiko"
                        ],
                        "et": [
                            "matemaatika"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00f8ddfr\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "matematiikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "wiskunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "matamataig"
                        ],
                        "ga": [
                            "matamaitic"
                        ],
                        "gl": [
                            "matem\u00e1ticas"
                        ],
                        "cy": [
                            "mathemateg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d7\u10d4\u10db\u10d0\u10e2\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05ea\u05de\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "matematika"
                        ],
                        "io": [
                            "matematiko"
                        ],
                        "id": [
                            "matematika"
                        ],
                        "is": [
                            "st\u00e6r\u00f0fr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "matematica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6570\u5b66"
                        ],
                        "kl": [
                            "matematikki"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "matemat\u00eek"
                        ],
                        "la": [
                            "mathematica"
                        ],
                        "lv": [
                            "matem\u0101tika"
                        ],
                        "li": [
                            "mathematik"
                        ],
                        "lt": [
                            "matematika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "matematik"
                        ],
                        "mt": [
                            "matematika"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "nl": [
                            "mathematica",
                            "wiskunde"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "no": [
                            "matematikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "matematicas"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0631\u06cc\u0627\u0636\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "matematika"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a24"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u06cc\u0627\u0636\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "matematyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "matem\u00e1tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "matematic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "matim\u00e0tica"
                        ],
                        "sk": [
                            "matematika"
                        ],
                        "sl": [
                            "matematika"
                        ],
                        "sv": [
                            "matematik"
                        ],
                        "sw": [
                            "hisabati"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u0438\u0451\u0437\u0438\u0451\u0442",
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "matematika",
                            "sipnayan"
                        ],
                        "cs": [
                            "matematika"
                        ],
                        "tr": [
                            "matematik"
                        ],
                        "tk": [
                            "matematika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "to\u00e1n h\u1ecdc",
                            "m\u00f4n to\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mati\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stoff",
                            "Materie"
                        ],
                        "en": [
                            "matter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekai",
                            "gai"
                        ],
                        "ca": [
                            "mat\u00e8ria",
                            "assignatura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7269\u8d28"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\uc9c8"
                        ],
                        "da": [
                            "materie",
                            "stof"
                        ],
                        "es": [
                            "materia",
                            "asignatura"
                        ],
                        "eo": [
                            "materio"
                        ],
                        "fy": [
                            "matearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1",
                            "\u03cd\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "anyag"
                        ],
                        "io": [
                            "materio"
                        ],
                        "id": [
                            "bahan",
                            "material"
                        ],
                        "it": [
                            "materia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7269\u8cea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "materia"
                        ],
                        "nl": [
                            "materie",
                            "zelfstandigheid",
                            "stof"
                        ],
                        "oc": [
                            "mat\u00e8ria"
                        ],
                        "pl": [
                            "materia",
                            "przedmiot"
                        ],
                        "pt": [
                            "mat\u00e9ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "materie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "materia"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1eadt ch\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mati\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "mati\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De minuit \u00e0 midi",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00ebngjes"
                        ],
                        "de": [
                            "Morgen"
                        ],
                        "en": [
                            "morning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0628\u0627\u062d"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259h\u0259r"
                        ],
                        "br": [
                            "beure",
                            "mintin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "mat\u00ed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uce68",
                            "\uc624\uc804"
                        ],
                        "es": [
                            "ma\u00f1ana",
                            "madrugada"
                        ],
                        "eo": [
                            "mateno"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03af"
                        ],
                        "ha": [
                            "safe"
                        ],
                        "io": [
                            "matino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14db\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "morgunn"
                        ],
                        "it": [
                            "mattino",
                            "mattina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671d",
                            "\u5348\u524d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3",
                            "\u0442\u0430\u04a3\u0435\u0440\u0442\u0435\u04a3",
                            "\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "tondo"
                        ],
                        "lv": [
                            "r\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "rytas"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a\u5348"
                        ],
                        "nl": [
                            "ochtend",
                            "morgen"
                        ],
                        "oc": [
                            "matin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0628\u062d",
                            "\u0628\u0627\u0645\u062f\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "rano",
                            "ranek"
                        ],
                        "pt": [
                            "manh\u00e3",
                            "dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "diminea\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "morgon"
                        ],
                        "sw": [
                            "asubuhi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0440\u0442\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1no"
                        ],
                        "tk": [
                            "ertir",
                            "da\u0148",
                            "s\u00e4her"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matin": [
                    "Singulier"
                ],
                "matins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au matin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "morgendlich"
                        ],
                        "en": [
                            "morning"
                        ],
                        "es": [
                            "matinal",
                            "matutino"
                        ],
                        "eo": [
                            "frulevi\u011dema"
                        ],
                        "it": [
                            "mattutino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3\u0493\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "matutinus"
                        ],
                        "nl": [
                            "matineus"
                        ],
                        "cs": [
                            "rann\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "lev\u00e9 de bonne heure",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "up early"
                        ],
                        "es": [
                            "madrugador"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamuvirkku"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "rann\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "matinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "matinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "matinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "matin\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du matin qui s\u2019\u00e9coule depuis le point du jour jusqu\u2019\u00e0 midi",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00ebngjes"
                        ],
                        "de": [
                            "Morgen",
                            "Vormittag"
                        ],
                        "en": [
                            "morning"
                        ],
                        "ang": [
                            "morgen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0628\u062d\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "beurevezh",
                            "mintinvezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "mat\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "morgen"
                        ],
                        "es": [
                            "ma\u00f1ana"
                        ],
                        "eo": [
                            "mateno"
                        ],
                        "fo": [
                            "morgun"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamu"
                        ],
                        "fy": [
                            "moarn"
                        ],
                        "gd": [
                            "madainn"
                        ],
                        "hu": [
                            "reggel"
                        ],
                        "io": [
                            "matino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14db\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "morgun"
                        ],
                        "it": [
                            "mattino",
                            "mattinata"
                        ],
                        "nl": [
                            "morgen",
                            "ochtend",
                            "voormiddag"
                        ],
                        "no": [
                            "morgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "ranek"
                        ],
                        "pt": [
                            "manh\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "diminea\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "morgon"
                        ],
                        "tl": [
                            "um\u00e1ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "dopoledne",
                            "r\u00e1no"
                        ],
                        "tr": [
                            "sabah"
                        ],
                        "wa": [
                            "matin\u00eaye",
                            "nonne",
                            "dinner"
                        ],
                        "zu": [
                            "ekuseni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matin\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "matin\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matines": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mette"
                        ],
                        "en": [
                            "matins"
                        ],
                        "ca": [
                            "matines"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamukellot"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "matou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kater"
                        ],
                        "en": [
                            "tomcat",
                            "cat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "targazh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uace0\uc591\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "virkato"
                        ],
                        "io": [
                            "katulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "catto"
                        ],
                        "it": [
                            "micio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c4\u732b"
                        ],
                        "nl": [
                            "kater"
                        ],
                        "oc": [
                            "crup"
                        ],
                        "ro": [
                            "cotoi",
                            "motan"
                        ],
                        "cs": [
                            "macek"
                        ],
                        "wa": [
                            "marou",
                            "marc\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matou": [
                    "Singulier"
                ],
                "matous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matraque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlagstock"
                        ],
                        "en": [
                            "bludgeon",
                            "truncheon",
                            "billy club",
                            "nightstick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0631\u0627\u0648\u0629",
                            "\u0645\u0642\u0645\u0639\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "bataraz"
                        ],
                        "ca": [
                            "bast\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "mattangeddu"
                        ],
                        "da": [
                            "politistav"
                        ],
                        "es": [
                            "porra"
                        ],
                        "eo": [
                            "bastonego"
                        ],
                        "fi": [
                            "pamppu"
                        ],
                        "cy": [
                            "pastwn"
                        ],
                        "hu": [
                            "gumibot"
                        ],
                        "io": [
                            "bastonego"
                        ],
                        "id": [
                            "gada"
                        ],
                        "it": [
                            "manganello"
                        ],
                        "ms": [
                            "gada"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0635\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u0142ka",
                            "pa\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "cassetete"
                        ],
                        "ro": [
                            "baston"
                        ],
                        "sv": [
                            "batong"
                        ],
                        "cs": [
                            "obu\u0161ek",
                            "pendrek",
                            "p\u00e1lka"
                        ],
                        "vec": [
                            "manganelo"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00f9i cui"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matraque": [
                    "Singulier"
                ],
                "matraques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matriarcal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "matriarchal"
                        ],
                        "ca": [
                            "matriarcal"
                        ],
                        "es": [
                            "matriarcal"
                        ],
                        "gl": [
                            "matriarcal"
                        ],
                        "it": [
                            "matriarcale"
                        ],
                        "pt": [
                            "matriarcal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matriarcal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "matriarcaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "matriarcale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "matriarcales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "matriarcat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "matriarchy",
                            "matriarchate"
                        ],
                        "ca": [
                            "matriarcat"
                        ],
                        "es": [
                            "matriarcado"
                        ],
                        "gl": [
                            "matriarcado"
                        ],
                        "io": [
                            "matriarkeso"
                        ],
                        "it": [
                            "matriarcato"
                        ],
                        "pt": [
                            "matriarcado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "matriarkat"
                        ],
                        "cs": [
                            "matriarch\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matriarcat": [
                    "Singulier"
                ],
                "matriarcats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matriarche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Matriarchin",
                            "Urmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "matriarch"
                        ],
                        "es": [
                            "matriarca"
                        ],
                        "eo": [
                            "matriarko",
                            "matriar\u0125o"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d4\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "pl": [
                            "pramatka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matriarche": [
                    "Singulier"
                ],
                "matriarches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matricaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Matricaria"
                        ],
                        "de": [
                            "kamillen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0628\u0648\u0646\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "manzanilla"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9kf\u0171"
                        ],
                        "nl": [
                            "kamille"
                        ],
                        "no": [
                            "amilleblomslekta"
                        ],
                        "pl": [
                            "rumianek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matricaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "matricaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gravure\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Druckplatte"
                        ],
                        "ca": [
                            "matriu",
                            "planxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5370\u677f",
                            "\u7eb8\u578b"
                        ],
                        "et": [
                            "tr\u00fckiplaat"
                        ],
                        "nl": [
                            "drukplaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u043a\u0430\u0440\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objet math\u00e9matique\u00a0(12)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Matrix"
                        ],
                        "en": [
                            "matrix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77e9\u9635",
                            "\u9635\u5217"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ub82c"
                        ],
                        "hr": [
                            "matrica"
                        ],
                        "da": [
                            "matrix"
                        ],
                        "eo": [
                            "matrico"
                        ],
                        "fi": [
                            "matriisi"
                        ],
                        "gl": [
                            "matriz"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "fylki"
                        ],
                        "it": [
                            "matrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u5217"
                        ],
                        "la": [
                            "mater"
                        ],
                        "lt": [
                            "matrica"
                        ],
                        "nl": [
                            "matrix"
                        ],
                        "no": [
                            "matrise"
                        ],
                        "oc": [
                            "matri\u00e7"
                        ],
                        "pl": [
                            "macierz"
                        ],
                        "pt": [
                            "matriz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "matris"
                        ],
                        "cs": [
                            "matice"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c15"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "matrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "matrilin\u00e9aire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "matrilinear"
                        ],
                        "en": [
                            "matrilineal",
                            "matrilinear"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u7cfb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\uacc4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bcd\u7cfb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matrilin\u00e9aire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "matrilin\u00e9aires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "matrimonial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ehelich"
                        ],
                        "en": [
                            "matrimonial"
                        ],
                        "ca": [
                            "matrimonial"
                        ],
                        "es": [
                            "matrimonial"
                        ],
                        "io": [
                            "mariajala"
                        ],
                        "it": [
                            "matrimoniale"
                        ],
                        "pl": [
                            "matrymonialny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "matrimonial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "matrimoniaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "matrimoniale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "matrimoniales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maturit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est m\u00fbr",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reife"
                        ],
                        "en": [
                            "maturity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0636\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "maduresa"
                        ],
                        "hr": [
                            "zrelost"
                        ],
                        "da": [
                            "modenhed"
                        ],
                        "es": [
                            "madurez"
                        ],
                        "ga": [
                            "abaidheacht"
                        ],
                        "it": [
                            "maturit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "maturiteit"
                        ],
                        "pl": [
                            "dojrza\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "maturidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "maturitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "zrelost"
                        ],
                        "cs": [
                            "zralost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maturit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "maturit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maudire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfluchen",
                            "verw\u00fcnschen",
                            "verdammen",
                            "fluchen"
                        ],
                        "en": [
                            "curse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0639\u0646"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\uc8fc\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "maldecir"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbeni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c1\u03b9\u03ad\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e7\u05dc\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "maledikar"
                        ],
                        "it": [
                            "maledire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u546a\u3046"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermaledijen",
                            "vervloeken",
                            "verwensen"
                        ],
                        "no": [
                            "forbanne"
                        ],
                        "pt": [
                            "amaldi\u00e7oar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbanna",
                            "f\u00f6rd\u00f6ma"
                        ],
                        "cs": [
                            "prokl\u00ednat",
                            "zatracovat",
                            "prokl\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "beddua"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5di"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "maudit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boos",
                            "boosaartig",
                            "donnerse"
                        ],
                        "en": [
                            "wicked",
                            "accursed",
                            "cursed",
                            "evil"
                        ],
                        "ca": [
                            "male\u00eft"
                        ],
                        "es": [
                            "maldito"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbenita"
                        ],
                        "io": [
                            "maledikita"
                        ],
                        "id": [
                            "terkutuk"
                        ],
                        "it": [
                            "maledetto"
                        ],
                        "no": [
                            "forbannet"
                        ],
                        "pt": [
                            "maldito"
                        ],
                        "cs": [
                            "proklet\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maudit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "maudits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "maudite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "maudites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maure": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mormo maura",
                            "Phalaena maura"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwarze Ordensband"
                        ],
                        "en": [
                            "old lady",
                            "old lady moth"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00e1szbagoly"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwart weeskind"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maure": [
                    "Singulier"
                ],
                "maures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mauricien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00cele Maurice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mauritier",
                            "Mauritierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Mauritian",
                            "Maurician"
                        ],
                        "es": [
                            "mauriciano",
                            "mauriciana"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u016drico",
                            "ma\u016dricino"
                        ],
                        "it": [
                            "mauriziano",
                            "mauriziana"
                        ],
                        "no": [
                            "mauritisk",
                            "mauritisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "Maurytyjczyk",
                            "Maurytyjka"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mmorisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mauricien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mauriciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mauritanien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mauretanier",
                            "Mauretanierin"
                        ],
                        "es": [
                            "mauritano",
                            "mauritana"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u016dritaniano",
                            "ma\u016dritaniani\u0109o",
                            "ma\u016dritanianino"
                        ],
                        "ga": [
                            "M\u00e1rat\u00e1nach"
                        ],
                        "gl": [
                            "mauritano"
                        ],
                        "it": [
                            "mauritano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "sv": [
                            "mauretanier"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mmoritania",
                            "Mmoritani"
                        ],
                        "vo": [
                            "Morit\u00e4nan",
                            "Morit\u00e4nan",
                            "Morit\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mauritanien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mauritaniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mausol\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tombe monumentale (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mausoleum"
                        ],
                        "en": [
                            "mausoleum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0631\u064a\u062d"
                        ],
                        "an": [
                            "mausoleu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0432\u0437\u043e\u043b\u0435\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "mausoleu"
                        ],
                        "co": [
                            "musuleu"
                        ],
                        "hr": [
                            "mauzolej"
                        ],
                        "da": [
                            "mausoleum"
                        ],
                        "es": [
                            "mausoleo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u016dzoleo"
                        ],
                        "et": [
                            "mausoleum"
                        ],
                        "fi": [
                            "mausoleumi"
                        ],
                        "fy": [
                            "mausoleum"
                        ],
                        "gd": [
                            "adhlacaidh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c5\u03c3\u03c9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d5\u05d6\u05d5\u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "mauzoleo"
                        ],
                        "is": [
                            "legh\u00f6ll"
                        ],
                        "it": [
                            "mausoleo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u970a\u5edf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0435\u043d\u0435",
                            "\u043c\u0430\u0437\u0430\u0440",
                            "\u043a\u04af\u043c\u0431\u0435\u0437"
                        ],
                        "lt": [
                            "mauzoliejus"
                        ],
                        "ms": [
                            "makam"
                        ],
                        "nl": [
                            "mausoleum"
                        ],
                        "no": [
                            "mausoleum"
                        ],
                        "oc": [
                            "mausol\u00e8u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0642\u0628\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mauzoleum"
                        ],
                        "pt": [
                            "mausol\u00e9u"
                        ],
                        "ro": [
                            "mausoleu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0432\u0437\u043e\u043b\u0435\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0443\u0437\u043e\u043b\u0435\u0458"
                        ],
                        "sk": [
                            "mauz\u00f3leum"
                        ],
                        "sv": [
                            "mausoleum"
                        ],
                        "cs": [
                            "mauzoleum"
                        ],
                        "tr": [
                            "mezar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mausol\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "mausol\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maussade": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019humeur chagrine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moody",
                            "sour"
                        ],
                        "es": [
                            "de humor cambiante"
                        ],
                        "it": [
                            "malinconico"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemelijk",
                            "balorig"
                        ],
                        "oc": [
                            "malgraci\u00f3s"
                        ],
                        "sv": [
                            "purken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aaklig",
                            "onaangenaam",
                            "vervelig"
                        ],
                        "de": [
                            "d\u00fcster",
                            "schlechtgelaunt",
                            "widerw\u00e4rtig",
                            "unangenehm",
                            "brummig",
                            "unwirsch",
                            "unfreundlich",
                            "langweilig",
                            "\u00f6de"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9634\u90c1\u7684",
                            "\u4e0d\u5feb\u7684",
                            "\u9634\u6c89\u7684",
                            "\u4e4f\u5473\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "ubehagelig",
                            "uvenlig"
                        ],
                        "es": [
                            "triste",
                            "mohino",
                            "horrible",
                            "l\u00fagubre",
                            "bronco",
                            "aburrido"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgaja",
                            "malbonhumora",
                            "malagrabla",
                            "malafabla",
                            "enuiga"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3gla\u00f0ur",
                            "syrgiligur",
                            "\u00f3bl\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "dr\u00f4f",
                            "ferdrietlik",
                            "aaklik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ad\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "dapur",
                            "\u00f3\u00fe\u00e6gilegur",
                            "\u00f3v\u00e6nn",
                            "\u00f3vingjarnlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "afflitto",
                            "triste",
                            "sgradevole",
                            "spiacevole",
                            "brusco",
                            "rude"
                        ],
                        "la": [
                            "acidus",
                            "amarus"
                        ],
                        "nl": [
                            "mistroostig",
                            "naargeestig",
                            "somber",
                            "triestig",
                            "balorig",
                            "kregel",
                            "slechtgehumeurd",
                            "kregelig",
                            "gemelijk",
                            "akelig",
                            "naar",
                            "onaangenaam",
                            "verdrietelijk",
                            "vervelend",
                            "bars",
                            "honds",
                            "nors",
                            "nurks",
                            "onaardig",
                            "onvriendelijk",
                            "stuurs",
                            "zuur",
                            "saai",
                            "vervelend"
                        ],
                        "no": [
                            "sturen",
                            "trist",
                            "ubehagelig",
                            "uvennlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "smutny",
                            "nieuprzejmy"
                        ],
                        "pt": [
                            "sombrio",
                            "triste",
                            "macamb\u00fazio",
                            "desagrad\u00e1vel",
                            "enjoado",
                            "arisco",
                            "brusco",
                            "rabugento",
                            "aborrecedor",
                            "fastidioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043d\u044b\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtretlig",
                            "oangen\u00e4m",
                            "obehaglig",
                            "otrevlig",
                            "ov\u00e4nlig",
                            "sn\u00e4sig"
                        ],
                        "tl": [
                            "malungk\u00f3t"
                        ],
                        "tr": [
                            "aynas\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maussade": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maussades": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mauvais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pas bon",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kwaai",
                            "sleg",
                            "beroerd"
                        ],
                        "sq": [
                            "keq"
                        ],
                        "de": [
                            "verdorben",
                            "b\u00f6se",
                            "schlecht",
                            "\u00fcbel",
                            "schlimm",
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "bad",
                            "miserable",
                            "nasty",
                            "poor",
                            "evil",
                            "wrong",
                            "ungood",
                            "crappy",
                            "lousy",
                            "crummy",
                            "cruddy"
                        ],
                        "ang": [
                            "yfel"
                        ],
                        "az": [
                            "pis"
                        ],
                        "ca": [
                            "dolent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\uc058\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e5rlig",
                            "ilde",
                            "ond",
                            "slet"
                        ],
                        "es": [
                            "malo",
                            "mal"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbona"
                        ],
                        "fo": [
                            "ringur"
                        ],
                        "fi": [
                            "paha",
                            "huono"
                        ],
                        "gd": [
                            "droch",
                            "olc",
                            "dona"
                        ],
                        "gl": [
                            "mao"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10e3\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03ac\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c"
                        ],
                        "hu": [
                            "rossz"
                        ],
                        "io": [
                            "mala"
                        ],
                        "is": [
                            "illur",
                            "sl\u00e6mur",
                            "vondur"
                        ],
                        "it": [
                            "cattivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "malus",
                            "phaulius"
                        ],
                        "ln": [
                            "b\u00e9"
                        ],
                        "mg": [
                            "ratsy"
                        ],
                        "nl": [
                            "slecht",
                            "verkeerd",
                            "beroerd",
                            "kwaad",
                            "kwalijk"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00e5rlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "marrit"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "mau",
                            "ruim"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103u"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "zl\u00fd",
                            "zl\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "arg",
                            "d\u00e5lig",
                            "ful",
                            "illa",
                            "ond",
                            "sl\u00e4tt",
                            "stygg"
                        ],
                        "sw": [
                            "baya"
                        ],
                        "tl": [
                            "masam\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161patn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "mwais",
                            "m\u00e5va",
                            "mwaijhe",
                            "m\u00e5le"
                        ],
                        "zu": [
                            "bi",
                            "bolile"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est enclin \u00e0 faire du mal (en parlant d\u2019une personne).\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "evil"
                        ],
                        "br": [
                            "fallakr"
                        ],
                        "sw": [
                            "ovu"
                        ],
                        "tr": [
                            "fena",
                            "k\u00f6t\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mauvaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mauvaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mauve": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Malva"
                        ],
                        "de": [
                            "fliederfarben",
                            "blasslila",
                            "helllila",
                            "hellviolett",
                            "malvenfarben",
                            "malvenfarbig",
                            "fliederfarbig"
                        ],
                        "en": [
                            "mauve"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0641\u0633\u062c\u064a",
                            "\u062e\u0628\u0627\u0632\u0649",
                            "\u0627\u0632\u0649"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "malva"
                        ],
                        "co": [
                            "malba",
                            "malva"
                        ],
                        "es": [
                            "malva"
                        ],
                        "gl": [
                            "malva"
                        ],
                        "io": [
                            "malva"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00faffur"
                        ],
                        "it": [
                            "malva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30fc\u30d6"
                        ],
                        "lb": [
                            "mof"
                        ],
                        "no": [
                            "mauve"
                        ],
                        "pl": [
                            "malwa",
                            "\u015blaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "malva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sl\u00e9z"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mauve": [
                    "Singulier"
                ],
                "mauves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mauv\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mauvein"
                        ],
                        "en": [
                            "mauveine",
                            "aniline purple"
                        ],
                        "es": [
                            "anilina de color"
                        ],
                        "it": [
                            "mauveina",
                            "porpora di anilina"
                        ],
                        "nl": [
                            "mauve\u00efne"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0432\u0435\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "mauvein"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mauv\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mauv\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mauviette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne gr\u00eale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4chling"
                        ],
                        "en": [
                            "wimp"
                        ],
                        "br": [
                            "flakenn"
                        ],
                        "it": [
                            "coccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bangerik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0438\u0449"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mauviette": [
                    "Singulier"
                ],
                "mauviettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maxillaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "maxillary"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar"
                        ],
                        "es": [
                            "maxilar"
                        ],
                        "it": [
                            "mascellare"
                        ],
                        "pt": [
                            "maxilar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maxillaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maxillaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maximal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "maximal"
                        ],
                        "en": [
                            "maximal"
                        ],
                        "br": [
                            "uc\u02bchek"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1ximo"
                        ],
                        "et": [
                            "maksimaalne"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksimaalinen"
                        ],
                        "hu": [
                            "maxim\u00e1lis"
                        ],
                        "it": [
                            "massimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "maximal"
                        ],
                        "pl": [
                            "maksymalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1ximo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "maximal"
                        ],
                        "cs": [
                            "maxim\u00e1ln\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "azami"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ed1i \u0111a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maximal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "maximaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "maximale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "maximales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "maxime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proposition g\u00e9n\u00e9rale de principe, de fondement, de r\u00e8gle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maxime"
                        ],
                        "en": [
                            "maxim"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u683c\u8a00",
                            "\u7bb4\u8a00"
                        ],
                        "da": [
                            "maksime"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1xima"
                        ],
                        "eo": [
                            "maksimo"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksiimi"
                        ],
                        "it": [
                            "massima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u683c\u8a00",
                            "\u3053\u3068\u308f\u3056"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "maksime"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1xima"
                        ],
                        "sv": [
                            "maxim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maxime": [
                    "Singulier"
                ],
                "maximes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maximisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maximierung"
                        ],
                        "en": [
                            "maximisation"
                        ],
                        "es": [
                            "maximizaci\u00f3n"
                        ],
                        "pt": [
                            "maximiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "maximizare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maximisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "maximisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "maximum": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maximum",
                            "H\u00f6chstma\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "maximum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0642\u0635\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0xim"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1ximo"
                        ],
                        "oc": [
                            "maximal"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1ximo"
                        ],
                        "ro": [
                            "maxim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maximum": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "maximums": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maximum"
                        ],
                        "en": [
                            "maximum",
                            "ceiling"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0xim"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1ximo"
                        ],
                        "eo": [
                            "maksimumo"
                        ],
                        "fy": [
                            "maksimum"
                        ],
                        "io": [
                            "maximo"
                        ],
                        "nl": [
                            "maximum"
                        ],
                        "oc": [
                            "maximum"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1ximo"
                        ],
                        "sv": [
                            "maximum"
                        ],
                        "cs": [
                            "maximum"
                        ],
                        "tr": [
                            "azami"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "maximum": [
                    "Singulier"
                ],
                "maximums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Maya": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Maya",
                            "Mayan"
                        ],
                        "ca": [
                            "maia"
                        ],
                        "es": [
                            "maya"
                        ],
                        "eo": [
                            "majao",
                            "majaino"
                        ],
                        "pl": [
                            "Maja"
                        ],
                        "pt": [
                            "maia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "Maya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Maya": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Mayas": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mayonnaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sauce",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mayonnaise",
                            "Majon\u00e4se"
                        ],
                        "en": [
                            "mayonnaise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u064a\u0648\u0646\u064a\u0632"
                        ],
                        "eu": [
                            "maionesa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "maionesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb\u9ec4\u9171"
                        ],
                        "es": [
                            "mayonesa",
                            "ou mahonesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "majonezo"
                        ],
                        "fi": [
                            "majoneesi"
                        ],
                        "gl": [
                            "maionesa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03bf\u03bd\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "mayonezo"
                        ],
                        "it": [
                            "maionese"
                        ],
                        "li": [
                            "majenaes"
                        ],
                        "nl": [
                            "mayonaise"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u06cc\u0648\u0646\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "majonez"
                        ],
                        "pt": [
                            "maionese"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "majonn\u00e4s"
                        ],
                        "cs": [
                            "majon\u00e9za"
                        ],
                        "vi": [
                            "ne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mayonnaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "mayonnaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mazagran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "boisson",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mazagran"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc790\uadf8\ub780"
                        ],
                        "pl": [
                            "mazagran"
                        ],
                        "pt": [
                            "mazagran"
                        ],
                        "ro": [
                            "mazagran"
                        ],
                        "tr": [
                            "mazagran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mazagran": [
                    "Singulier"
                ],
                "mazagrans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mazout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chimie) Combustible liquide\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fuel oil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0632\u0648\u062a"
                        ],
                        "eo": [
                            "mazuto"
                        ],
                        "oc": [
                            "masot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0443\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0443\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mazout": [
                    "Singulier"
                ],
                "mazouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mazurka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mazurka"
                        ],
                        "en": [
                            "mazurka"
                        ],
                        "eo": [
                            "mazurko"
                        ],
                        "fi": [
                            "masurkka"
                        ],
                        "it": [
                            "mazurca"
                        ],
                        "pl": [
                            "mazurek",
                            "mazur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mazurka": [
                    "Singulier"
                ],
                "mazurkas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "MB": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oncle maternel",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8205\u7236",
                            "\u8205\u8205"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "ku": [
                            "xal"
                        ],
                        "la": [
                            "avunculus"
                        ],
                        "no": [
                            "morbror"
                        ],
                        "cs": [
                            "ujec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "McJob": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "McJob"
                        ],
                        "en": [
                            "McJob"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ea5\u5de5\u4f5c"
                        ],
                        "fi": [
                            "McJob"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30c3\u30af\u30b8\u30e7\u30d6"
                        ],
                        "pt": [
                            "McJob"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0430\u043a\u0434\u0436\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "McJob": [
                    "Singulier"
                ],
                "McJobs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mdr": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reps"
                        ],
                        "en": [
                            "lol",
                            "LOL",
                            "kek"
                        ],
                        "ko": [
                            "\u314b",
                            "\u314b\u314b",
                            "\u314e",
                            "\u314e\u314e"
                        ],
                        "es": [
                            "jaja"
                        ],
                        "eo": [
                            "MDR"
                        ],
                        "hu": [
                            "hfn"
                        ],
                        "it": [
                            "rm"
                        ],
                        "ja": [
                            "www",
                            "w"
                        ],
                        "ln": [
                            "knk"
                        ],
                        "pt": [
                            "rs"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0436\u0451\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "asg"
                        ],
                        "th": [
                            "555"
                        ],
                        "wo": [
                            "rbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "me": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00ab\u00a0me\u00a0\u00bb C.O.D., accusatif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mich"
                        ],
                        "en": [
                            "me"
                        ],
                        "apw": [
                            "sh\u00ed\u00ed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a"
                        ],
                        "arz": [
                            "\u0646\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u0576\u0571"
                        ],
                        "xcl": [
                            "\u056b\u0576\u0571"
                        ],
                        "as": [
                            "\u0995"
                        ],
                        "dsb": [
                            "m\u011b",
                            "mnjo"
                        ],
                        "my": [
                            "\u1019"
                        ],
                        "pcc": [
                            "gul",
                            "nyeez",
                            "wois"
                        ],
                        "br": [
                            "ac\u02bchanon",
                            "ma",
                            "m"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435",
                            "\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "em",
                            "me"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13ef"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098"
                        ],
                        "kw": [
                            "m"
                        ],
                        "kea": [
                            "ami",
                            "mi"
                        ],
                        "dlm": [
                            "main"
                        ],
                        "da": [
                            "mig"
                        ],
                        "dng": [
                            "\u0432\u04d9"
                        ],
                        "es": [
                            "me"
                        ],
                        "eo": [
                            "min"
                        ],
                        "et": [
                            "mind",
                            "minu"
                        ],
                        "fi": [
                            "minut",
                            "minua"
                        ],
                        "fur": [
                            "me",
                            "mi"
                        ],
                        "fy": [
                            "my"
                        ],
                        "gd": [
                            "gam"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e9",
                            "mise"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4"
                        ],
                        "gil": [
                            "ti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5",
                            "\u03b5\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hak": [
                            "\ud840\ude8e",
                            "\u6211"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05ea",
                            "\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091d"
                        ],
                        "hu": [
                            "engem"
                        ],
                        "hop": [
                            "nuy"
                        ],
                        "io": [
                            "me",
                            "men"
                        ],
                        "is": [
                            "mig"
                        ],
                        "it": [
                            "mi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79c1"
                        ],
                        "kmr": [
                            "min"
                        ],
                        "ljp": [
                            "\u00f1a\u0294"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ead\u0e8d"
                        ],
                        "ltg": [
                            "mani"
                        ],
                        "la": [
                            "me"
                        ],
                        "lv": [
                            "mani"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "aku",
                            "ku"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6211"
                        ],
                        "mnc": [
                            "\u182e\u1873\u182e\u182a\u185d"
                        ],
                        "gv": [
                            "mee",
                            "mish"
                        ],
                        "mzn": [
                            "\u0645\u0647 \u0631\u0647"
                        ],
                        "nl": [
                            "me",
                            "mij"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "no": [
                            "meg"
                        ],
                        "oc": [
                            "me"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u062c\u06be"
                        ],
                        "pl": [
                            "mnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "me",
                            "mim"
                        ],
                        "rm": [
                            "ma",
                            "mi"
                        ],
                        "ro": [
                            "mine",
                            "m\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ma",
                            "m\u0148a"
                        ],
                        "srn": [
                            "mi"
                        ],
                        "sv": [
                            "mig"
                        ],
                        "khb": [
                            "\u1983\u19be\u19c9"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011b",
                            "mne"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1c\u0e21",
                            "\u0e19",
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "beni"
                        ],
                        "sga": [
                            "um"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f4i"
                        ],
                        "vo": [
                            "obi"
                        ],
                        "wo": [
                            "ma"
                        ],
                        "zza": [
                            "m\u0131"
                        ],
                        "za": [
                            "gou"
                        ],
                        "zu": [
                            "mina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00ab\u00a0me\u00a0\u00bb, forme r\u00e9fl\u00e9chie de \u00ab\u00a0me\u00a0\u00bb ",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "myself"
                        ],
                        "de": [
                            "mich",
                            "mir"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "arz": [
                            "\u0646\u0641\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u0576\u0571"
                        ],
                        "ast": [
                            "me"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fcm"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044f\u0431\u0435",
                            "\u0441\u044f\u0431\u0435",
                            "\u0446\u0446\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435 \u0441\u0438",
                            "\u0441\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "em"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13cb\u13cc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc2e0"
                        ],
                        "mfe": [
                            "momem"
                        ],
                        "da": [
                            "mig"
                        ],
                        "es": [
                            "me"
                        ],
                        "eo": [
                            "mi",
                            "min"
                        ],
                        "et": [
                            "ise"
                        ],
                        "fi": [
                            "itseni"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e9 f\u00e9in"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d4\u10db \u10d7\u10d0\u10d5\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf \u03b5\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "ha": [
                            "kaina"
                        ],
                        "haw": [
                            "\u02bbo wau n\u014d",
                            "\u02bbo wau pono\u02bb\u012b",
                            "\u02bbo wau iho n\u014d"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e6\u05dd",
                            "\u05e2\u05e6\u05de\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "magam"
                        ],
                        "io": [
                            "me ipsa"
                        ],
                        "id": [
                            "diri"
                        ],
                        "ia": [
                            "me",
                            "me ipse"
                        ],
                        "it": [
                            "mi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca8"
                        ],
                        "kjh": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u044b\u043c"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793\u17af\u1784"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99\u0ec0\u0ead\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "egomet"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435",
                            "\u0441\u0435\u0431\u0435",
                            "\u0441\u0435"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u5df1"
                        ],
                        "nv": [
                            "t\u02bc\u00e1\u00e1 sh\u00edh\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "me",
                            "mijzelf",
                            "mezelf"
                        ],
                        "nrm": [
                            "mesme"
                        ],
                        "se": [
                            "ie\u017ean"
                        ],
                        "no": [
                            "meg selv"
                        ],
                        "pl": [
                            "siebie",
                            "sobie",
                            "si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "me",
                            "mim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0439",
                            "\u0441\u044f"
                        ],
                        "gd": [
                            "mise"
                        ],
                        "sh": [
                            "sebe",
                            "se",
                            "sam sebe"
                        ],
                        "sk": [
                            "sa",
                            "seba"
                        ],
                        "dsb": [
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "mig"
                        ],
                        "crh": [
                            "\u00f6z\u00fcm"
                        ],
                        "cs": [
                            "se",
                            "sebe"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e19\u0e40\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "kendim"
                        ],
                        "tyv": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0443\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044e",
                            "\u0441\u044f"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u06c6\u0632\u06c8\u0645",
                            "\u0645\u06d5\u0646"
                        ],
                        "uz": [
                            "o\u02bbzim"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00ecnh",
                            "t\u1ef1"
                        ],
                        "fy": [
                            "mysels"
                        ],
                        "sah": [
                            "\u0431\u044d\u0439\u044d\u043c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d9\u05da"
                        ],
                        "zza": [
                            "ez"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compl\u00e9ment d\u2019objet indirect (datif)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "me"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemi",
                            "mi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "bana"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056b\u0576\u0571"
                        ],
                        "chk": [
                            "ei"
                        ],
                        "kw": [
                            "dhymm"
                        ],
                        "cs": [
                            "mn\u011b",
                            "mi"
                        ],
                        "da": [
                            "mig"
                        ],
                        "nl": [
                            "mij",
                            "me"
                        ],
                        "eo": [
                            "mi"
                        ],
                        "fi": [
                            "min\u00e4"
                        ],
                        "de": [
                            "mir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5",
                            "\u03b5\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nekem"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e9",
                            "mise"
                        ],
                        "it": [
                            "me"
                        ],
                        "ljp": [
                            "\u00f1a\u0294"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C.O.I. r\u00e9fl\u00e9chi d'un verbe",
                    "translations": {
                        "cs": [
                            "si"
                        ],
                        "da": [
                            "mig"
                        ],
                        "eo": [
                            "mi"
                        ],
                        "de": [
                            "mir"
                        ],
                        "lv": [
                            "sev"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0438"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0445"
                        ],
                        "no": [
                            "meg"
                        ],
                        "gd": [
                            "mise"
                        ],
                        "sk": [
                            "si"
                        ],
                        "es": [
                            "me"
                        ],
                        "sv": [
                            "mig"
                        ],
                        "vi": [
                            "cho m\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9andre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sinuosit\u00e9 d\u2019un cours d\u2019eau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4ander"
                        ],
                        "en": [
                            "meandering",
                            "meander"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u873f\u8712\u66f2\u6298"
                        ],
                        "gl": [
                            "meandro"
                        ],
                        "it": [
                            "meandro"
                        ],
                        "tr": [
                            "menderes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9andre": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9andres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Individu masculin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kerl",
                            "Typ",
                            "Macker"
                        ],
                        "en": [
                            "bloke",
                            "chap",
                            "dude",
                            "fellow",
                            "guy",
                            "man"
                        ],
                        "br": [
                            "chon",
                            "truchon",
                            "pitod",
                            "gwaz"
                        ],
                        "da": [
                            "fyr"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edo",
                            "tipo",
                            "chaval",
                            "tete",
                            "colega",
                            "g\u00fcey",
                            "wey"
                        ],
                        "eo": [
                            "ulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyppi"
                        ],
                        "hu": [
                            "fick\u00f3",
                            "faszi",
                            "krapek"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerel",
                            "makker",
                            "vent"
                        ],
                        "pl": [
                            "facet"
                        ],
                        "pt": [
                            "cara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0436\u0438\u043a",
                            "\u0447\u0443\u0432\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mec": [
                    "Singulier"
                ],
                "mecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9canicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mechaniker"
                        ],
                        "en": [
                            "mechanic"
                        ],
                        "br": [
                            "mekaniker",
                            "mekanikour"
                        ],
                        "ca": [
                            "mec\u00e0nic"
                        ],
                        "co": [
                            "mecc\u00e0nicu"
                        ],
                        "da": [
                            "mekaniker"
                        ],
                        "es": [
                            "mec\u00e1nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "me\u0125anikisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "mekaanikko"
                        ],
                        "nl": [
                            "mecanicien",
                            "werktuigkundige"
                        ],
                        "oc": [
                            "mecanician"
                        ],
                        "pt": [
                            "mec\u00e2nico",
                            "mec\u00e2nica",
                            "mec\u00e2nicos"
                        ],
                        "ro": [
                            "mecanic",
                            "ma\u0219inist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "mechanik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9canicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9caniciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9canicienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mechanikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "mechanic"
                        ],
                        "br": [
                            "mekanikerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "mec\u00e0nica"
                        ],
                        "es": [
                            "mec\u00e1nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "mekanikino"
                        ],
                        "pt": [
                            "mec\u00e2nica"
                        ],
                        "ro": [
                            "mecanic\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "mechani\u010dka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jimufavan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9canicienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9caniciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9canique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mechanisch",
                            "maschinenm\u00e4\u00dfig",
                            "maschinell"
                        ],
                        "en": [
                            "mechanical"
                        ],
                        "ca": [
                            "mec\u00e0nic"
                        ],
                        "da": [
                            "mekanisk"
                        ],
                        "es": [
                            "mec\u00e1nico"
                        ],
                        "fi": [
                            "mekaaninen"
                        ],
                        "it": [
                            "meccanico"
                        ],
                        "nl": [
                            "mechanisch",
                            "machinaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "mecanic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "mechanick\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u01a1 h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9canique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9caniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mechanik",
                            "Maschinenwesen"
                        ],
                        "en": [
                            "mechanics"
                        ],
                        "br": [
                            "mekanik"
                        ],
                        "bg": [
                            "m\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mec\u00e0nica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529b\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ed\ud559"
                        ],
                        "da": [
                            "mekanik"
                        ],
                        "es": [
                            "mec\u00e1nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "mekaniko",
                            "me\u0125aniko"
                        ],
                        "et": [
                            "mehaanika"
                        ],
                        "fi": [
                            "mekanismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "mec\u00e1nica"
                        ],
                        "io": [
                            "mekaniko"
                        ],
                        "it": [
                            "meccanica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u529b\u5b66"
                        ],
                        "lt": [
                            "mechanika"
                        ],
                        "lb": [
                            "mechanik"
                        ],
                        "nl": [
                            "mechanica",
                            "werktuigkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "mekanikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "mecanica"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06a9\u0627\u0646\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "mechanika"
                        ],
                        "pt": [
                            "mec\u00e2nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "mehanika"
                        ],
                        "cs": [
                            "mechanika"
                        ],
                        "tr": [
                            "mekanik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9canique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9caniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9caniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mechanisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to mechanize"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "mecanitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "mecanizar"
                        ],
                        "it": [
                            "meccanizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "mecanizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9canisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mechanismus"
                        ],
                        "en": [
                            "mechanism"
                        ],
                        "es": [
                            "mecanismo"
                        ],
                        "io": [
                            "mekanismo"
                        ],
                        "it": [
                            "meccanismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "mechanizm",
                            "mechanicyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "mecanismo"
                        ],
                        "tr": [
                            "mekanizma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9canisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9canismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9catronique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mechatronik"
                        ],
                        "en": [
                            "mechatronics"
                        ],
                        "es": [
                            "mecatr\u00f3nica"
                        ],
                        "it": [
                            "meccatronica"
                        ],
                        "nl": [
                            "mechatronica"
                        ],
                        "oc": [
                            "mecatronica"
                        ],
                        "pl": [
                            "mechatronika"
                        ],
                        "pt": [
                            "mecatr\u00f4nica"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0645\u064a\u06aa\u0627\u0628\u0631\u0642\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "sv": [
                            "mekatronik"
                        ],
                        "tr": [
                            "mekatronik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9catronique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9catroniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9c\u00e9nat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patronage",
                            "sponsoring",
                            "sponsorship"
                        ],
                        "es": [
                            "mecenazgo"
                        ],
                        "it": [
                            "mecenatismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bb\u30ca"
                        ],
                        "cs": [
                            "mecen\u00e1\u0161stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9c\u00e9nat": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9c\u00e9nats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9c\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4zen"
                        ],
                        "en": [
                            "patron",
                            "sponsor"
                        ],
                        "es": [
                            "mecenas"
                        ],
                        "fi": [
                            "mesenaatti"
                        ],
                        "io": [
                            "meceno"
                        ],
                        "it": [
                            "mecenate"
                        ],
                        "sv": [
                            "mecenat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9c\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9c\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mecha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mech",
                            "Mecha"
                        ],
                        "en": [
                            "mecha"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uce74"
                        ],
                        "hr": [
                            "mecha"
                        ],
                        "es": [
                            "mecha"
                        ],
                        "fi": [
                            "mecha"
                        ],
                        "it": [
                            "mecha",
                            "mech"
                        ],
                        "nl": [
                            "mecha"
                        ],
                        "pt": [
                            "mecha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0445\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mecha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mecha": [
                    "Singulier"
                ],
                "mechas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9chamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unkindly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u0431\u043d\u043e"
                        ],
                        "eo": [
                            "malafable"
                        ],
                        "it": [
                            "tristamente"
                        ],
                        "la": [
                            "malefice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9chancet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bissigkeit",
                            "Bosheit"
                        ],
                        "en": [
                            "wickedness",
                            "naughtiness",
                            "nastiness"
                        ],
                        "br": [
                            "blechoni",
                            "drougiezh",
                            "fallagriezh",
                            "fallentez",
                            "falloni"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043b\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043b\u043e\u0448\u043e\u0442\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "maldat"
                        ],
                        "es": [
                            "maldad"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5elus",
                            "pahatahtlikkus",
                            "kurjus"
                        ],
                        "id": [
                            "umpat",
                            "kejahatan",
                            "umpatan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u3055"
                        ],
                        "la": [
                            "malitas",
                            "malitiositas"
                        ],
                        "ln": [
                            "bob\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "slechtheid",
                            "misselijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "ondskap"
                        ],
                        "pt": [
                            "maldade"
                        ],
                        "sv": [
                            "ondska",
                            "elakhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Penchant \u00e0 faire du mal\u00a0; mauvaiset\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wickedness",
                            "fiendishness"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaiztakeria"
                        ],
                        "fi": [
                            "pahuus"
                        ],
                        "nrm": [
                            "m\u00e2ovaiseta\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "ondskap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9chancet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9chancet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9chant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mauvais\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sleg"
                        ],
                        "de": [
                            "schlecht",
                            "\u00fcbel"
                        ],
                        "en": [
                            "bad",
                            "nasty"
                        ],
                        "es": [
                            "malo",
                            "malvado"
                        ],
                        "it": [
                            "cattivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "marrit",
                            "marrida",
                            "maissant"
                        ],
                        "pt": [
                            "mau",
                            "m\u00e1",
                            "maus",
                            "m\u00e1s"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6t\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bad"
                        ],
                        "br": [
                            "blech",
                            "drouk",
                            "fall",
                            "fallakr"
                        ],
                        "eo": [
                            "malafabla"
                        ],
                        "fi": [
                            "paha"
                        ],
                        "hu": [
                            "gonosz"
                        ],
                        "io": [
                            "maligna"
                        ],
                        "id": [
                            "nakal"
                        ],
                        "mg": [
                            "ratsy fanahy"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen"
                        ],
                        "oc": [
                            "marrit"
                        ],
                        "pt": [
                            "malvado",
                            "maligno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9chant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9chants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9chante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9chantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage de fils ... utilis\u00e9 pour l\u2019\u00e9clairage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Docht",
                            "Lampendocht"
                        ],
                        "en": [
                            "wick"
                        ],
                        "co": [
                            "stuppinu",
                            "miscia",
                            "miccia"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6ge"
                        ],
                        "es": [
                            "mecha",
                            "pabilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "me\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "veikur",
                            "fj\u00fastr\u00e1\u00f0ur"
                        ],
                        "io": [
                            "mecho"
                        ],
                        "id": [
                            "sumbu"
                        ],
                        "it": [
                            "lucignolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u043b\u0442\u0435",
                            "\u043f\u0456\u043b\u0442\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "mergulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiek",
                            "lampepit",
                            "kous",
                            "lemmet"
                        ],
                        "pt": [
                            "mecha",
                            "pavio"
                        ],
                        "ro": [
                            "topi"
                        ],
                        "sl": [
                            "stenj"
                        ],
                        "sv": [
                            "veke",
                            "lunta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u0442\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "knot"
                        ],
                        "tr": [
                            "fitil"
                        ],
                        "tk": [
                            "pelte"
                        ],
                        "wa": [
                            "witche",
                            "metche"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) (Par ellipse) Assemblage de fils tordus ... pour faire des cierges ou des bougies\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kerzendocht"
                        ],
                        "en": [
                            "candlewick"
                        ],
                        "co": [
                            "mescia"
                        ],
                        "es": [
                            "pabilo"
                        ],
                        "it": [
                            "stoppino"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaarsenpit",
                            "lemmet",
                            "wiek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) (Par ellipse) (Militaire) Corde pour la mise \u00e0 feu d\u2019un explosif\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00fcndschnur",
                            "Lunte"
                        ],
                        "en": [
                            "fuse"
                        ],
                        "da": [
                            "lunte"
                        ],
                        "es": [
                            "mecha"
                        ],
                        "id": [
                            "sumbu"
                        ],
                        "it": [
                            "miccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "lont"
                        ],
                        "pt": [
                            "rastilho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "v\u017eigalna vrvica"
                        ],
                        "sv": [
                            "lunta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par ellipse) (Coiffure) Pinc\u00e9e de cheveux\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Locke"
                        ],
                        "en": [
                            "forelock",
                            "tuft of hair"
                        ],
                        "br": [
                            "brankad"
                        ],
                        "co": [
                            "biocculu"
                        ],
                        "it": [
                            "ciocca",
                            "ciuffo"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosmyk",
                            "lok"
                        ],
                        "sl": [
                            "pramen",
                            "\u0161op"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rlock",
                            "test"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u010dera"
                        ],
                        "wa": [
                            "lotchet",
                            "lotchete",
                            "crole"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) (M\u00e9canique) Outil pour percer\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohrer"
                        ],
                        "en": [
                            "bit",
                            "drill bit"
                        ],
                        "da": [
                            "bor"
                        ],
                        "it": [
                            "punta"
                        ],
                        "nl": [
                            "boorkop",
                            "boorbeitel"
                        ],
                        "sl": [
                            "sveder"
                        ],
                        "sv": [
                            "borr"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrt\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9connaissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qu\u2019on ne peut reconna\u00eetre (1):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unrecognizable"
                        ],
                        "ca": [
                            "irrecognoscible"
                        ],
                        "da": [
                            "uigenkendelig"
                        ],
                        "es": [
                            "irreconocible"
                        ],
                        "it": [
                            "irriconoscibile"
                        ],
                        "pt": [
                            "irreconhec\u00edvel"
                        ],
                        "sv": [
                            "oigenk\u00e4nnlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9connaissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9connaissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9connaitre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ignoreer"
                        ],
                        "de": [
                            "ignorieren",
                            "nicht ber\u00fccksichtigen",
                            "unbeachtet lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "ignore",
                            "disregard"
                        ],
                        "ca": [
                            "ignorar"
                        ],
                        "es": [
                            "desconocer",
                            "ignorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ignori"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "negearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03bf\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "miskonocar"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengabaikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "negeren",
                            "onder tafel schuiven",
                            "passeren",
                            "wegcijferen"
                        ],
                        "ro": [
                            "ignora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9conna\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ignoreer"
                        ],
                        "de": [
                            "ignorieren",
                            "nicht ber\u00fccksichtigen",
                            "unbeachtet lassen",
                            "verkennen",
                            "ablehnen",
                            "geringsch\u00e4tzen"
                        ],
                        "en": [
                            "misread",
                            "misunderstand"
                        ],
                        "ca": [
                            "ignorar"
                        ],
                        "es": [
                            "no hacer caso",
                            "pasar por alto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ignori"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla v\u00e4litt\u00e4m\u00e4tt\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "negearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03bf\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "miskonocar"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengabaikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "negeren",
                            "onder tafel schuiven",
                            "passeren",
                            "wegcijferen",
                            "miskennen"
                        ],
                        "ro": [
                            "ignora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9content": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas satisfait de quelque chose ou de quelqu'un.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontevrede"
                        ],
                        "de": [
                            "unzufrieden"
                        ],
                        "en": [
                            "discontented",
                            "displeased",
                            "dissatisfied",
                            "disgruntled",
                            "disaffected"
                        ],
                        "br": [
                            "displijet"
                        ],
                        "da": [
                            "utilfreds"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkontenta"
                        ],
                        "et": [
                            "rahulolematu"
                        ],
                        "fo": [
                            "misn\u00f8gdur"
                        ],
                        "io": [
                            "nekontenta"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3\u00e1n\u00e6g\u00f0ur"
                        ],
                        "nl": [
                            "misnoegd",
                            "ontevreden",
                            "wrevelig"
                        ],
                        "no": [
                            "misforn\u00f8yd"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezadowolony"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "missbel\u00e5ten",
                            "missn\u00f6jd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9content": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9contents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9contente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9contentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9cr\u00e9ant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ketzer",
                            "Ungl\u00e4ubiger"
                        ],
                        "en": [
                            "miscreant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0641\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "vantro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "jinov\u011brec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9cr\u00e9ant": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9cr\u00e9ants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9daille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de m\u00e9tal frapp\u00e9e (1,2,3,4,5)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "medalje"
                        ],
                        "de": [
                            "Denkm\u00fcnze",
                            "Medaille"
                        ],
                        "en": [
                            "medal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "medalja"
                        ],
                        "br": [
                            "medalenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0430\u043b"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5956\u7ae0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ub2ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "medalja"
                        ],
                        "da": [
                            "medalje"
                        ],
                        "es": [
                            "medalla"
                        ],
                        "eo": [
                            "medalo"
                        ],
                        "et": [
                            "medal"
                        ],
                        "fi": [
                            "mitali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "med\u00e1lia"
                        ],
                        "it": [
                            "medaglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cde\u724c",
                            "\u30e1\u30c0\u30eb",
                            "\u52f2\u7ae0"
                        ],
                        "la": [
                            "medalis"
                        ],
                        "lv": [
                            "meda\u013ca"
                        ],
                        "lt": [
                            "medalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "penning",
                            "medaille",
                            "erepenning"
                        ],
                        "no": [
                            "medalje"
                        ],
                        "pl": [
                            "medal"
                        ],
                        "pt": [
                            "medalha"
                        ],
                        "ro": [
                            "medalia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0430\u0459\u0430",
                            "medalja"
                        ],
                        "sk": [
                            "medaila"
                        ],
                        "sl": [
                            "medalja"
                        ],
                        "sv": [
                            "medalj"
                        ],
                        "cs": [
                            "medaile",
                            "vyznamen\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "madalya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9daille": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9dailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9daill\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "medalist"
                        ],
                        "br": [
                            "medalenned"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ub2ec\ub9ac\uc2a4\ud2b8"
                        ],
                        "it": [
                            "medagliato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30c0\u30ea\u30b9\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9daill\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9daill\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "award a medal"
                        ],
                        "br": [
                            "medalenna\u00f1",
                            "medalenni\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "medaliizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "medalhar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyznamenat medail\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9dailleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "medal maker",
                            "medalist"
                        ],
                        "br": [
                            "medalenner"
                        ],
                        "it": [
                            "medaglista"
                        ],
                        "pl": [
                            "medalier"
                        ],
                        "cs": [
                            "medail\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9dailleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9dailleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9daillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "medallion",
                            "locket",
                            "cameo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0633\u0627\u0645"
                        ],
                        "io": [
                            "medaliono"
                        ],
                        "pl": [
                            "medalion"
                        ],
                        "pt": [
                            "medalh\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "medail\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9daillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9daillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9decienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4rztin",
                            "Medizinerin"
                        ],
                        "en": [
                            "physician",
                            "physicianess"
                        ],
                        "br": [
                            "mezegez"
                        ],
                        "ca": [
                            "metgessa"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "it": [
                            "medica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u533b"
                        ],
                        "la": [
                            "medica"
                        ],
                        "nl": [
                            "artse"
                        ],
                        "oc": [
                            "metgessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9dica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9decienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9deciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9decin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne soignant les maladies",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dokter",
                            "arts"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjek"
                        ],
                        "de": [
                            "Arzt",
                            "Doktor"
                        ],
                        "en": [
                            "doctor",
                            "physician",
                            "medic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u056a\u056b\u0577\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u0259kim",
                            "doktor"
                        ],
                        "eu": [
                            "sendagile",
                            "osagile"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "doktor",
                            "medesin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440",
                            "\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "metge",
                            "doctor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u533b\u751f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "m\u00e8dicu",
                            "duttore"
                        ],
                        "hr": [
                            "lije\u010dnik",
                            "lekar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6ge"
                        ],
                        "es": [
                            "doctor",
                            "m\u00e9dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuracisto"
                        ],
                        "et": [
                            "arst"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6kni"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4k\u00e4ri",
                            "tohtori"
                        ],
                        "fy": [
                            "dokter"
                        ],
                        "gd": [
                            "lighiche",
                            "l\u00e8igh"
                        ],
                        "ga": [
                            "docht\u00fair"
                        ],
                        "gl": [
                            "m\u00e9dico",
                            "doutor"
                        ],
                        "cy": [
                            "meddyg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e5\u10d8\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05e4\u05d0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "orvos"
                        ],
                        "io": [
                            "mediko"
                        ],
                        "id": [
                            "dokter"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14d8\u1483\u1456\u1585",
                            "\u14d8\u1466\u1456\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6knir"
                        ],
                        "it": [
                            "medico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u533b\u8005",
                            "\u533b\u5e2b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0456\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "clinicus",
                            "medicus"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101rsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "daktaras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dokter"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "tabib",
                            "doktor"
                        ],
                        "mt": [
                            "tabib"
                        ],
                        "nl": [
                            "arts",
                            "dokter",
                            "geneesheer",
                            "medicus"
                        ],
                        "no": [
                            "dokter",
                            "l\u00e6ge"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8tge",
                            "m\u00e8tja"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0688\u0627\u06a9\u0679\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "tabib",
                            "doktor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0632\u0634\u06a9",
                            "\u062f\u06a9\u062a\u0631",
                            "\u0637\u0628\u06cc\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "facultativo",
                            "m\u00e9dico",
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "ro": [
                            "doctor",
                            "medic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0447",
                            "\u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "lek\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "zdravnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "doktor",
                            "l\u00e4kare"
                        ],
                        "sw": [
                            "daktari",
                            "mganga"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0438\u0437\u0438\u0448\u043a",
                            "\u0442\u0430\u0431\u0438\u0431"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0438\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ka\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e21\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "doktor",
                            "hekim"
                        ],
                        "tk": [
                            "hekim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1c s\u0129"
                        ],
                        "zu": [
                            "udokotela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9decin": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9decins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9decine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Medizin"
                        ],
                        "en": [
                            "medicine"
                        ],
                        "ca": [
                            "medicina",
                            "medecina",
                            "medicament"
                        ],
                        "da": [
                            "medicin"
                        ],
                        "es": [
                            "medicina"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4ketiede"
                        ],
                        "io": [
                            "medicino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14d0\u14c2\u140a\u14a5 \u1583\u1405\u1528\u14f4\u1550\u14c2\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "medicina"
                        ],
                        "li": [
                            "middekem\u00e8nt"
                        ],
                        "mt": [
                            "medi\u010bina"
                        ],
                        "nl": [
                            "medicijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "medecina"
                        ],
                        "uz": [
                            "tibbiyot"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0648"
                        ],
                        "pt": [
                            "medicina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0432\u0440\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131p"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Science des maladies et art de les gu\u00e9rir",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "medicina"
                        ],
                        "da": [
                            "medicin"
                        ],
                        "es": [
                            "medicina"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4ketiede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "geneeskunde"
                        ],
                        "oc": [
                            "medecina"
                        ],
                        "pt": [
                            "medicina"
                        ],
                        "vi": [
                            "y h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9decine": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9decines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4rztin",
                            "Medizinerin",
                            "Doktorin"
                        ],
                        "en": [
                            "physician",
                            "medicine woman",
                            "doctor",
                            "physicianess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0628\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "br": [
                            "mezegez"
                        ],
                        "ca": [
                            "metgessa"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuracistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "hu": [
                            "orvosn\u0151",
                            "doktorn\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "dottoressa",
                            "medica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u533b"
                        ],
                        "la": [
                            "medica"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101rste"
                        ],
                        "lb": [
                            "Doktesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "artse"
                        ],
                        "oc": [
                            "metgessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "ro": [
                            "doctori\u021b\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "lije\u010dnica",
                            "lekarka"
                        ],
                        "sl": [
                            "zdravnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ka\u0159ka"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef b\u00e1c s\u0129",
                            "n\u1eef th\u1ea7y thu\u1ed1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "doctoresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9decine": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9decines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dersa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Madrasa",
                            "Koranschule"
                        ],
                        "en": [
                            "madrasah",
                            "madrassa"
                        ],
                        "es": [
                            "madraza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03c3\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "madrasa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30c9\u30e9\u30b5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0440\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "koranschool",
                            "Koranschool"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0440\u0435\u0441\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9dersa": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9dersas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "medium",
                            "media"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0639\u0644\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e8dia"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunikilo"
                        ],
                        "oc": [
                            "media"
                        ],
                        "ro": [
                            "media"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9dia": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9dias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "median"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc120"
                        ],
                        "eo": [
                            "mediano"
                        ],
                        "it": [
                            "mediana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u7dda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Statistiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "median"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u503c",
                            "\u4e2d\u4f4d\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc559\uac12"
                        ],
                        "es": [
                            "mediana"
                        ],
                        "eo": [
                            "mediano"
                        ],
                        "it": [
                            "mediana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u592e\u5024",
                            "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diane": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9dianes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermittler"
                        ],
                        "en": [
                            "mediator"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "mediatore"
                        ],
                        "ro": [
                            "mediator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9diateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diath\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "media library"
                        ],
                        "es": [
                            "mediateca"
                        ],
                        "it": [
                            "mediateca"
                        ],
                        "nl": [
                            "mediatheek"
                        ],
                        "pl": [
                            "mediateka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diath\u00e8que": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9diath\u00e8ques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}