{
    "mesurable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "messbar"
                        ],
                        "en": [
                            "measurable",
                            "mensurable"
                        ],
                        "ca": [
                            "amidable",
                            "mesurable"
                        ],
                        "es": [
                            "medible"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "misurabile"
                        ],
                        "la": [
                            "mensurabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "meetbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mierzalny"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103surabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011b\u0159iteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mesurable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mesurables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mesure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dimension (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ma\u00df",
                            "Messung"
                        ],
                        "en": [
                            "measure",
                            "measurement"
                        ],
                        "eu": [
                            "neurri",
                            "neurketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "mida",
                            "mesura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d4b\u91cf",
                            "\u5c3a\u5bf8",
                            "\u5ea6\u91cf\u6cd5",
                            "\u63aa\u65bd",
                            "\u7a0b\u5ea6"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "medida",
                            "medici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "mezuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "mitta"
                        ],
                        "io": [
                            "mezuro"
                        ],
                        "id": [
                            "ukuran"
                        ],
                        "it": [
                            "misura"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootte",
                            "maat",
                            "mate"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "miara"
                        ],
                        "pt": [
                            "medi\u00e7\u00e3o",
                            "medida"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103sur\u0103",
                            "m\u0103surare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sw": [
                            "cheo"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edra"
                        ],
                        "wa": [
                            "muzeure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nombre de pieds ou de syllabes,...\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versma\u00df"
                        ],
                        "es": [
                            "medida"
                        ],
                        "nl": [
                            "versmaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "versm\u00e5tt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rythme divisant la dur\u00e9e d\u2019une phrase musicale\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Takt"
                        ],
                        "en": [
                            "measure",
                            "bar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8282\u62cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "maat"
                        ],
                        "pl": [
                            "takt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9caution, disposition, moyen qu\u2019on prend pour arriver au but\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ma\u00dfnahme",
                            "Mittel"
                        ],
                        "en": [
                            "measure"
                        ],
                        "es": [
                            "medida"
                        ],
                        "id": [
                            "tindakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "maatregel"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015brodek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mesure": [
                    "Singulier"
                ],
                "mesures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mesur\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "measured"
                        ],
                        "ca": [
                            "amesurat"
                        ],
                        "es": [
                            "comedido",
                            "mesurado"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesurat"
                        ],
                        "pt": [
                            "comedido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mesur\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mesur\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mesur\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mesur\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mesurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chercher \u00e0 conna\u00eetre, ou d\u00e9terminer une quantit\u00e9 par le moyen d\u2019une mesure.",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "neurtu"
                        ],
                        "br": [
                            "muzulia\u00f1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e2c\u308b",
                            "\u8a08\u308b",
                            "\u8a08\u308b",
                            "\u8a08\u6e2c\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0448\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "meten",
                            "opmeten",
                            "opnemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pagelar",
                            "mesurar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mierzy\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103sura"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ta",
                            "uppskatta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "messen",
                            "abmessen",
                            "aufmessen"
                        ],
                        "en": [
                            "measure"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesurar"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5le"
                        ],
                        "es": [
                            "medir"
                        ],
                        "eo": [
                            "mezuri"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1ta",
                            "m\u00e1la"
                        ],
                        "fi": [
                            "mitata"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fmjitte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "mezurar"
                        ],
                        "it": [
                            "misurare"
                        ],
                        "la": [
                            "metior"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "balizar",
                            "medir"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103sura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011b\u0159it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mesureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne en charge de mesurer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messer"
                        ],
                        "en": [
                            "measurer"
                        ],
                        "es": [
                            "medidor"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103sur\u0103tor"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011b\u0159i\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mesureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "mesureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tabole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metabola",
                            "metabole"
                        ],
                        "es": [
                            "met\u00e1bola"
                        ],
                        "la": [
                            "metabola"
                        ],
                        "oc": [
                            "metab\u00f2la"
                        ],
                        "pt": [
                            "met\u00e1bola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tabole": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taboles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tabolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au m\u00e9tabolisme.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metabolic"
                        ],
                        "es": [
                            "metab\u00f3lico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "metabolico"
                        ],
                        "sk": [
                            "metabolick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tabolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9taboliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tabolisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metabolism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u064a\u0636"
                        ],
                        "es": [
                            "metabolismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aineenvaihdunta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d1\u05d5\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "io": [
                            "metabolio"
                        ],
                        "it": [
                            "metabolismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ee3\u8b1d"
                        ],
                        "pl": [
                            "metabolizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "metabolismo"
                        ],
                        "sk": [
                            "metabolizmus"
                        ],
                        "cs": [
                            "metabolizmus"
                        ],
                        "vi": [
                            "trao \u0111\u1ed5i ch\u1ea5t",
                            "bi\u1ebfn d\u01b0\u1ee1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tabolisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tabolismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tacarpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittelhand"
                        ],
                        "en": [
                            "metacarpus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03ba\u03ac\u03c1\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "metacarpo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1prst\u00ed",
                            "metakarpus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tacarpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tacarpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ta\u00e9thique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metaethik",
                            "Fundamentalethik"
                        ],
                        "en": [
                            "ethics"
                        ],
                        "es": [
                            "meta\u00e9tica"
                        ],
                        "it": [
                            "metaetica"
                        ],
                        "pt": [
                            "meta\u00e9tica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ta\u00e9thique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ta\u00e9thiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tag\u00e9nomique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metagenomik"
                        ],
                        "en": [
                            "metagenomics"
                        ],
                        "ca": [
                            "metagen\u00f2mica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5143\u57fa\u56e0\u7ec4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc94\uc720\uc804\uccb4\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "metagen\u00f3mica"
                        ],
                        "hu": [
                            "metagenomika"
                        ],
                        "id": [
                            "metagenomika"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00ed\u00f0erf\u00f0mengjafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "metagenomica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u30b8\u30a7\u30ce\u30df\u30af\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "metagen\u00f4mica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0456\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tag\u00e9nomique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tag\u00e9nomiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taheuristique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metaheuristik"
                        ],
                        "en": [
                            "metaheuristic"
                        ],
                        "es": [
                            "metaheur\u00edstica"
                        ],
                        "it": [
                            "metaeuristica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u30d2\u30e5\u30fc\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaheur\u00edstica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taheuristique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taheuristiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps simple (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "metaal"
                        ],
                        "sq": [
                            "metal"
                        ],
                        "de": [
                            "Metall"
                        ],
                        "en": [
                            "metal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u062f\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u057f\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "metal"
                        ],
                        "eu": [
                            "metal"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044d\u0442\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "metal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "metall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u5c5e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uc18d"
                        ],
                        "hr": [
                            "kovina",
                            "metal"
                        ],
                        "da": [
                            "metal"
                        ],
                        "es": [
                            "metal"
                        ],
                        "eo": [
                            "metalo"
                        ],
                        "et": [
                            "metall"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1lmur",
                            "metal"
                        ],
                        "fi": [
                            "metalli"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d8\u10d7\u10dd\u10dc\u10d8",
                            "\u10db\u10d4\u10e2\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05ea\u05db\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9m"
                        ],
                        "io": [
                            "metalo"
                        ],
                        "id": [
                            "logam"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1lmur"
                        ],
                        "it": [
                            "metallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u5c5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "metallum"
                        ],
                        "lv": [
                            "met\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "metalas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Metall"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "logam"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "metaal"
                        ],
                        "no": [
                            "metall"
                        ],
                        "oc": [
                            "metal"
                        ],
                        "uz": [
                            "metall"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0644\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "metal"
                        ],
                        "pt": [
                            "metal"
                        ],
                        "ro": [
                            "metal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b",
                            "\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kov"
                        ],
                        "sl": [
                            "kovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "metall"
                        ],
                        "sw": [
                            "chuma"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "bakal"
                        ],
                        "cs": [
                            "kov"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e25\u0e2b\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "metal"
                        ],
                        "tk": [
                            "metal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "kim lo\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tal": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9talangage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metalanguage"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ud0c0\uc5b8\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "metajezik"
                        ],
                        "es": [
                            "metalenguaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "metalingvo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "metalinguaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u8a00\u8a9e"
                        ],
                        "lt": [
                            "metakalba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "metataal"
                        ],
                        "no": [
                            "metaspr\u00e5k"
                        ],
                        "pl": [
                            "metaj\u0119zyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "metalinguagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "metajazyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9talangage": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9talangages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tallique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "metallisch"
                        ],
                        "en": [
                            "metallic"
                        ],
                        "ca": [
                            "lic"
                        ],
                        "es": [
                            "met\u00e1lico"
                        ],
                        "gl": [
                            "met\u00e1lico"
                        ],
                        "nl": [
                            "metallisch",
                            "metalen",
                            "uit metaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "met\u00e1lico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "metallisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tallique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9talliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tallo\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbmetall",
                            "Metalloid"
                        ],
                        "en": [
                            "metalloid"
                        ],
                        "es": [
                            "metaloide"
                        ],
                        "eo": [
                            "metaloido"
                        ],
                        "it": [
                            "semimetallo",
                            "metalloide"
                        ],
                        "nl": [
                            "metallo\u00efde"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e1 kim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9talloprot\u00e9inase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metalloprotease"
                        ],
                        "en": [
                            "metalloproteinase"
                        ],
                        "es": [
                            "metaloproteinasa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d0\u05dc\u05d5\u05e4\u05e8\u05d5\u05d8\u05d0\u05d6"
                        ],
                        "id": [
                            "metaloprotease"
                        ],
                        "it": [
                            "metalloproteasi",
                            "metalloproteinasi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u5c5e\u30d7\u30ed\u30c6\u30a2\u30fc\u30bc"
                        ],
                        "nl": [
                            "metalloprotease"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0627\u0644\u0648\u067e\u0631\u0648\u062a\u0626\u06cc\u0646\u0627\u0632"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaloprotease"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9talloprot\u00e9inase": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9talloprot\u00e9inases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9talloprot\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metalloproteine"
                        ],
                        "en": [
                            "metalloprotein"
                        ],
                        "it": [
                            "metalloproteina"
                        ],
                        "pl": [
                            "metaloproteiny"
                        ],
                        "su": [
                            "m\u00e9taloprot\u00e9in"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9talloprot\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9talloprot\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tallurgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metallurgie"
                        ],
                        "en": [
                            "metallurgy"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00fargia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b6\u91d1\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uc18d \uacf5\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "metalurgia"
                        ],
                        "eo": [
                            "metalurgio"
                        ],
                        "fi": [
                            "metallurgia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "koh\u00e1szat"
                        ],
                        "io": [
                            "metalifo"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1lmfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "metallurgia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u5c5e\u5de5\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "metaalbewerking",
                            "metallurgie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0443\u0440\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "metalurji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tallurgie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tallurgies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tallurgique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "metallurgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "metallurgical"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00fargic",
                            "l\u00fargica"
                        ],
                        "es": [
                            "metal\u00fargico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "metallurgico"
                        ],
                        "pl": [
                            "metalurgiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "metal\u00fargico"
                        ],
                        "sv": [
                            "metallurgisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tallurgique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tallurgiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tallurgiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metallurgist"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00fargic",
                            "l\u00fargica",
                            "l\u00fargista"
                        ],
                        "es": [
                            "metalurgista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9mmunk\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "metallurgista"
                        ],
                        "pl": [
                            "hutnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "metalurgista"
                        ],
                        "cs": [
                            "metalurg",
                            "kovod\u011bln\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tallurgiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tallurgistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tamath\u00e9matique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metamathematik"
                        ],
                        "en": [
                            "metamathematics",
                            "mathematics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0637\u0642 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "metamatem\u00e0tica"
                        ],
                        "es": [
                            "metamatem\u00e1tica"
                        ],
                        "it": [
                            "metamatematica"
                        ],
                        "pt": [
                            "metamatem\u00e1tica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tamath\u00e9matique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tamath\u00e9matiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tamorphique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment modifi\u00e9 dans sa structure\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "metamorfe"
                        ],
                        "de": [
                            "metamorphes"
                        ],
                        "en": [
                            "metamorphic"
                        ],
                        "eu": [
                            "metamorfiko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440\u0444\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "metamorfne"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "metam\u00f2rfic"
                        ],
                        "hr": [
                            "metamorfne"
                        ],
                        "da": [
                            "metamorfe"
                        ],
                        "es": [
                            "metam\u00f3rfico"
                        ],
                        "eo": [
                            "metamorfa"
                        ],
                        "fi": [
                            "metamorfinen"
                        ],
                        "gd": [
                            "atharrachail"
                        ],
                        "ga": [
                            "mheiteamorfach"
                        ],
                        "gl": [
                            "metam\u00f3rfico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03c9\u03c3\u03b9\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "metamorf"
                        ],
                        "id": [
                            "metamorf"
                        ],
                        "it": [
                            "metamorfico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "metamorfais"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "metamorfosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "metamorf"
                        ],
                        "no": [
                            "metamorf"
                        ],
                        "oc": [
                            "metamorfic"
                        ],
                        "pl": [
                            "metamorficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "metam\u00f3rfico"
                        ],
                        "ro": [
                            "metamorfic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "metamorfne"
                        ],
                        "sk": [
                            "metamorfovan\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "metamorfne"
                        ],
                        "su": [
                            "m\u00e9tamorfosis"
                        ],
                        "sv": [
                            "metamorf",
                            "f\u00f6rvandlingsbar"
                        ],
                        "cs": [
                            "metamorfovan\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "metamorfik",
                            "ba\u015fkala\u015f\u0131m"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u0456\u0447\u043d\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tamorphique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9tamorphiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tamorphose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metamorphose",
                            "Verwandlung"
                        ],
                        "en": [
                            "metamorphosis",
                            "recreation",
                            "transformation"
                        ],
                        "es": [
                            "metamorfosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "metamorfozo"
                        ],
                        "fi": [
                            "muutos"
                        ],
                        "gl": [
                            "metamorfose"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bc\u03cc\u03c1\u03c6\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "metamorfoso"
                        ],
                        "ia": [
                            "metamorphose"
                        ],
                        "it": [
                            "metamorfosi"
                        ],
                        "la": [
                            "metamorphoses"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedaanteverwisseling",
                            "metamorfose"
                        ],
                        "pl": [
                            "metamorfoza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "metamorfos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tamorphose": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tamorphoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tanalyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4lsche Abtrennung",
                            "f\u00e4lsche Abl\u00f6sung"
                        ],
                        "en": [
                            "misdivision",
                            "metanalysis"
                        ],
                        "br": [
                            "falstroc\u02bch"
                        ],
                        "cy": [
                            "camraniad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7570\u5206\u6790"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkeerde woordscheiding",
                            "metanalyse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tanalyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tanalyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taphonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umlaut"
                        ],
                        "en": [
                            "vowel mutation"
                        ],
                        "br": [
                            "metafoniezh"
                        ],
                        "es": [
                            "metafon\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "affeithiad"
                        ],
                        "it": [
                            "metafonesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "umlaut"
                        ],
                        "pt": [
                            "metafonia"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ehl\u00e1ska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taphonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taphonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taphore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metapher"
                        ],
                        "en": [
                            "metaphor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0639\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09aa\u0995"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9690\u55bb"
                        ],
                        "da": [
                            "metafor"
                        ],
                        "es": [
                            "met\u00e1fora"
                        ],
                        "eo": [
                            "metaforo"
                        ],
                        "fi": [
                            "metafora"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e2\u10d0\u10e4\u10dd\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d0\u05e4\u05d5\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "metafora"
                        ],
                        "io": [
                            "metaforo"
                        ],
                        "it": [
                            "metafora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u30d5\u30a1\u30fc"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "metafoor"
                        ],
                        "no": [
                            "metafor"
                        ],
                        "oc": [
                            "metaf\u00f2ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0639\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "metafora"
                        ],
                        "pt": [
                            "met\u00e1fora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "metafor"
                        ],
                        "cs": [
                            "metafora"
                        ],
                        "tr": [
                            "mecaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taphorique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la m\u00e9taphore",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "metaphorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "metaphorical",
                            "metaphoric"
                        ],
                        "es": [
                            "metaf\u00f3rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "metafora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "metaforico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "metaforick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "bildlig",
                            "\u00f6verf\u00f6rd",
                            "bildrik"
                        ],
                        "cs": [
                            "metaforick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taphorique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9taphoriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taphysique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metaphysik"
                        ],
                        "en": [
                            "metaphysics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "metaf\u00edsica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f62\u800c\u4e0a\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\uc774\uc0c1\ud559"
                        ],
                        "da": [
                            "metafysik"
                        ],
                        "es": [
                            "metaf\u00edsica"
                        ],
                        "eo": [
                            "metafiziko"
                        ],
                        "et": [
                            "metaf\u00fc\u00fcsika"
                        ],
                        "fi": [
                            "metafysiikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "metaf\u00edsica"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d0\u05e4\u05d9\u05e1\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "metafiziko"
                        ],
                        "it": [
                            "metafisica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u800c\u4e0a\u5b66"
                        ],
                        "la": [
                            "metaphysica"
                        ],
                        "nl": [
                            "metafysica"
                        ],
                        "oc": [
                            "metafisica"
                        ],
                        "pl": [
                            "metafizyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaf\u00edsica"
                        ],
                        "ro": [
                            "metafizic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "metafysik"
                        ],
                        "tl": [
                            "metapisika"
                        ],
                        "cs": [
                            "metafyzika"
                        ],
                        "tr": [
                            "metafizik"
                        ],
                        "vo": [
                            "metaf\u00fcd"
                        ],
                        "wa": [
                            "metafizike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taphysique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taphysiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "metaphysisch"
                        ],
                        "en": [
                            "metaphysical"
                        ],
                        "ca": [
                            "metaf\u00edsic"
                        ],
                        "da": [
                            "metafysisk"
                        ],
                        "es": [
                            "metaf\u00edsico"
                        ],
                        "gl": [
                            "metaf\u00edsico"
                        ],
                        "oc": [
                            "metafisic"
                        ],
                        "pl": [
                            "metafizyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaf\u00edsico"
                        ],
                        "sv": [
                            "metafysisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taphysique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9taphysiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taplasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "transformation cellulaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metaplasie"
                        ],
                        "en": [
                            "metaplasia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0624\u0648\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "metaplazija"
                        ],
                        "es": [
                            "metaplasia"
                        ],
                        "et": [
                            "metaplassia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05e4\u05dc\u05d6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "metaplasia"
                        ],
                        "it": [
                            "metaplasia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5316\u751f"
                        ],
                        "nl": [
                            "metaplasie"
                        ],
                        "pl": [
                            "metaplazja"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaplasia"
                        ],
                        "sv": [
                            "metaplasi"
                        ],
                        "tr": [
                            "metaplazi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taplasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taplasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taplasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metaplasm"
                        ],
                        "es": [
                            "metaplasmo"
                        ],
                        "gl": [
                            "metaplasmo"
                        ],
                        "la": [
                            "metaplasmus"
                        ],
                        "oc": [
                            "metaplasme"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaplasmo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taplasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taplasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tapopulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metapopulation"
                        ],
                        "en": [
                            "metapopulation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0634\u0628\u0647 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0631\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ud0c0\uac1c\uccb4\uad70"
                        ],
                        "es": [
                            "metapoblaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "metapopolazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u500b\u4f53\u7fa4"
                        ],
                        "nl": [
                            "metapopulatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "metapopula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tapopulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tapopulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9taprogrammation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metaprogrammierung"
                        ],
                        "en": [
                            "metaprogramming"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5143\u7f16\u7a0b"
                        ],
                        "es": [
                            "metaprogramaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "metaprogrammeerimine"
                        ],
                        "it": [
                            "metaprogrammazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30df\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "metaprogramma"
                        ],
                        "pl": [
                            "metaprogramowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaprograma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "metaprogramare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eadp tr\u00ecnh meta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9taprogrammation": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9taprogrammations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tastase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Croissance d\u2019un organisme pathog\u00e8ne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metastase",
                            "Tochtergeschwulst"
                        ],
                        "en": [
                            "metastasis"
                        ],
                        "ca": [
                            "met\u00e0stasi"
                        ],
                        "da": [
                            "metastase"
                        ],
                        "es": [
                            "met\u00e1stasis"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e8\u05d5\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1tt\u00e9t"
                        ],
                        "it": [
                            "metastasi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ee2\u79fb"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitzaaiing"
                        ],
                        "pl": [
                            "metastaza"
                        ],
                        "pt": [
                            "met\u00e1stase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0441\u0442\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "metast\u00e1za"
                        ],
                        "sv": [
                            "metastas"
                        ],
                        "tr": [
                            "metastaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tastase": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tastases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tath\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "linguistique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metathese"
                        ],
                        "en": [
                            "metathesis"
                        ],
                        "br": [
                            "metatezenn"
                        ],
                        "es": [
                            "met\u00e1tesis"
                        ],
                        "it": [
                            "metatesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "metathesis"
                        ],
                        "oc": [
                            "metat\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "met\u00e1tese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tath\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tath\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tavers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metaverse"
                        ],
                        "ca": [
                            "metavers"
                        ],
                        "es": [
                            "metaverso"
                        ],
                        "eo": [
                            "metaverso"
                        ],
                        "it": [
                            "metaverso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u30d0\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "metaverso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9tayage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Naturalpacht",
                            "Halbpacht"
                        ],
                        "en": [
                            "sharecropping",
                            "farming to halves"
                        ],
                        "ca": [
                            "masoveria"
                        ],
                        "es": [
                            "aparcer\u00eda"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00e1leigub\u00faskapur"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzadria"
                        ],
                        "nl": [
                            "deelpacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142ownictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "parceria rural"
                        ],
                        "sv": [
                            "avrad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tayage": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tayages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tayer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Naturalp\u00e4chter",
                            "Halbp\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "sharecropper"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u057a\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "maizter"
                        ],
                        "ca": [
                            "masover"
                        ],
                        "es": [
                            "aparcero"
                        ],
                        "io": [
                            "mifarmisto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemaruh"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzadro"
                        ],
                        "nl": [
                            "deelpachter",
                            "deelbouwer"
                        ],
                        "oc": [
                            "meitadier"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142ownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "meeiro",
                            "produtor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tayer": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tayers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tenc\u00e9phale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metencephalon"
                        ],
                        "en": [
                            "metencephalon"
                        ],
                        "it": [
                            "metencefalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "metencephalon"
                        ],
                        "pl": [
                            "ty\u0142om\u00f3zgowie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tenc\u00e9phale": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tenc\u00e9phales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9nolone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methenolon",
                            "Metenolon"
                        ],
                        "en": [
                            "metenolone",
                            "methenolone"
                        ],
                        "es": [
                            "metenolona"
                        ],
                        "it": [
                            "metenolona"
                        ],
                        "pt": [
                            "metenolona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9nolone": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9nolones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9o": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conditions climatiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "meteorology",
                            "weather"
                        ],
                        "da": [
                            "vejr"
                        ],
                        "nl": [
                            "weer"
                        ],
                        "pt": [
                            "clima",
                            "tempo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4der"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u010das\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bulletin des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wettervorhersage"
                        ],
                        "en": [
                            "weather forecast"
                        ],
                        "da": [
                            "vejrudsigt"
                        ],
                        "pt": [
                            "meteorologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437 \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4der"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edpov\u011b\u010f po\u010das\u00ed",
                            "p\u0159edpov\u011b\u010f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9ore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meteor"
                        ],
                        "en": [
                            "meteor"
                        ],
                        "es": [
                            "meteoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "meteori",
                            "t\u00e4hdenlento"
                        ],
                        "it": [
                            "meteora"
                        ],
                        "sv": [
                            "luftfenomen",
                            "eldkula",
                            "meteor"
                        ],
                        "cs": [
                            "meteor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9ore": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9ores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9orisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ologie)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwitterung"
                        ],
                        "en": [
                            "weathering"
                        ],
                        "eo": [
                            "veterdisfalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rapautuminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1ll\u00e1s"
                        ],
                        "is": [
                            "ve\u00f0run"
                        ],
                        "it": [
                            "meteorizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwering"
                        ],
                        "no": [
                            "forvitring"
                        ],
                        "pl": [
                            "vietrzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "meteoriza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0432\u0435\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "vittring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9orisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9orisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9orite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meteorit",
                            "Meteorstein"
                        ],
                        "eo": [
                            "meteorito"
                        ],
                        "gl": [
                            "meteorito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "meteorit",
                            "meteorsten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9orite": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9orites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9oritique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "meteoritics"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044d\u0442\u044d\u0430\u0440\u044b\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9695\u77f3\u5b78"
                        ],
                        "et": [
                            "meteoriitika"
                        ],
                        "it": [
                            "meteoritica"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "meteorytyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "meteor\u00edtica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "meteoritika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9oritique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9oritiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9orologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "science du climat, pr\u00e9diction du temps",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "meteorologjia"
                        ],
                        "de": [
                            "Meteorologie"
                        ],
                        "en": [
                            "meteorology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0642\u0633"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "meteorologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c23\u8c61\u5b78"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc0c1\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "meteorologija"
                        ],
                        "da": [
                            "meteorologi"
                        ],
                        "es": [
                            "meteorolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "meteologio"
                        ],
                        "et": [
                            "meteoroloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4oppi",
                            "ilmatiede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b5\u03c9\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d0\u05d5\u05e8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "meteorol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "meteorologio"
                        ],
                        "is": [
                            "ve\u00f0urfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "meteorologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u8c61\u5b66"
                        ],
                        "lv": [
                            "meteorolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "meteorologija"
                        ],
                        "lb": [
                            "meteorologie"
                        ],
                        "nl": [
                            "meteorologie"
                        ],
                        "no": [
                            "meteorologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "meteorologia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0648\u0627\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "meteorologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "meteorologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "meteorologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "meteorol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "meteorologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "meteorologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "meteorologie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "meteoroloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00ed t\u01b0\u1ee3ng h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9orologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9orologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9orologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "meteorologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "meteorological",
                            "meteorologic"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0564\u0565\u0580\u0565\u0582\u0578\u0582\u0569\u0561\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "ca": [
                            "meteorol\u00f2gic",
                            "masculinn meteorol\u00f2gica"
                        ],
                        "es": [
                            "meteorol\u00f3gico"
                        ],
                        "fi": [
                            "meteorologinen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d0\u05d5\u05e8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "meteorologico"
                        ],
                        "pl": [
                            "meteorologiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "meteorol\u00f3gico"
                        ],
                        "ro": [
                            "meteorologic"
                        ],
                        "sl": [
                            "meteorolo\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "meteorologisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "meteorologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9orologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9orologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9orologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui \u00e9tudie le temps (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meteorologe"
                        ],
                        "en": [
                            "meteorologist"
                        ],
                        "da": [
                            "meteorolog"
                        ],
                        "es": [
                            "meteor\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "meteorologo",
                            "meteorologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerkundige",
                            "meteoroloog"
                        ],
                        "pl": [
                            "meteorolog"
                        ],
                        "pt": [
                            "meteorologista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "meteorolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "meteorolog"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui pr\u00e9dit le temps (2):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meteorologe"
                        ],
                        "en": [
                            "meteorologist",
                            "weatherman",
                            "weatherwoman"
                        ],
                        "da": [
                            "meteorolog"
                        ],
                        "es": [
                            "meteor\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "meteorologo"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerkundige",
                            "meteoroloog"
                        ],
                        "pl": [
                            "meteorolog"
                        ],
                        "pt": [
                            "meteorologista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "meteorolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "meteorolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9orologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9orologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9t\u00e9otsunami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meteotsunami",
                            "meteorologischer Tsunami"
                        ],
                        "en": [
                            "meteotsunami",
                            "meteorological tsunami"
                        ],
                        "ca": [
                            "rissaga"
                        ],
                        "es": [
                            "rissaga"
                        ],
                        "it": [
                            "marrobbio",
                            "marr\u00f9bbio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9t\u00e9otsunami": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9t\u00e9otsunamis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thadone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methadon"
                        ],
                        "en": [
                            "methadone"
                        ],
                        "es": [
                            "metadona"
                        ],
                        "it": [
                            "metadone"
                        ],
                        "nl": [
                            "methadon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "metadon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thadone": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thadones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methan",
                            "Methangas",
                            "Methylwasserstoff",
                            "Carban"
                        ],
                        "en": [
                            "methane",
                            "tetrahydridocarbon",
                            "carbane",
                            "hydrogen carbide",
                            "carbon tetrahydride",
                            "methyl hydride",
                            "carbon tetrahydride",
                            "marsh gas"
                        ],
                        "ca": [
                            "met\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "metan"
                        ],
                        "es": [
                            "metano",
                            "tetrahidruro de carbono",
                            "hidruro de metilo"
                        ],
                        "it": [
                            "metano",
                            "tetraidruro di carbonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "methaan",
                            "aardgas"
                        ],
                        "cs": [
                            "metan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9thanol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methanol"
                        ],
                        "en": [
                            "methanol"
                        ],
                        "es": [
                            "metanol"
                        ],
                        "it": [
                            "metanolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "metanol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9th\u00e9moglobine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meth\u00e4moglobin"
                        ],
                        "en": [
                            "methaemoglobin",
                            "methemoglobin"
                        ],
                        "es": [
                            "metahemoglobina"
                        ],
                        "fi": [
                            "methemoglobiini"
                        ],
                        "it": [
                            "metaemoglobina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9th\u00e9moglobine": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9th\u00e9moglobines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methode"
                        ],
                        "en": [
                            "method",
                            "approach",
                            "avenue",
                            "technique",
                            "way"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e8tode"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6280\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ubc95"
                        ],
                        "da": [
                            "metode"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9todo"
                        ],
                        "eo": [
                            "metodo"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1ttur",
                            "lag",
                            "h\u00e1ttalag"
                        ],
                        "fi": [
                            "menetelm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "metoade"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00f2igh"
                        ],
                        "io": [
                            "metodo"
                        ],
                        "it": [
                            "metodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b9\u6cd5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0434i\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "via"
                        ],
                        "nl": [
                            "methode",
                            "werkwijze"
                        ],
                        "oc": [
                            "met\u00f2de"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0634",
                            "\u0634\u06cc\u0648\u0647",
                            "\u0637\u0631\u06cc\u0642\u0647",
                            "\u0645\u062a\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "metoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9todo"
                        ],
                        "ro": [
                            "mijloc"
                        ],
                        "sv": [
                            "metod"
                        ],
                        "cs": [
                            "metoda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thode": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thodique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "methodical"
                        ],
                        "es": [
                            "met\u00f3dico"
                        ],
                        "et": [
                            "metoodiline"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03bf\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "metodico"
                        ],
                        "oc": [
                            "metodic"
                        ],
                        "pl": [
                            "metodyczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "planm\u00e4ssig",
                            "metodisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "metodick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thodique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9thodiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thodiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "methodically"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03bf\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "metodicamente"
                        ],
                        "la": [
                            "disciplinabiliter",
                            "disciplinate"
                        ],
                        "oc": [
                            "metodicament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9thodisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methodismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Methodism"
                        ],
                        "ca": [
                            "metodisme"
                        ],
                        "da": [
                            "metodisme"
                        ],
                        "es": [
                            "metodismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "metodismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "metodismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03bf\u03b4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "metodizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "metodismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "methodisme"
                        ],
                        "no": [
                            "metodisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "metodisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "metodyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "metodismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "metodism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "metodizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "metodism"
                        ],
                        "cs": [
                            "metodismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thodisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thodismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thodiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methodist"
                        ],
                        "en": [
                            "Methodist"
                        ],
                        "es": [
                            "metodista"
                        ],
                        "it": [
                            "metodista"
                        ],
                        "oc": [
                            "metodista"
                        ],
                        "pt": [
                            "metodista"
                        ],
                        "cs": [
                            "metodistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thodiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thodistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methodist"
                        ],
                        "en": [
                            "Methodist"
                        ],
                        "es": [
                            "metodista"
                        ],
                        "it": [
                            "metodista"
                        ],
                        "cs": [
                            "metodista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thodiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thodistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thodologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science de la m\u00e9thode\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "methodology"
                        ],
                        "ca": [
                            "metodologia"
                        ],
                        "es": [
                            "metodolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "metodologia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0434i\u0441\u043d\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "metodologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "metodologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thodologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thodologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thylation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methylierung"
                        ],
                        "en": [
                            "methylation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u064a\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0569\u056b\u056c\u0561\u0581\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "bs": [
                            "metilacija"
                        ],
                        "ca": [
                            "metilaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7532\u57fa\u5316\u4f5c\u7528"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ud2f8\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "metilaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "metylaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "metilaci\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05ea\u05d9\u05dc\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "metil\u00e1l\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "metilasi"
                        ],
                        "it": [
                            "metilazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30c1\u30eb\u5316"
                        ],
                        "ms": [
                            "pemetilan"
                        ],
                        "nl": [
                            "methylering"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u06cc\u062b\u0627\u0626\u0644\u06cc\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "metylacja",
                            "metylowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "metila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "metilacija"
                        ],
                        "sh": [
                            "metilacija"
                        ],
                        "sl": [
                            "metilacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "metylering"
                        ],
                        "cs": [
                            "metylace"
                        ],
                        "tr": [
                            "metilleme",
                            "metilasyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thylation": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thylations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methylgruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "methyl"
                        ],
                        "es": [
                            "metilo"
                        ],
                        "it": [
                            "metile",
                            "gruppo metilico"
                        ],
                        "sv": [
                            "metyl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thylisothiazolinone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methylisothiazolinon"
                        ],
                        "en": [
                            "methylisothiazolinone"
                        ],
                        "da": [
                            "Metylisotiazolinon"
                        ],
                        "it": [
                            "metilisotiazolinone"
                        ],
                        "nl": [
                            "Methylisothiazolinon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9thylisothiazolinone": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9thylisothiazolinones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9thylph\u00e9nidate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Methylphenidat"
                        ],
                        "en": [
                            "methylphenidate"
                        ],
                        "ca": [
                            "metilfenidat"
                        ],
                        "da": [
                            "methylphenidat"
                        ],
                        "es": [
                            "metilfenidato"
                        ],
                        "et": [
                            "met\u00fc\u00fclfenidaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "metyylifenidaatti"
                        ],
                        "cy": [
                            "methylffenidad"
                        ],
                        "is": [
                            "me\u00fe\u00edlfen\u00eddat"
                        ],
                        "it": [
                            "metilfenidato"
                        ],
                        "nl": [
                            "methylfenidaat"
                        ],
                        "no": [
                            "metylfenidat"
                        ],
                        "pl": [
                            "metylofenidat"
                        ],
                        "pt": [
                            "metilfenidato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0444\u0435\u043d\u0438\u0434\u0430\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "metilfenidat"
                        ],
                        "sk": [
                            "metylfenid\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "metilfenidat"
                        ],
                        "sv": [
                            "metylfenidat"
                        ],
                        "cs": [
                            "methylfenid\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "metilfenidat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9ticuleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est soigneux \u00e0 l\u2019exc\u00e8s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "akribich",
                            "sorgf\u00e4ltig"
                        ],
                        "en": [
                            "fastidious",
                            "painstaking",
                            "meticulous"
                        ],
                        "ca": [
                            "meticul\u00f3s",
                            "meticulosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "zorga"
                        ],
                        "it": [
                            "meticoloso"
                        ],
                        "oc": [
                            "menim\u00f3s",
                            "primejaire",
                            "meticul\u00f3s",
                            "espepidaire"
                        ],
                        "ro": [
                            "meticulos",
                            "con\u0219tiincios",
                            "pedant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "petig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ticuleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9ticuleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "profession",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beruf",
                            "Handwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "profession",
                            "occupation",
                            "handicraft"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0646\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "micher"
                        ],
                        "ca": [
                            "ofici",
                            "professi\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c1\uc5c5"
                        ],
                        "co": [
                            "mistieru"
                        ],
                        "da": [
                            "arbejde",
                            "fag",
                            "profession"
                        ],
                        "es": [
                            "oficio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03ac\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "mestiero"
                        ],
                        "it": [
                            "mestiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8077\u696d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04d9\u0441\u0456\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u0441\u0438\u043f"
                        ],
                        "lb": [
                            "Beruff"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesti\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaw\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "profiss\u00e3o",
                            "of\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "meserie",
                            "profesiune"
                        ],
                        "sv": [
                            "yrke"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04bb\u04e9\u043d\u04d9\u0440",
                            "\u043a\u04d9\u0441\u0435\u043f"
                        ],
                        "tr": [
                            "meslek"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00e4r",
                            "h\u00fcn\u00e4r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "domaine d'activit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewerbe"
                        ],
                        "en": [
                            "trade",
                            "craft"
                        ],
                        "ca": [
                            "sector"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndv\u00e6rk"
                        ],
                        "ro": [
                            "meserie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroep",
                            "ambag",
                            "bedryf"
                        ],
                        "ca": [
                            "ofici"
                        ],
                        "da": [
                            "stilling"
                        ],
                        "eo": [
                            "metio"
                        ],
                        "fo": [
                            "handverk"
                        ],
                        "fy": [
                            "ambacht",
                            "fak"
                        ],
                        "it": [
                            "mestiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambacht",
                            "beroep",
                            "handwerk",
                            "vak"
                        ],
                        "pt": [
                            "arte",
                            "ind\u00fastria",
                            "of\u00edcio",
                            "profiss\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tier": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tis": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbblut",
                            "Mischling"
                        ],
                        "en": [
                            "biracial",
                            "multiracial",
                            "race",
                            "halfbreed",
                            "breed",
                            "crossbred"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "halvblods"
                        ],
                        "es": [
                            "mestizo"
                        ],
                        "io": [
                            "mestica"
                        ],
                        "it": [
                            "meticcio"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesti\u00e7o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tisse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9tisses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbblut"
                        ],
                        "en": [
                            "halfbreed",
                            "crossbreed",
                            "cross",
                            "hybrid"
                        ],
                        "eo": [
                            "miksrasulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03b3\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00ed\u0161enec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "M\u00e9tis": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Satellite naturel de Jupiter",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Metis"
                        ],
                        "de": [
                            "Metis"
                        ],
                        "en": [
                            "Metis"
                        ],
                        "ast": [
                            "Metis"
                        ],
                        "nds": [
                            "Metis"
                        ],
                        "eu": [
                            "Metis"
                        ],
                        "bs": [
                            "Metida"
                        ],
                        "br": [
                            "Metis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041c\u0435\u0442\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "Metis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u661f\u5341\u516d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ud2f0\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "Metis"
                        ],
                        "hr": [
                            "Metida"
                        ],
                        "da": [
                            "Metis"
                        ],
                        "es": [
                            "Metis"
                        ],
                        "eo": [
                            "Metiso"
                        ],
                        "et": [
                            "Metis"
                        ],
                        "fi": [
                            "Metis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03ae\u03c4\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d9\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "M\u00e9tisz"
                        ],
                        "is": [
                            "Metis"
                        ],
                        "it": [
                            "Metide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30c6\u30a3\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "Metis"
                        ],
                        "lv": [
                            "Met\u012bda"
                        ],
                        "lt": [
                            "Metid\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Metis"
                        ],
                        "no": [
                            "Metis",
                            "Metis"
                        ],
                        "pl": [
                            "Metis"
                        ],
                        "pt": [
                            "M\u00e9tis"
                        ],
                        "ro": [
                            "Metis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0435\u0442\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041c\u0435\u0442\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "Metis"
                        ],
                        "sl": [
                            "Metis"
                        ],
                        "sv": [
                            "Metis"
                        ],
                        "cs": [
                            "Metis"
                        ],
                        "tr": [
                            "Metis"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041c\u0435\u0442\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "Metis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9tissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interbreeding",
                            "crossbreeding",
                            "crossing",
                            "miscegenation",
                            "metisation"
                        ],
                        "es": [
                            "mestizaje"
                        ],
                        "id": [
                            "persilangan"
                        ],
                        "it": [
                            "meticciato"
                        ],
                        "nl": [
                            "rassenvermenging"
                        ],
                        "pt": [
                            "miscigena\u00e7\u00e3o",
                            "mesti\u00e7agem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tonymie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metonymie"
                        ],
                        "en": [
                            "metonymy"
                        ],
                        "ca": [
                            "meton\u00edmia"
                        ],
                        "da": [
                            "metonymi"
                        ],
                        "es": [
                            "metonimia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03c9\u03bd\u03c5\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "metonimio"
                        ],
                        "it": [
                            "metonimia"
                        ],
                        "la": [
                            "transnominatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "metonymie"
                        ],
                        "oc": [
                            "metonimia"
                        ],
                        "pl": [
                            "metonimia"
                        ],
                        "pt": [
                            "meton\u00edmia"
                        ],
                        "cs": [
                            "metonymie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tonymie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tonymies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metope"
                        ],
                        "en": [
                            "metope"
                        ],
                        "eu": [
                            "metopa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e8topa"
                        ],
                        "hr": [
                            "metopa"
                        ],
                        "da": [
                            "metope"
                        ],
                        "es": [
                            "metopa"
                        ],
                        "eo": [
                            "metopo"
                        ],
                        "fi": [
                            "metooppi"
                        ],
                        "gl": [
                            "m\u00e9topa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03cc\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d5\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "metop\u00e9"
                        ],
                        "io": [
                            "metopo"
                        ],
                        "id": [
                            "metope"
                        ],
                        "it": [
                            "metopa"
                        ],
                        "la": [
                            "metopa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "metope"
                        ],
                        "no": [
                            "metope"
                        ],
                        "oc": [
                            "met\u00f2pa"
                        ],
                        "pl": [
                            "metopa"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9topa"
                        ],
                        "ro": [
                            "metope"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "metop"
                        ],
                        "cs": [
                            "metopa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u043e\u043f\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tope": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9topes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9toquinone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metochinon"
                        ],
                        "en": [
                            "quinomet"
                        ],
                        "es": [
                            "metoquinona"
                        ],
                        "it": [
                            "metochinone"
                        ],
                        "pt": [
                            "metoquinona"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meter"
                        ],
                        "sq": [
                            "metri"
                        ],
                        "de": [
                            "Meter"
                        ],
                        "en": [
                            "metre",
                            "meter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u057f\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "metru"
                        ],
                        "az": [
                            "metr"
                        ],
                        "nds": [
                            "meter"
                        ],
                        "eu": [
                            "metro"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "metar"
                        ],
                        "br": [
                            "metr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "metre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c73"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "metar"
                        ],
                        "da": [
                            "meter"
                        ],
                        "es": [
                            "metro"
                        ],
                        "eo": [
                            "metro"
                        ],
                        "et": [
                            "meeter"
                        ],
                        "fo": [
                            "metur"
                        ],
                        "fi": [
                            "metri"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e9adar"
                        ],
                        "gl": [
                            "metro"
                        ],
                        "cy": [
                            "metr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9ter"
                        ],
                        "io": [
                            "metro"
                        ],
                        "id": [
                            "meter"
                        ],
                        "ia": [
                            "metro"
                        ],
                        "is": [
                            "metri"
                        ],
                        "it": [
                            "metro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb",
                            "\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "jv": [
                            "meter"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "mitir"
                        ],
                        "la": [
                            "metrum"
                        ],
                        "lv": [
                            "metrs"
                        ],
                        "lt": [
                            "metras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Meter"
                        ],
                        "ms": [
                            "meter"
                        ],
                        "mt": [
                            "metru"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "meter"
                        ],
                        "no": [
                            "meter",
                            "meter"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8tre"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u06cc\u0679\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "metr"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "metr"
                        ],
                        "pt": [
                            "metro"
                        ],
                        "ro": [
                            "metru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440",
                            "metar"
                        ],
                        "sk": [
                            "meter"
                        ],
                        "sl": [
                            "meter"
                        ],
                        "su": [
                            "m\u00e9ter"
                        ],
                        "sv": [
                            "meter"
                        ],
                        "sw": [
                            "mita"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "metro"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "metr"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e21\u0e15\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "metre"
                        ],
                        "tk": [
                            "metr"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "vec": [
                            "metro"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e9t"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05e2\u05d8\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e8tre-ruban": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de mesure de longueurs constitu\u00e9 d\u2019un ruban gradu\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maatband"
                        ],
                        "de": [
                            "Ma\u00dfband",
                            "Bandma\u00df",
                            "Messband",
                            "Meterma\u00dfband"
                        ],
                        "en": [
                            "tape measure",
                            "measuring tape"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0443\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cinta m\u00e8trica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5377\u5c3a"
                        ],
                        "hr": [
                            "metar"
                        ],
                        "es": [
                            "cinta m\u00e9trica",
                            "flex\u00f3metro"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5\u00f5dulint"
                        ],
                        "fi": [
                            "mittanauha"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d9\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "metro a nastro",
                            "nastro flessibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "taenia mensuralis"
                        ],
                        "ms": [
                            "pita ukur"
                        ],
                        "nl": [
                            "meetlint",
                            "lintmeter",
                            "meetband",
                            "rolbandmaat"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5leb\u00e5nd",
                            "m\u00e5leband"
                        ],
                        "pt": [
                            "fita m\u00e9trica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "metar"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5ttband"
                        ],
                        "tl": [
                            "medida"
                        ],
                        "cs": [
                            "svinovac\u00ed metr"
                        ],
                        "tr": [
                            "mezura"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u043c\u0456\u0440\u044e\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u0440\u0443\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e8tre-ruban": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e8tres-ruban": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9trique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au m\u00e8tre (mesure)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "metrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "metric"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9trico"
                        ],
                        "it": [
                            "metrico"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0631\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "metryczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "metrisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "metrick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9trique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9triques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tro": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untergrundbahn",
                            "Bahn"
                        ],
                        "en": [
                            "metro",
                            "subway",
                            "el",
                            "ou El",
                            "underground",
                            "underground railway",
                            "tube"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u057f\u0580\u0578\u057a\u0578\u056c\u056b\u057f\u0565\u0576",
                            "\u0574\u0565\u057f\u0580\u0578"
                        ],
                        "az": [
                            "metro"
                        ],
                        "eu": [
                            "metro"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "metro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ud558\ucca0"
                        ],
                        "hr": [
                            "metro"
                        ],
                        "da": [
                            "tunnelbane",
                            "bane",
                            "metro"
                        ],
                        "es": [
                            "metro",
                            "subte"
                        ],
                        "eo": [
                            "metroo",
                            "subtera fervojo",
                            "subtera trajno",
                            "fervojo"
                        ],
                        "et": [
                            "metroo"
                        ],
                        "fi": [
                            "metro"
                        ],
                        "gl": [
                            "metro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05db\u05d1\u05ea \u05ea\u05d7\u05ea\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "metr\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "urbala fervoyo"
                        ],
                        "id": [
                            "angkutan cepat",
                            "metro"
                        ],
                        "it": [
                            "metr\u00f2",
                            "metropolitana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u4e0b\u9244",
                            "\u30e1\u30c8\u30ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "lv": [
                            "metro",
                            "metropolit\u0113ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "metro",
                            "metropolitenas"
                        ],
                        "ms": [
                            "transit aliran deras",
                            "bawah tanah",
                            "metro"
                        ],
                        "nl": [
                            "metro"
                        ],
                        "no": [
                            "tunnelbane",
                            "bane",
                            "metro"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8tro"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0631\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "metro"
                        ],
                        "pt": [
                            "metro"
                        ],
                        "ro": [
                            "metrou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "metro"
                        ],
                        "sl": [
                            "metro"
                        ],
                        "sv": [
                            "tunnelbana",
                            "bana"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "metro"
                        ],
                        "cs": [
                            "metro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "metro"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u \u0111i\u1ec7n ng\u1ea7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tro": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9trologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science de la mesure (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metrologie",
                            "Ma\u03b2kunde",
                            "Gewichtskunde"
                        ],
                        "en": [
                            "metrology"
                        ],
                        "hr": [
                            "metrologija"
                        ],
                        "it": [
                            "metrologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e2c\u5b9a\u5b66"
                        ],
                        "pt": [
                            "metrologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "metrologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9trologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9trologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tronome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metronom"
                        ],
                        "en": [
                            "metronome"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u057f\u0580\u0578\u0576\u0578\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "metronomo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "metr\u00f2nom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8282\u62cd\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ud2b8\ub85c\ub188"
                        ],
                        "hr": [
                            "metronom"
                        ],
                        "da": [
                            "metronom"
                        ],
                        "es": [
                            "metr\u00f3nomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "metronomo"
                        ],
                        "et": [
                            "metronoom"
                        ],
                        "fi": [
                            "metronomi"
                        ],
                        "gl": [
                            "metr\u00f3nomo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e2\u10e0\u10dd\u10dc\u10dd\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "metron\u00f3m"
                        ],
                        "io": [
                            "metronomo"
                        ],
                        "it": [
                            "metronomo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30c8\u30ed\u30ce\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "metronoms"
                        ],
                        "lt": [
                            "metronomas"
                        ],
                        "nl": [
                            "metronoom"
                        ],
                        "no": [
                            "metronom"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062a\u0631\u0648\u0646\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "metronom"
                        ],
                        "pt": [
                            "metr\u00f4nomo"
                        ],
                        "ro": [
                            "metronom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "metron\u00f3m"
                        ],
                        "sl": [
                            "metronom"
                        ],
                        "sv": [
                            "metronom"
                        ],
                        "cs": [
                            "metronom"
                        ],
                        "tr": [
                            "metronom"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y nh\u1ecbp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tronome": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tronomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tropole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "metropol"
                        ],
                        "de": [
                            "Metropolis",
                            "Metropole",
                            "Weltstadt"
                        ],
                        "en": [
                            "metropolis"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580\u0561\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584"
                        ],
                        "br": [
                            "vamm",
                            "benn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "metr\u00f2polis",
                            "metr\u00f2poli"
                        ],
                        "es": [
                            "metr\u00f3poli"
                        ],
                        "eo": [
                            "urbego",
                            "metropolo"
                        ],
                        "et": [
                            "metropol",
                            "suurlinn"
                        ],
                        "fi": [
                            "metropoli",
                            "suurkaupunki"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceannchathair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "metropolisz",
                            "nagyv\u00e1ros"
                        ],
                        "io": [
                            "metropolo"
                        ],
                        "ia": [
                            "metropole"
                        ],
                        "it": [
                            "metropoli"
                        ],
                        "ku": [
                            "metropol"
                        ],
                        "la": [
                            "metropolis"
                        ],
                        "nl": [
                            "metropool",
                            "metropolis",
                            "wereldstad"
                        ],
                        "no": [
                            "metropol"
                        ],
                        "pl": [
                            "metropolia"
                        ],
                        "pt": [
                            "metr\u00f3pole"
                        ],
                        "ro": [
                            "metropol\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "metropola",
                            "velegrad"
                        ],
                        "sk": [
                            "metropol"
                        ],
                        "sv": [
                            "metropol",
                            "storstad"
                        ],
                        "cs": [
                            "metropole",
                            "velkom\u011bsto"
                        ],
                        "tr": [
                            "metropol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0456\u044f"
                        ],
                        "vo": [
                            "metropoel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tropole": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tropoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9tropolitain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "metropolitan"
                        ],
                        "ca": [
                            "metropolit\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "metropolitano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "metropolitan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tropolitain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9tropolitains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9tropolitaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9tropolitaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mets": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speise",
                            "Gericht"
                        ],
                        "en": [
                            "dish"
                        ],
                        "br": [
                            "meuz"
                        ],
                        "it": [
                            "piatto"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijs"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mettable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l'on peut porter (e.g. v\u00eatements)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wearable"
                        ],
                        "es": [
                            "ponible"
                        ],
                        "eo": [
                            "surhavebla"
                        ],
                        "it": [
                            "mettibile"
                        ],
                        "cs": [
                            "nositeln\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "met\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mettable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mettables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Placer une personne, ou un animal, ou une chose dans un lieu d\u00e9termin\u00e9 (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "setzen",
                            "stellen",
                            "legen",
                            "hinzuf\u00fcgen",
                            "stecken",
                            "tun"
                        ],
                        "en": [
                            "put"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6tte",
                            "stille",
                            "anbringe"
                        ],
                        "es": [
                            "poner"
                        ],
                        "fi": [
                            "panna"
                        ],
                        "it": [
                            "mettere"
                        ],
                        "ln": [
                            "kotia"
                        ],
                        "nl": [
                            "zetten",
                            "plaatsen",
                            "leggen"
                        ],
                        "no": [
                            "sette",
                            "setje"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f4r"
                        ],
                        "ro": [
                            "pune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4tta",
                            "st\u00e4lla",
                            "l\u00e4gga",
                            "placera"
                        ],
                        "tr": [
                            "koymak"
                        ],
                        "wa": [
                            "mete",
                            "bouter",
                            "tch\u00f4k\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rev\u00eatir, enfiler sur soi, en parlant de ce qui sert \u00e0 l\u2019habillement, \u00e0 la parure\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anziehen",
                            "tragen"
                        ],
                        "en": [
                            "put on"
                        ],
                        "da": [
                            "tage p\u00e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantrekken",
                            "aandoen"
                        ],
                        "no": [
                            "ta p\u00e5 seg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vestir",
                            "p\u00f4r"
                        ],
                        "sv": [
                            "ta p\u00e5 sig"
                        ],
                        "wa": [
                            "mete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Porter habituellement sur soi\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tragen",
                            "brauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "wear"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6re"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0438\u044e"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragen"
                        ],
                        "pt": [
                            "vestir",
                            "trajar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "mete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Placer, employer d\u2019une certaine mani\u00e8re, en parlant de l\u2019argent qu\u2019on poss\u00e8de\u00a0(12)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "put"
                        ],
                        "da": [
                            "anl\u00e6gge",
                            "satse"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "setje"
                        ],
                        "sv": [
                            "ins\u00e4tta"
                        ],
                        "wa": [
                            "mete",
                            "plaec\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Miser\u00a0(18)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0648\u0636\u0639"
                        ],
                        "da": [
                            "satse"
                        ],
                        "no": [
                            "satse",
                            "sette",
                            "satse",
                            "setje"
                        ],
                        "sv": [
                            "satsa",
                            "s\u00e4tta"
                        ],
                        "wa": [
                            "biyter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Commencer\u00a0(24)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beginnen",
                            "anfangen"
                        ],
                        "en": [
                            "begin",
                            "start"
                        ],
                        "da": [
                            "begynde"
                        ],
                        "ln": [
                            "kobanda"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6rja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aansit",
                            "aantrek",
                            "omsit",
                            "opsit",
                            "plaas",
                            "sit",
                            "steek",
                            "insit"
                        ],
                        "en": [
                            "lay down",
                            "place",
                            "put down",
                            "lay",
                            "set",
                            "insert",
                            "put away",
                            "put in",
                            "stow",
                            "enclose"
                        ],
                        "ang": [
                            "adon",
                            "asettan"
                        ],
                        "ca": [
                            "metre",
                            "ficar",
                            "posar",
                            "locar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge",
                            "stille",
                            "s\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "poner",
                            "meter",
                            "colocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "surmeti",
                            "meti",
                            "enmeti"
                        ],
                        "fo": [
                            "koyra",
                            "seta",
                            "leggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "panna"
                        ],
                        "fy": [
                            "oandwaan",
                            "lizze",
                            "pleatse",
                            "stelle"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03c4\u03c9",
                            "\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1tesz",
                            "tal\u00e1lkozik"
                        ],
                        "io": [
                            "pozar"
                        ],
                        "is": [
                            "leggja",
                            "setja"
                        ],
                        "it": [
                            "mettere",
                            "ponere"
                        ],
                        "la": [
                            "ponere"
                        ],
                        "mg": [
                            "apetraka"
                        ],
                        "nl": [
                            "opleggen",
                            "opbrengen",
                            "aanbrengen",
                            "steken",
                            "stellen",
                            "stoppen",
                            "doen",
                            "indoen",
                            "inleggen"
                        ],
                        "no": [
                            "legge",
                            "sette"
                        ],
                        "oc": [
                            "metre",
                            "pla\u00e7ar",
                            "pausar"
                        ],
                        "pl": [
                            "na\u0142o\u017cy\u0107",
                            "k\u0142a\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aplicar",
                            "apor",
                            "vestir",
                            "colocar",
                            "meter",
                            "p\u00f4r"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00eenc\u0103l\u021ba",
                            "pune",
                            "depune",
                            "plasa",
                            "a\u0219eza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4gga",
                            "st\u00e4lla",
                            "s\u00e4tta"
                        ],
                        "tl": [
                            "ilag\u00e1y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9tulon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cucumis metulifer",
                            "Cucumis metulitiferus"
                        ],
                        "en": [
                            "African horned cucumber"
                        ],
                        "da": [
                            "Afrika agurk"
                        ],
                        "es": [
                            "kiwano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30ce\u30cb\u30ac\u30a6\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuiltjesdragende komkommer"
                        ],
                        "pt": [
                            "kiwano",
                            "pepino africano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9tulon": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9tulons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meuble": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet qui garnit, orne, une pi\u00e8ce",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meubel"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00f6bel"
                        ],
                        "en": [
                            "piece of furniture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062b\u0627\u062b"
                        ],
                        "eu": [
                            "altzari",
                            "errediza"
                        ],
                        "ca": [
                            "moble"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uad6c"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8bel"
                        ],
                        "es": [
                            "mueble"
                        ],
                        "eo": [
                            "meblo"
                        ],
                        "fo": [
                            "innb\u00fagv",
                            "h\u00fasb\u00fana\u00f0ur",
                            "h\u00fasb\u00fani"
                        ],
                        "fi": [
                            "huonekalu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c0\u03b9\u03c0\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "mobile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u5177"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u04bb\u0430\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "meubel"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8bel"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f2ble"
                        ],
                        "pl": [
                            "mebel"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfaia",
                            "m\u00f3vel",
                            "traste"
                        ],
                        "ro": [
                            "mobil\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6bel"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1bytek"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meuble": [
                    "Singulier"
                ],
                "meubles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meubler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00f6blieren"
                        ],
                        "en": [
                            "furnish"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8blere"
                        ],
                        "eo": [
                            "mebli"
                        ],
                        "io": [
                            "moblizar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammobiliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankleden",
                            "meubileren"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0632\u0626\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "mobiliar",
                            "mobilar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0431\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6blera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "meugler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pousser des meuglements\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to moo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mu\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menguak"
                        ],
                        "it": [
                            "mugghiare"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u063a \u06a9\u0634\u06cc\u062f\u0646"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "meuh": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "muh"
                        ],
                        "en": [
                            "moo"
                        ],
                        "hr": [
                            "mu"
                        ],
                        "da": [
                            "muh"
                        ],
                        "eo": [
                            "muu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "boe",
                            "moe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043c\u0443",
                            "\u043c\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "meule": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roue qui sert \u00e0 broyer en tournant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fchlstein",
                            "Mahlstein",
                            "M\u00fchlenstein"
                        ],
                        "en": [
                            "millstone"
                        ],
                        "eu": [
                            "errota",
                            "eihera"
                        ],
                        "br": [
                            "milin"
                        ],
                        "ca": [
                            "mola"
                        ],
                        "co": [
                            "macina"
                        ],
                        "es": [
                            "muela"
                        ],
                        "eo": [
                            "muel\u015dtono"
                        ],
                        "fi": [
                            "myllynkivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03bb\u03cc\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mola",
                            "macina"
                        ],
                        "nl": [
                            "molensteen"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017carna"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00fdnsk\u00fd k\u00e1men",
                            "\u017eernov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Roue dont on se sert pour aiguiser & polir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleifstein"
                        ],
                        "en": [
                            "grindstone"
                        ],
                        "br": [
                            "breolim"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmolar"
                        ],
                        "co": [
                            "rutaghjola"
                        ],
                        "it": [
                            "mola"
                        ],
                        "nl": [
                            "slijpsteen"
                        ],
                        "no": [
                            "slipestein"
                        ],
                        "pt": [
                            "rebolo"
                        ],
                        "sv": [
                            "slipsten"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Monceau de foin, de bl\u00e9, de seigle, dress\u00e9 dans un champ",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heuschober",
                            "Heuhaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "rick",
                            "haystack",
                            "hayrick"
                        ],
                        "br": [
                            "gwrac\u02bchell"
                        ],
                        "ca": [
                            "paller"
                        ],
                        "co": [
                            "pigna",
                            "mannone"
                        ],
                        "es": [
                            "almiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrigado",
                            "fojnamaso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bc\u03c9\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "pagliaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooiberg"
                        ],
                        "pt": [
                            "meda",
                            "palheiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meule": [
                    "Singulier"
                ],
                "meules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meunier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exploitant de moulin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcller"
                        ],
                        "en": [
                            "miller"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0572\u0561\u0581\u057a\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "miliner"
                        ],
                        "ca": [
                            "moliner",
                            "bagra",
                            "moixern\u00f3 blanc"
                        ],
                        "kw": [
                            "melynor"
                        ],
                        "co": [
                            "mulinaghju",
                            "mulinaru"
                        ],
                        "es": [
                            "molinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "muelisto"
                        ],
                        "fy": [
                            "moolder",
                            "m\u00fbnder"
                        ],
                        "gl": [
                            "mui\u00f1eiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "melinydd",
                            "melinwr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03bb\u03c9\u03bd\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "muelisto"
                        ],
                        "ia": [
                            "molinero"
                        ],
                        "it": [
                            "molinaro",
                            "mugnaio"
                        ],
                        "ln": [
                            "mon\u00edki"
                        ],
                        "nl": [
                            "molenaar",
                            "mulder"
                        ],
                        "oc": [
                            "moulign\u00e9",
                            "molini\u00e8r",
                            "moli\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "moedor"
                        ],
                        "ro": [
                            "morar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "mj\u00f6lnare"
                        ],
                        "cs": [
                            "mlyn\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meunier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "meuniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "meuni\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "meuni\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "meurtre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mord",
                            "T\u00f6tung"
                        ],
                        "en": [
                            "murder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "erailketa"
                        ],
                        "br": [
                            "drouklazh"
                        ],
                        "es": [
                            "asesinato"
                        ],
                        "eo": [
                            "murdo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mor\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "murha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyilkoss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "ocido"
                        ],
                        "is": [
                            "mor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "assassinio",
                            "omicidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "moord"
                        ],
                        "pl": [
                            "morderstwo",
                            "zab\u00f3jstwo",
                            "zabicie"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassinato",
                            "assass\u00ednio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "vra\u017eda"
                        ],
                        "cs": [
                            "vra\u017eda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meurtre": [
                    "Singulier"
                ],
                "meurtres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meurtrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moordenaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "vras\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00f6rder"
                        ],
                        "en": [
                            "murderer",
                            "assassin",
                            "killer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0580\u0564\u0561\u057d\u057a\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "qatil"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraile"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043e\u0439\u0446\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "ubica"
                        ],
                        "br": [
                            "drouklazher"
                        ],
                        "ca": [
                            "assass\u00ed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4\uc778\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubojica"
                        ],
                        "da": [
                            "morder"
                        ],
                        "es": [
                            "asesino",
                            "asesina"
                        ],
                        "eo": [
                            "murdisto"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5rtsukas"
                        ],
                        "fo": [
                            "dr\u00e1psma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "murhaaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "moardner"
                        ],
                        "gd": [
                            "murtair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d9\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac\u03c2",
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c6\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05e6\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyilkos"
                        ],
                        "io": [
                            "ocidanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pembunuh"
                        ],
                        "is": [
                            "mor\u00f0ingi"
                        ],
                        "it": [
                            "assassino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u6bba\u3057",
                            "\u6bba\u4eba\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0456\u0448\u0435\u0440",
                            "\u049b\u0430\u043d\u044b\u043f\u0435\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f\u1780\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u043b\u0442\u04af\u0440\u0433\u04af\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "homicida",
                            "interemptor"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017emog\u017eudys"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00e4erder",
                            "M\u00e4erderin"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembunuh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5147\u624b"
                        ],
                        "mi": [
                            "kaik\u014dhuru"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u0443\u0440\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "killer",
                            "moordenaar"
                        ],
                        "no": [
                            "morder"
                        ],
                        "uz": [
                            "qotil"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u062a\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "morderca",
                            "zab\u00f3jca"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassino",
                            "assassina",
                            "homicida"
                        ],
                        "ro": [
                            "criminal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "morilec",
                            "morilka"
                        ],
                        "sv": [
                            "baneman",
                            "m\u00f6rdare",
                            "dr\u00e5pare"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u0443\u0448\u0430\u043d\u0434\u0430",
                            "\u043e\u0434\u0430\u043c\u043a\u0443\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrah"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e06\u0e32\u0e15\u0e01\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "katil"
                        ],
                        "tk": [
                            "ganhor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0431\u0438\u0432\u0446\u044f",
                            "\u0443\u0431\u0438\u0432\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ebb gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meurtrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "meurtriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00f6rderisch"
                        ],
                        "en": [
                            "deadly",
                            "murderous"
                        ],
                        "br": [
                            "lazhus"
                        ],
                        "da": [
                            "morderisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "murda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "moorddadig",
                            "dodelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meurtrier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "meurtriers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "meurtri\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "meurtri\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "meurtri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme d\u2019architecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schie\u00dfscharte"
                        ],
                        "en": [
                            "loophole"
                        ],
                        "es": [
                            "tronera",
                            "aspillera"
                        ],
                        "fi": [
                            "aukko"
                        ],
                        "it": [
                            "feritoia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meurtri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "meurtri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme coupable de meurtre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rderin"
                        ],
                        "en": [
                            "murderer",
                            "murderess"
                        ],
                        "ca": [
                            "espitllera"
                        ],
                        "es": [
                            "asesina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1",
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c6\u03cc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "assassina"
                        ],
                        "nl": [
                            "moordenares"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrahy\u0148a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meurtri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "meurtri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meurtrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Provoquer une contusion, une ecchymose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quetschen"
                        ],
                        "en": [
                            "bruise"
                        ],
                        "br": [
                            "blo\u00f1sa\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "kv\u00e6ste"
                        ],
                        "es": [
                            "magullar"
                        ],
                        "it": [
                            "contundere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwetsen",
                            "kneuzen"
                        ],
                        "pt": [
                            "magoar"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohmo\u017edit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "meute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rotte"
                        ],
                        "en": [
                            "pack"
                        ],
                        "ca": [
                            "canilla",
                            "gossada",
                            "c\u00e0fila",
                            "colla"
                        ],
                        "es": [
                            "jaur\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ad\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "muta"
                        ],
                        "oc": [
                            "canhada"
                        ],
                        "pl": [
                            "sfora",
                            "zgraja",
                            "wataha"
                        ],
                        "pt": [
                            "matilha"
                        ],
                        "cs": [
                            "sme\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meute": [
                    "Singulier"
                ],
                "meutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mexicain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mexikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Mexican"
                        ],
                        "az": [
                            "meksikal\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "mec\u02bchikan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "mexic\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "mexicansk"
                        ],
                        "es": [
                            "mexicano",
                            "mejicano"
                        ],
                        "et": [
                            "mehhiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "meksikolainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "mexicano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03be\u03b9\u03ba\u03ac\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mexik\u00f3i"
                        ],
                        "it": [
                            "messicano"
                        ],
                        "lv": [
                            "meksik\u0101\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "meksikieti\u0161kas",
                            "meksikie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nci": [
                            "mexihcatl"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mexicaans"
                        ],
                        "no": [
                            "mexicansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "meksyka\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "mexicano"
                        ],
                        "ro": [
                            "mexican"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "mexick\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "mehi\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "mexikansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "mexick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mexicain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mexicains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mexicaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mexicaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mexikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Mexican"
                        ],
                        "es": [
                            "mexicano",
                            "mejicano"
                        ],
                        "it": [
                            "messicano"
                        ],
                        "pt": [
                            "mexicano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Mexicain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant du Mexique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mexikaner",
                            "Mexikanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Mexican"
                        ],
                        "ast": [
                            "mexicanu"
                        ],
                        "az": [
                            "meksikal\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "mexic\u00e0",
                            "mexicana"
                        ],
                        "da": [
                            "mexicaner"
                        ],
                        "es": [
                            "mexicano"
                        ],
                        "et": [
                            "mehhiklane"
                        ],
                        "fi": [
                            "meksikolainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "mexicano",
                            "mexicana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03b5\u03be\u03b9\u03ba\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mexik\u00f3i"
                        ],
                        "it": [
                            "messicano",
                            "messicana"
                        ],
                        "lv": [
                            "meksik\u0101nis",
                            "meksik\u0101niete"
                        ],
                        "lt": [
                            "meksikietis",
                            "meksikiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mexicaan",
                            "Mexicaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "mexicaner",
                            "mexican",
                            "mexicanar",
                            "meksikan"
                        ],
                        "pl": [
                            "Meksykanin",
                            "Meksykanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mexicano",
                            "mexicana"
                        ],
                        "ro": [
                            "mexican"
                        ],
                        "sh": [
                            "Meksikanac",
                            "Meksikanka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Mexi\u010dan",
                            "Mexi\u010danka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Mehi\u010dan",
                            "Mehi\u010danka"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mmeksiko"
                        ],
                        "cs": [
                            "Mexi\u010dan",
                            "Mexi\u010danka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Meksikal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mexicain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mexicains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mexicanit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mexicanity"
                        ],
                        "es": [
                            "mexicanidad"
                        ],
                        "it": [
                            "messicanit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "mexicaansheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "meksyka\u0144sko\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mexicanit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mexicanit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mezouzah": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mesusa"
                        ],
                        "en": [
                            "mezuzah",
                            "mezuza"
                        ],
                        "es": [
                            "mezuz\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "mezuzah"
                        ],
                        "nl": [
                            "mezoeza"
                        ],
                        "pl": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "pt": [
                            "mezuz\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezuza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mezouzah": [
                    "Singulier"
                ],
                "mezouzahsmezouzotmezouzoth": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mezz\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mezze"
                        ],
                        "en": [
                            "meze"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0632\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u4e2a\u5f00\u80c3\u83dc"
                        ],
                        "es": [
                            "mezze"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b6\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "meze"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30c3\u30c4\u30a7"
                        ],
                        "la": [
                            "mezze"
                        ],
                        "nl": [
                            "mezze"
                        ],
                        "pt": [
                            "meze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "meze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mezz\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mezz\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mho"
                        ],
                        "en": [
                            "mho"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8"
                        ],
                        "it": [
                            "mho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mho": [
                    "Singulier"
                ],
                "mhos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}