{
    "millim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "millimeter"
                        ],
                        "de": [
                            "Millimeter"
                        ],
                        "en": [
                            "millimetre",
                            "millimeter"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00edmetre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\ub9ac\ubbf8\ud130",
                            "\ubc00\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "millimeter"
                        ],
                        "es": [
                            "mil\u00edmetro"
                        ],
                        "eo": [
                            "milimetro"
                        ],
                        "fo": [
                            "millimetur"
                        ],
                        "fi": [
                            "millimetri"
                        ],
                        "fy": [
                            "streep"
                        ],
                        "gl": [
                            "mil\u00edmetro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "millimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30ea\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb",
                            "\u30df\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "millimeter"
                        ],
                        "oc": [
                            "millim\u00e8tre"
                        ],
                        "pt": [
                            "mil\u00edmetro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "millimeter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "millim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "millim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "millinewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Millinewton"
                        ],
                        "en": [
                            "millinewton"
                        ],
                        "es": [
                            "millinewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "milinewton"
                        ],
                        "it": [
                            "micronewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "millinewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "millinewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "million": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mille fois mille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Million"
                        ],
                        "en": [
                            "million"
                        ],
                        "br": [
                            "milion"
                        ],
                        "ca": [
                            "mili\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u767e\u4e07",
                            "\u767e\u4e07"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\ub9cc"
                        ],
                        "da": [
                            "million"
                        ],
                        "es": [
                            "mill\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "miliono"
                        ],
                        "fi": [
                            "miljoona"
                        ],
                        "gl": [
                            "mill\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "juta"
                        ],
                        "is": [
                            "miliono"
                        ],
                        "it": [
                            "milione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u4e07"
                        ],
                        "ku": [
                            "milyon"
                        ],
                        "mg": [
                            "tapitrisa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u044f"
                        ],
                        "nl": [
                            "miljoen"
                        ],
                        "oc": [
                            "milion"
                        ],
                        "pl": [
                            "milion"
                        ],
                        "pt": [
                            "milh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "milion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "milion"
                        ],
                        "vi": [
                            "tri\u1ec7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "million": [
                    "Singulier"
                ],
                "millions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "millioni\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Millionstel"
                        ],
                        "en": [
                            "millionth"
                        ],
                        "ca": [
                            "milion\u00e8sim"
                        ],
                        "es": [
                            "millon\u00e9simo"
                        ],
                        "it": [
                            "milionesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u4e07\u756a\u76ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "miljoenste"
                        ],
                        "oc": [
                            "milionen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Millionstel"
                        ],
                        "en": [
                            "millionth"
                        ],
                        "br": [
                            "milionvedenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "milion\u00e8sim"
                        ],
                        "es": [
                            "millon\u00e9simo"
                        ],
                        "it": [
                            "milionesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u4e07\u5206\u306e\u4e00"
                        ],
                        "nl": [
                            "miljoenste"
                        ],
                        "oc": [
                            "milionen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "millioni\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "millioni\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "millionth"
                        ],
                        "az": [
                            "milyonuncu"
                        ],
                        "br": [
                            "milionvet"
                        ],
                        "pl": [
                            "milionowy"
                        ],
                        "sv": [
                            "miljonte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "millioni\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "millioni\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "millionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "millionaire"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "milyon\u00e7u"
                        ],
                        "br": [
                            "milioner",
                            "milionerez"
                        ],
                        "es": [
                            "millonario"
                        ],
                        "eo": [
                            "milionulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03c5\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "milionario",
                            "milionaria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u4e07\u9577\u8005",
                            "\u30df\u30ea\u30aa\u30cd\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "miljonair"
                        ],
                        "pl": [
                            "milioner"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "millionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "millionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "millipascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de pression",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Millipascal"
                        ],
                        "en": [
                            "millipascal"
                        ],
                        "es": [
                            "millipascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "milipascal"
                        ],
                        "it": [
                            "millipascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30ea\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "millipascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "millipascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "millivolt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Millivolt"
                        ],
                        "en": [
                            "millivolt",
                            "volt"
                        ],
                        "br": [
                            "milivolt"
                        ],
                        "es": [
                            "millivoltio"
                        ],
                        "it": [
                            "millivolt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "millivolt": [
                    "Singulier"
                ],
                "millivolts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "milliwatt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Milliwatt"
                        ],
                        "en": [
                            "milliwatt",
                            "watt"
                        ],
                        "es": [
                            "millivatio",
                            "milliwatt"
                        ],
                        "it": [
                            "milliwatt"
                        ],
                        "ro": [
                            "miliwatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "milliwatt": [
                    "Singulier"
                ],
                "milliwatts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "milnacipran": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Milnacipran"
                        ],
                        "en": [
                            "milnacipran"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30eb\u30ca\u30b7\u30d7\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "milnacipran"
                        ],
                        "pt": [
                            "milnaciprano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043d\u0430\u0446\u0438\u043f\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "milnacipran"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mime": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pantomime",
                            "Pantomimin"
                        ],
                        "en": [
                            "mime"
                        ],
                        "ca": [
                            "mim"
                        ],
                        "es": [
                            "mimo",
                            "mima"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantomimisto"
                        ],
                        "io": [
                            "mimisto"
                        ],
                        "it": [
                            "mimo"
                        ],
                        "la": [
                            "mimus",
                            "mima"
                        ],
                        "nl": [
                            "pantomimespeler",
                            "pantomimespeelster"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00edmico",
                            "m\u00edmica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mime": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mimes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mim\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mimicry"
                        ],
                        "es": [
                            "mimetismo"
                        ],
                        "it": [
                            "mimetismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "mimetisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "mimetismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mim\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "mim\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mimivirus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acanthamoeba polyphaga mimivirus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0645\u062d\u0627\u0643\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "Mimivirus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30df\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mimivirus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0438\u043c\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041c\u0456\u043c\u0456\u0432\u0456\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "Mimivirus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mimosa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante aux feuilles sensibles",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mimosa"
                        ],
                        "de": [
                            "Mimose"
                        ],
                        "en": [
                            "mimosa"
                        ],
                        "ca": [
                            "mimosa"
                        ],
                        "da": [
                            "mimose"
                        ],
                        "es": [
                            "mimosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "mimozo"
                        ],
                        "la": [
                            "mimosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "mimosa"
                        ],
                        "oc": [
                            "mim\u00f2sa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043c\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "citlivka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mimosa": [
                    "Singulier"
                ],
                "mimosas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui semble \u00eatre min\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erb\u00e4rmlich",
                            "miserabel"
                        ],
                        "en": [
                            "lousy",
                            "miserable",
                            "rubbish"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8lle",
                            "ynkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "lamentable",
                            "miserable",
                            "pobre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b8\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pietoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "miserabel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "minables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "minaret": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Minarett"
                        ],
                        "en": [
                            "minaret"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0626\u0630\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "minarete"
                        ],
                        "ca": [
                            "minaret"
                        ],
                        "es": [
                            "minarete",
                            "alminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "minareto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03bd\u03b1\u03c1\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "menara masjid"
                        ],
                        "it": [
                            "minareto"
                        ],
                        "oc": [
                            "minaret"
                        ],
                        "pl": [
                            "minaret"
                        ],
                        "cs": [
                            "minaret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minaret": [
                    "Singulier"
                ],
                "minarets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minauder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire certaines mines pour plaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "affektieren",
                            "sich zieren",
                            "vort\u00e4uschen",
                            "vorgeben",
                            "sich den Anschein geben",
                            "spielen",
                            "gespreitzt tun",
                            "sich geziert benehmen",
                            "sich unnat\u00fcrlich benehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to attitudinize",
                            "to pose",
                            "to put on airs",
                            "to feign",
                            "to affect",
                            "to simper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0646\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectar",
                            "melindrejar"
                        ],
                        "es": [
                            "darse tono",
                            "ponerse"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera seg upp"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla olevinaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "healwiizje",
                            "jin tjirgje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ce\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "affekt\u00e1l",
                            "m\u00f3rik\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "posare"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich aanstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a face mutre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mince": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a peu d\u2019\u00e9paisseur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcnn"
                        ],
                        "en": [
                            "thin"
                        ],
                        "br": [
                            "tanav"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc587\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "delgado",
                            "delgada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "tipis"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f5\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8584\u3044"
                        ],
                        "mg": [
                            "manify"
                        ],
                        "nl": [
                            "dun"
                        ],
                        "ro": [
                            "sub\u021bire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Svelte, \u00e9lanc\u00e9, pas gros\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmal",
                            "schlank",
                            "klein"
                        ],
                        "en": [
                            "slim",
                            "slender",
                            "thin"
                        ],
                        "ca": [
                            "prim"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a0\uc52c\ud558\ub2e4",
                            "\ub9d0\ub790\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "slank"
                        ],
                        "es": [
                            "flaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldika"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10ee\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10ee\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "langsing",
                            "ramping"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u14d7\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "snello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3084\u305b\u3066\u3044\u308b",
                            "\u30b9\u30ea\u30e0"
                        ],
                        "mg": [
                            "mahia"
                        ],
                        "nl": [
                            "slank"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczup\u0142y"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0449\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "mr\u0161av"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u00edhl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mince": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "minces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "minceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcnne"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldikeco"
                        ],
                        "io": [
                            "dineso"
                        ],
                        "nl": [
                            "dunheid",
                            "magerheid",
                            "spichtigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "finura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "minceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mincir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "blive tyndere"
                        ],
                        "es": [
                            "adelgazar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afvallen"
                        ],
                        "oc": [
                            "aprimar",
                            "ateunir",
                            "ateunhir"
                        ],
                        "cs": [
                            "hubnout",
                            "zhubnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "O\u00f9 l\u2019on extrait le minerai",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mine",
                            "Bergwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "mine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062c\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "meatze"
                        ],
                        "ca": [
                            "mina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\uc0b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "rudnik"
                        ],
                        "es": [
                            "mina",
                            "cantera"
                        ],
                        "eo": [
                            "minado"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivos"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwynglawdd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "shakto"
                        ],
                        "id": [
                            "tambang",
                            "lombong"
                        ],
                        "it": [
                            "miniera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9271\u5c71"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0456\u0448",
                            "\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fodina"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijn"
                        ],
                        "no": [
                            "bergverk",
                            "gruve"
                        ],
                        "pt": [
                            "mina"
                        ],
                        "ro": [
                            "min\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gruva"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fl"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00e2den"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Graphite dans un crayon\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mine"
                        ],
                        "en": [
                            "lead"
                        ],
                        "ca": [
                            "mina"
                        ],
                        "hr": [
                            "mina"
                        ],
                        "es": [
                            "mina"
                        ],
                        "eo": [
                            "minado"
                        ],
                        "io": [
                            "bastono di grafito"
                        ],
                        "it": [
                            "mina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82af"
                        ],
                        "ro": [
                            "min\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "stift"
                        ],
                        "tr": [
                            "kur\u015fun"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Sape des fortifications\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mine"
                        ],
                        "en": [
                            "mine"
                        ],
                        "ca": [
                            "mina"
                        ],
                        "hr": [
                            "rov"
                        ],
                        "es": [
                            "mina"
                        ],
                        "io": [
                            "mineyo"
                        ],
                        "it": [
                            "mina"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijn"
                        ],
                        "pt": [
                            "mina"
                        ],
                        "sv": [
                            "mina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Charge explosive",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mine"
                        ],
                        "en": [
                            "mine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u063a\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "mina"
                        ],
                        "hr": [
                            "mina"
                        ],
                        "es": [
                            "mina"
                        ],
                        "hu": [
                            "akna"
                        ],
                        "id": [
                            "ranjau"
                        ],
                        "it": [
                            "mina"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijn"
                        ],
                        "pt": [
                            "mina"
                        ],
                        "ro": [
                            "min\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "may\u0131n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gesig"
                        ],
                        "ca": [
                            "mina"
                        ],
                        "fo": [
                            "yvirbragd"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilme"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00e2lding"
                        ],
                        "hu": [
                            "kifejez\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "mina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gesig"
                        ],
                        "de": [
                            "Miene",
                            "Aussehen",
                            "\u00c4u\u00dfere",
                            "Gesicht"
                        ],
                        "en": [
                            "expression",
                            "mien",
                            "look",
                            "air",
                            "appearance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0638\u0647\u0631",
                            "\u0633\u062d\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "itxura"
                        ],
                        "ca": [
                            "cara",
                            "posat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\uc815"
                        ],
                        "es": [
                            "semblante",
                            "aspecto",
                            "aires"
                        ],
                        "eo": [
                            "mieno"
                        ],
                        "fo": [
                            "yvirbragd"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilme"
                        ],
                        "fy": [
                            "h\u00e2lding"
                        ],
                        "hu": [
                            "kifejez\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "mieno"
                        ],
                        "it": [
                            "aria",
                            "cera",
                            "aspetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8868\u60c5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437",
                            "\u04e9\u04a3",
                            "\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "air",
                            "gelaatsuitdrukking",
                            "gezicht",
                            "uiterlijk",
                            "uitzicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "mina"
                        ],
                        "pl": [
                            "mina"
                        ],
                        "pt": [
                            "apar\u00eancia",
                            "cara",
                            "express\u00e3o",
                            "fisionomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0433\u0440\u0438\u043c\u0430\u0441\u0430",
                            "\u0443\u0436\u0438\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "min"
                        ],
                        "tr": [
                            "tav\u0131r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) Unit\u00e9 de poids",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mine"
                        ],
                        "en": [
                            "mina"
                        ],
                        "ca": [
                            "mina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mina"
                        ],
                        "la": [
                            "mina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "miner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Creuser par-dessous un terrain pour provoquer un effondrement.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mine"
                        ],
                        "ca": [
                            "minar"
                        ],
                        "es": [
                            "minar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mini",
                            "subfosi"
                        ],
                        "io": [
                            "minar"
                        ],
                        "it": [
                            "minare"
                        ],
                        "ro": [
                            "mina",
                            "eroda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "minerai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "compos\u00e9 m\u00e9tallique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erz",
                            "Erz"
                        ],
                        "en": [
                            "ore"
                        ],
                        "da": [
                            "malm"
                        ],
                        "es": [
                            "mena",
                            "mineral metal\u00edfero"
                        ],
                        "eo": [
                            "mina\u0135o",
                            "erco"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1lmur"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwyn"
                        ],
                        "io": [
                            "erco"
                        ],
                        "la": [
                            "metallum"
                        ],
                        "nl": [
                            "erts",
                            "erts"
                        ],
                        "no": [
                            "malm"
                        ],
                        "pl": [
                            "ruda"
                        ],
                        "pt": [
                            "min\u00e9rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "malm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minerai": [
                    "Singulier"
                ],
                "minerais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "min\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mineral"
                        ],
                        "ca": [
                            "mineral"
                        ],
                        "es": [
                            "mineral"
                        ],
                        "fi": [
                            "mineraalinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "mineral"
                        ],
                        "oc": [
                            "mineral"
                        ],
                        "pl": [
                            "mineralny"
                        ],
                        "pt": [
                            "mineral"
                        ],
                        "ro": [
                            "mineral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "miner\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "min\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "min\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "min\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "min\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mineraal"
                        ],
                        "de": [
                            "Mineral"
                        ],
                        "en": [
                            "mineral"
                        ],
                        "eu": [
                            "mineral"
                        ],
                        "ca": [
                            "mineral"
                        ],
                        "da": [
                            "mineral"
                        ],
                        "es": [
                            "mineral"
                        ],
                        "eo": [
                            "mineralo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kivenn\u00e4inen",
                            "mineraali"
                        ],
                        "gl": [
                            "mineral"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwyn"
                        ],
                        "io": [
                            "mineralo"
                        ],
                        "it": [
                            "minerale"
                        ],
                        "nl": [
                            "delfstof",
                            "mineraal"
                        ],
                        "no": [
                            "malm",
                            "mineral"
                        ],
                        "oc": [
                            "mineral"
                        ],
                        "pl": [
                            "minera\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "mineral"
                        ],
                        "ro": [
                            "mineral"
                        ],
                        "sv": [
                            "mineral"
                        ],
                        "cs": [
                            "miner\u00e1l"
                        ],
                        "vi": [
                            "kho\u00e1ng v\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "min\u00e9ral": [
                    "Singulier"
                ],
                "min\u00e9raux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "min\u00e9ralogiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mineraloge"
                        ],
                        "en": [
                            "mineralogist"
                        ],
                        "es": [
                            "mineralogista"
                        ],
                        "fi": [
                            "mineralogi"
                        ],
                        "it": [
                            "mineralogista"
                        ],
                        "nl": [
                            "mineraloog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "min\u00e9ralogiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "min\u00e9ralogistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "minet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom affectueux donn\u00e9 \u00e0 un chat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mieze"
                        ],
                        "en": [
                            "cat",
                            "kittie",
                            "kitty"
                        ],
                        "br": [
                            "bisig"
                        ],
                        "es": [
                            "minino"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u0109jo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minet": [
                    "Singulier"
                ],
                "minets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mineur": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbedeutend",
                            "unbedeutend",
                            "nichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "unimportant",
                            "minor",
                            "of no account",
                            "insignificant",
                            "irrelevant",
                            "insignificant",
                            "trifling",
                            "minor",
                            "trite",
                            "underaged"
                        ],
                        "ca": [
                            "menor"
                        ],
                        "es": [
                            "menor"
                        ],
                        "eo": [
                            "negrava",
                            "bagatela"
                        ],
                        "io": [
                            "ministo"
                        ],
                        "it": [
                            "minore"
                        ],
                        "nl": [
                            "goedaardig",
                            "onbelangrijk",
                            "beuzelachtig",
                            "luizig",
                            "onbeduidend",
                            "onbetekenend",
                            "onnozel"
                        ],
                        "oc": [
                            "menor"
                        ],
                        "pt": [
                            "insignificante",
                            "mineiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oviktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mineur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mineurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mineure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mineures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minor"
                        ],
                        "ca": [
                            "menor"
                        ],
                        "es": [
                            "menor"
                        ],
                        "id": [
                            "anak di bawah umur"
                        ],
                        "it": [
                            "minorenne"
                        ],
                        "nl": [
                            "minderjarig"
                        ],
                        "oc": [
                            "menor"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieletni"
                        ],
                        "pt": [
                            "menor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mineur": [
                    "Singulier"
                ],
                "mineurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Musique)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minor"
                        ],
                        "es": [
                            "menor"
                        ],
                        "it": [
                            "minore"
                        ],
                        "nl": [
                            "mineur"
                        ],
                        "pl": [
                            "moll"
                        ],
                        "pt": [
                            "menor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mineur": [
                    "Singulier"
                ],
                "mineurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui travaille \u00e0 l\u2019exploitation d\u2019une mine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bergmann"
                        ],
                        "en": [
                            "miner"
                        ],
                        "eu": [
                            "meatzari"
                        ],
                        "es": [
                            "minero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivosmies"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1ny\u00e1sz"
                        ],
                        "id": [
                            "penambang"
                        ],
                        "it": [
                            "minatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijnwerker"
                        ],
                        "no": [
                            "gruvearbeider"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3rnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "mineiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "gruvarbetare"
                        ],
                        "cs": [
                            "hav\u00ed\u0159",
                            "horn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "mineu",
                            "houyeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mineur": [
                    "Singulier"
                ],
                "mineurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mineuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ouvri\u00e8re qui travaille dans une mine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bergarbeiterin"
                        ],
                        "en": [
                            "miner"
                        ],
                        "es": [
                            "minera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ministino"
                        ],
                        "it": [
                            "minatrice"
                        ],
                        "cs": [
                            "hav\u00ed\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mineuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mineuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mingr\u00e9lien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mingrelische Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "mingrelian language",
                            "Mingrelian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0563\u0580\u0565\u056c\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "meqrel dili"
                        ],
                        "br": [
                            "megreleg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0440\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u683c\u5217\u5c14\u8bed"
                        ],
                        "hr": [
                            "mingrelski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "idioma megreliano"
                        ],
                        "fi": [
                            "mingrelin kieli"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d2\u10e0\u10e3\u10da\u10d8 \u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05e8\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "mingr\u00e9l nyelv"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua mengrelia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30b0\u30ec\u30eb\u8a9e"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "mingreels"
                        ],
                        "no": [
                            "mingrelsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk megrelski"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00edngua mingreliana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "megreliska"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "megrelce"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mingrelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "mingrelian"
                        ],
                        "es": [
                            "megreliano"
                        ],
                        "fi": [
                            "mingrelin"
                        ],
                        "it": [
                            "mengrelio"
                        ],
                        "pt": [
                            "mingreliano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mingr\u00e9lien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mingr\u00e9liens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mingr\u00e9lienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mingr\u00e9liennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mini-jeu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeu annexe inclut dans un jeu vid\u00e9o principal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Minispiel"
                        ],
                        "en": [
                            "minigame"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u6e38\u620f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub2c8\uac8c\uc784"
                        ],
                        "es": [
                            "juego",
                            "minijuego"
                        ],
                        "it": [
                            "gioco",
                            "minigioco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30cb\u30b2\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "minigame"
                        ],
                        "pl": [
                            "minigra"
                        ],
                        "pt": [
                            "minijogo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430",
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0438\u0433\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Court jeu vid\u00e9o sans r\u00e9cit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Minispiel"
                        ],
                        "en": [
                            "minigame"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u6e38\u620f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub2c8\uac8c\uc784"
                        ],
                        "es": [
                            "juego",
                            "minijuego"
                        ],
                        "it": [
                            "gioco",
                            "minigioco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30cb\u30b2\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "minigame"
                        ],
                        "pl": [
                            "minigra"
                        ],
                        "pt": [
                            "minijogo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0433\u0440\u0430",
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0438\u0433\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mini-jeu": [
                    "Singulier"
                ],
                "mini-jeux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "miniature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Miniatur"
                        ],
                        "en": [
                            "miniature"
                        ],
                        "es": [
                            "miniatura"
                        ],
                        "it": [
                            "miniatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "miniatuur"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06cc\u0646\u06cc\u0627\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "miniatura"
                        ],
                        "tr": [
                            "minyat\u00fcr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "miniature": [
                    "Singulier"
                ],
                "miniatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minibus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleinbus",
                            "Minibus"
                        ],
                        "en": [
                            "minibus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9eb5\u5305\u8eca",
                            "\u9762\u5305\u8f66",
                            "\u5c0f\u5df4"
                        ],
                        "da": [
                            "minibus"
                        ],
                        "es": [
                            "microb\u00fas",
                            "minib\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "minibus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "busje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "minijupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Minirock"
                        ],
                        "en": [
                            "miniskirt"
                        ],
                        "eu": [
                            "minigona"
                        ],
                        "es": [
                            "minifalda"
                        ],
                        "eo": [
                            "jupeto"
                        ],
                        "fi": [
                            "minihame"
                        ],
                        "it": [
                            "minigonna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30cb\u30b9\u30ab\u30fc\u30c8",
                            "\u30df\u30cb\u30b9\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "minirok"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06cc\u0646\u06cc_\u0698\u0648\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "minisp\u00f3dniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "minissaia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "minikjol"
                        ],
                        "cs": [
                            "minisukn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minijupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "minijupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minimal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minimal"
                        ],
                        "br": [
                            "izek"
                        ],
                        "eo": [
                            "minimuma"
                        ],
                        "it": [
                            "minimale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "minimal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minimal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "minimaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "minimale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "minimales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "minimalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Art"
                        ],
                        "en": [
                            "minimalism"
                        ],
                        "bs": [
                            "minimalizam"
                        ],
                        "da": [
                            "minimalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "minimalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "minimumismo"
                        ],
                        "et": [
                            "minimalism"
                        ],
                        "fi": [
                            "minimalismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "minimalismo"
                        ],
                        "hu": [
                            "minimal art"
                        ],
                        "it": [
                            "minimalismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "minimal art"
                        ],
                        "no": [
                            "minimalisme",
                            "minimalisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "minimalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "minimalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "minimalismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "minimalism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "minimalism"
                        ],
                        "tr": [
                            "minimalizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minimalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "minimalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minimum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Limite la plus petite\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Minimum"
                        ],
                        "en": [
                            "minimum",
                            "floor"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00ednim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u5c0f"
                        ],
                        "fi": [
                            "minimi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u5c0f"
                        ],
                        "la": [
                            "minimum"
                        ],
                        "oc": [
                            "minimum"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00ednimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "minimum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "minimum"
                        ],
                        "cs": [
                            "minimum"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ed1i thi\u1ec3u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minimum": [
                    "Singulier"
                ],
                "minimums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "miniopt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Langfl\u00fcgelfledermaus"
                        ],
                        "en": [
                            "wing bat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0646\u0628\u0627\u0639"
                        ],
                        "es": [
                            "murci\u00e9lago de cueva"
                        ],
                        "it": [
                            "miniottero"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "minirobe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Minikleid"
                        ],
                        "en": [
                            "minidress"
                        ],
                        "es": [
                            "minivestido"
                        ],
                        "it": [
                            "miniabito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30cb\u30c9\u30ec\u30b9",
                            "\u30df\u30cb\u30ef\u30f3\u30d4\u30fc\u30b9",
                            "\u30df\u30cb\u30ef\u30f3\u30d4"
                        ],
                        "nl": [
                            "minijurk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minirobe": [
                    "Singulier"
                ],
                "minirobes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minist\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kabinet"
                        ],
                        "sq": [
                            "ministri"
                        ],
                        "de": [
                            "Ministerium",
                            "Ministerium"
                        ],
                        "en": [
                            "ministry",
                            "department",
                            "administration",
                            "cabinet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0632\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "ministeriu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "hr": [
                            "ministarstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "ministerium"
                        ],
                        "es": [
                            "ministerio",
                            "ministerio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ministrejo",
                            "ministraro"
                        ],
                        "fi": [
                            "ministeri\u00f6"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweinyddiaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "miniszt\u00e9rium"
                        ],
                        "io": [
                            "ofico",
                            "ministreyo"
                        ],
                        "it": [
                            "ministero"
                        ],
                        "mt": [
                            "ministeru"
                        ],
                        "nl": [
                            "ministerie",
                            "kabinet"
                        ],
                        "no": [
                            "ministerium"
                        ],
                        "pl": [
                            "ministerstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "minist\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "minister"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "ministerstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "ministrstvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "minist\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "ministerstvo"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakanlar kurulu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minist\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "minist\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ministrable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "ministrable"
                        ],
                        "es": [
                            "ministrable"
                        ],
                        "gl": [
                            "ministrable"
                        ],
                        "nl": [
                            "ministeriabel"
                        ],
                        "pt": [
                            "ministeri\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ministrable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ministrables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ministre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre d\u2019un gouvernement\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "minister"
                        ],
                        "sq": [
                            "minist\u00ebr",
                            "ministri"
                        ],
                        "de": [
                            "Minister",
                            "Ministerin"
                        ],
                        "en": [
                            "minister"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u0561\u0580\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "nazir"
                        ],
                        "eu": [
                            "ministro"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "ministre",
                            "ministra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u81e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc2e0",
                            "\uc7a5\uad00"
                        ],
                        "hr": [
                            "ministar"
                        ],
                        "da": [
                            "minister"
                        ],
                        "es": [
                            "ministro",
                            "ministra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ministro",
                            "ministrino"
                        ],
                        "et": [
                            "minister"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1\u00f0harri"
                        ],
                        "fi": [
                            "ministeri"
                        ],
                        "gd": [
                            "ministear"
                        ],
                        "gl": [
                            "ministro"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweinidog"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e8",
                            "\u05e9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "miniszter"
                        ],
                        "io": [
                            "ministro"
                        ],
                        "id": [
                            "menteri"
                        ],
                        "is": [
                            "sendiherra"
                        ],
                        "it": [
                            "ministro",
                            "ministra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u81e3"
                        ],
                        "csb": [
                            "minister"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "wez\u00eer",
                            "\u015falyar"
                        ],
                        "lv": [
                            "ministrs",
                            "ministre"
                        ],
                        "lt": [
                            "ministras",
                            "ministr\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "menteri"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewindsman",
                            "minister"
                        ],
                        "no": [
                            "minister"
                        ],
                        "oc": [
                            "ministre",
                            "ministra"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0648\u0632\u06cc\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0632\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "minister",
                            "g\u00f3rnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "ministro",
                            "ministra"
                        ],
                        "ro": [
                            "ministru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "minister"
                        ],
                        "sl": [
                            "minister"
                        ],
                        "sv": [
                            "departementschef",
                            "minister"
                        ],
                        "sw": [
                            "waziri"
                        ],
                        "cs": [
                            "ministr",
                            "ministryn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ministre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ministres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "minium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mennige",
                            "Minium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u064a\u0631\u0642\u0648\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "minij"
                        ],
                        "it": [
                            "minio"
                        ],
                        "nl": [
                            "menie"
                        ],
                        "ro": [
                            "miniu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "minnan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Min Nan",
                            "Minnan"
                        ],
                        "en": [
                            "Min Nan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95fd\u5357\u8bed",
                            "\u95fd\u5357\u8bdd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbfc\ub09c\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "minnan"
                        ],
                        "es": [
                            "min nan"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Hokkien"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95a9\u5357\u8a9e"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793"
                        ],
                        "li": [
                            "Minnan"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahasa hokkien"
                        ],
                        "nl": [
                            "minnanyu"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk minna\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "minnan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u044c\u043d\u0430\u043d\u044c",
                            "\u044e\u0436\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "min nan",
                            "minnan",
                            "sydlig min"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng M\u00e2n Nam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "minoritaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minority"
                        ],
                        "ca": [
                            "minoritari",
                            "minorit\u00e0ria"
                        ],
                        "it": [
                            "minoritario"
                        ],
                        "pl": [
                            "mniejszo\u015bciowy"
                        ],
                        "cs": [
                            "men\u0161inov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minoritaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "minoritaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "minorit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Le petit nombre, par opposition \u00e0 majorit\u00e9",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pakic\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Minderheit",
                            "Minorit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "minority"
                        ],
                        "ast": [
                            "minor\u00eda"
                        ],
                        "ca": [
                            "minoria"
                        ],
                        "es": [
                            "minor\u00eda",
                            "menoridad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malplimulto"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4hemmist\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "minoridade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b9\u03bf\u03c8\u03b7\u03c6\u03af\u03b1",
                            "\u03bc\u03b5\u03b9\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "minoritato"
                        ],
                        "it": [
                            "minorit\u00e0"
                        ],
                        "ln": [
                            "mukie"
                        ],
                        "nl": [
                            "minderheid",
                            "minoriteit"
                        ],
                        "pl": [
                            "mniejszo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "minoridade",
                            "menoridade"
                        ],
                        "ro": [
                            "minoritate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minorit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "minorit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minorquin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Minorcan"
                        ],
                        "ca": [
                            "menorqu\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "menorqu\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "menorquino"
                        ],
                        "oc": [
                            "menorquin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minorquin": [
                    "Singulier"
                ],
                "minorquins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chat, chaton",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kitten",
                            "kittie",
                            "kitty",
                            "puss",
                            "cat"
                        ],
                        "ca": [
                            "gatinet"
                        ],
                        "es": [
                            "gatito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306b\u3083\u3093\u3053",
                            "\u306b\u3083\u3093\u3061\u3083\u3093"
                        ],
                        "nl": [
                            "kitten"
                        ],
                        "oc": [
                            "gatet",
                            "gaton"
                        ],
                        "pl": [
                            "kotek",
                            "kotka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Organe g\u00e9nital f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pussy"
                        ],
                        "eo": [
                            "pi\u0109o"
                        ],
                        "nl": [
                            "kut"
                        ],
                        "pt": [
                            "boceta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0437\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minou": [
                    "Singulier"
                ],
                "minous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minuit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mesnat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mitternacht"
                        ],
                        "en": [
                            "midnight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u057d\u0563\u056b\u0577\u0565\u0580"
                        ],
                        "br": [
                            "hanternoz"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitjanit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591c\u534a",
                            "\u534a\u591c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc815"
                        ],
                        "hr": [
                            "pono\u0107"
                        ],
                        "es": [
                            "medianoche"
                        ],
                        "eo": [
                            "noktomezo"
                        ],
                        "et": [
                            "kesk\u00f6\u00f6",
                            "s\u00fcda\u00f6\u00f6"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskiy\u00f6"
                        ],
                        "cy": [
                            "canol nos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03ac\u03bd\u03c5\u03c7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9jf\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "mezo"
                        ],
                        "is": [
                            "mi\u00f0n\u00e6tti"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzanotte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5348\u524d0\u6642",
                            "\u771f\u591c\u4e2d",
                            "\u6b63\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043d \u043e\u0440\u0442\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "lv": [
                            "pusnakts"
                        ],
                        "lt": [
                            "vidunaktis"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00ebtternuecht",
                            "Hallefnuecht"
                        ],
                        "mg": [
                            "misasakalina"
                        ],
                        "nl": [
                            "middernacht"
                        ],
                        "no": [
                            "midnatt",
                            "midnatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "mi\u00e8janu\u00e8ch",
                            "mi\u00e8janu\u00e8it"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142noc"
                        ],
                        "pt": [
                            "noite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0447\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u043e\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "polnoc"
                        ],
                        "sl": [
                            "polno\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "midnatt"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016flnoc"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "meynute"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minuit": [
                    "Singulier"
                ],
                "minuits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minuscule": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s petit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "winzig"
                        ],
                        "en": [
                            "minuscule",
                            "miniscule",
                            "minute",
                            "tiny"
                        ],
                        "br": [
                            "munut"
                        ],
                        "eo": [
                            "minuskla"
                        ],
                        "hu": [
                            "kicsi"
                        ],
                        "io": [
                            "tre mikra"
                        ],
                        "it": [
                            "minuscolo",
                            "minuscola"
                        ],
                        "oc": [
                            "minuscul"
                        ],
                        "ro": [
                            "pitic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043a\u0440\u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sebemen\u0161\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck",
                            "minicik",
                            "ufac\u0131k",
                            "ufac\u0131k tefecik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minuscule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "minuscules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite lettre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kleiner Buchstabe"
                        ],
                        "en": [
                            "lower case",
                            "minuscule",
                            "small letter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ubb38\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "min\u00fascula"
                        ],
                        "eo": [
                            "minusklo"
                        ],
                        "it": [
                            "minuscolo",
                            "minuscola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u6587\u5b57"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine letter",
                            "minuskel"
                        ],
                        "oc": [
                            "minuscula"
                        ],
                        "pt": [
                            "min\u00fascula"
                        ],
                        "cs": [
                            "minuskule"
                        ],
                        "wa": [
                            "pitite lete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minuscule": [
                    "Singulier"
                ],
                "minuscules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de temps",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "minuut"
                        ],
                        "sq": [
                            "minut\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Minute"
                        ],
                        "en": [
                            "minute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0580\u0578\u057a\u0565",
                            "\u057e\u0561\u0575\u0580\u056f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259qiq\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "minutu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0432\u0456\u043b\u0456\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "munut",
                            "munutenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "minut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u949f",
                            "\u5206\u949f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84"
                        ],
                        "hr": [
                            "minuta"
                        ],
                        "da": [
                            "minut"
                        ],
                        "es": [
                            "minuto"
                        ],
                        "eo": [
                            "minuto"
                        ],
                        "et": [
                            "minut"
                        ],
                        "fo": [
                            "minuttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "minuutti"
                        ],
                        "gd": [
                            "mionaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00f3im\u00e9ad"
                        ],
                        "gl": [
                            "minuto"
                        ],
                        "cy": [
                            "munud"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e3\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "perc"
                        ],
                        "io": [
                            "minuto"
                        ],
                        "id": [
                            "menit"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00edn\u00fata"
                        ],
                        "it": [
                            "minuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u04e9\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "min\u016bte"
                        ],
                        "lt": [
                            "minut\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "minit"
                        ],
                        "mt": [
                            "minuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "minuut"
                        ],
                        "no": [
                            "minutt"
                        ],
                        "oc": [
                            "minuta"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0646\u0679"
                        ],
                        "uz": [
                            "daqiqa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0642\u06cc\u0642\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "minuta"
                        ],
                        "pt": [
                            "minuto"
                        ],
                        "ro": [
                            "minut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "min\u00fata"
                        ],
                        "sl": [
                            "minuta"
                        ],
                        "sv": [
                            "minut"
                        ],
                        "sw": [
                            "dakika"
                        ],
                        "cs": [
                            "minuta"
                        ],
                        "tr": [
                            "dakika"
                        ],
                        "tk": [
                            "minut"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0432\u0438\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00fat"
                        ],
                        "wa": [
                            "munute"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d9\u05e0\u05d5\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019angle (minute d\u2019arc)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minute"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c0\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206"
                        ],
                        "nl": [
                            "minuut"
                        ],
                        "sv": [
                            "minut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Original d\u2019un acte authentique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "minute"
                        ],
                        "br": [
                            "mammskrid"
                        ],
                        "es": [
                            "escritura matriz"
                        ],
                        "it": [
                            "minuta"
                        ],
                        "nl": [
                            "minuut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minute": [
                    "Singulier"
                ],
                "minutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minuterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9lectronique\u00a0: appareil qui r\u00e8gle le temps d\u2019utilisation d\u2019un autre appareil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitschaltuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "timer",
                            "switch"
                        ],
                        "es": [
                            "temporizador"
                        ],
                        "it": [
                            "temporizzatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdschakelaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minuterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "minuteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "minutieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "peinlich genau",
                            "sehr sorgf\u00e4ltig",
                            "pingelig",
                            "minuzi\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "detailed",
                            "painstaking",
                            "demanding",
                            "exacting"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarkka"
                        ],
                        "io": [
                            "minucioza"
                        ],
                        "it": [
                            "minuzioso"
                        ],
                        "oc": [
                            "minuci\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "minucioso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "minutieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "minutieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mirabelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mirabelle"
                        ],
                        "en": [
                            "mirabelle plum"
                        ],
                        "eu": [
                            "mulixka"
                        ],
                        "co": [
                            "cir\u00efola"
                        ],
                        "es": [
                            "mirabel"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirabelo"
                        ],
                        "io": [
                            "mirabelo"
                        ],
                        "ku": [
                            "al\u00fb\u00e7e"
                        ],
                        "nl": [
                            "mirabel",
                            "kroosjespruim"
                        ],
                        "no": [
                            "kirseb\u00e6rplomme"
                        ],
                        "pl": [
                            "mirabelka"
                        ],
                        "ro": [
                            "corcodu\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mirabelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mirabelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "mirabelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mirabilite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mirabilit"
                        ],
                        "en": [
                            "mirabilite",
                            "s salt"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u0580\u0561\u0562\u056b\u056c\u056b\u057f",
                            "\u0533\u056c\u0561\u0578\u0582\u0562\u0565\u0580\u056b \u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "mirabilit"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0413\u043b\u0430\u045e\u0431\u0435\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c",
                            "\u043c\u0456\u0440a\u0431\u0456\u043b\u0456\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0413\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0441\u043e\u043b",
                            "\u043c\u0438\u0440\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "mirabilita",
                            "sal de Glauber"
                        ],
                        "es": [
                            "mirabilita",
                            "sal de Glauber"
                        ],
                        "it": [
                            "mirabilite",
                            "sale di Glauber"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "mirabilitas",
                            "Glauberio druska"
                        ],
                        "uz": [
                            "mirabilit"
                        ],
                        "pl": [
                            "mirabilit",
                            "s\u00f3l glauberska"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c",
                            "\u043c\u0438\u0440\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "mirabilit"
                        ],
                        "cs": [
                            "mirabilit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0440\u0430\u0431\u0456\u043b\u0456\u0442",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0456\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mirabilite": [
                    "Singulier"
                ],
                "mirabilites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "miracle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wunder"
                        ],
                        "en": [
                            "miracle",
                            "wonder"
                        ],
                        "br": [
                            "burzhud"
                        ],
                        "es": [
                            "milagro"
                        ],
                        "eo": [
                            "miraklo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "miraklo"
                        ],
                        "it": [
                            "miracolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "kiseki"
                        ],
                        "la": [
                            "miraculum"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahagagana"
                        ],
                        "no": [
                            "mirakel"
                        ],
                        "pl": [
                            "cud"
                        ],
                        "pt": [
                            "milagre"
                        ],
                        "ro": [
                            "miracol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acte de la puissance divine contraire aux lois connues de la nature\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wunder"
                        ],
                        "en": [
                            "miracle"
                        ],
                        "it": [
                            "miracolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wonder",
                            "teken"
                        ],
                        "oc": [
                            "miracle"
                        ],
                        "pt": [
                            "milagre"
                        ],
                        "sw": [
                            "muujiza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "miracle": [
                    "Singulier"
                ],
                "miracles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "miraculeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wunderbar"
                        ],
                        "en": [
                            "miraculous"
                        ],
                        "ca": [
                            "miracul\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "mirakla"
                        ],
                        "it": [
                            "miracoloso"
                        ],
                        "no": [
                            "mirakul\u00f8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudowny"
                        ],
                        "pt": [
                            "milagroso"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1zra\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "miraculeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "miraculeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mirador": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wachtturm"
                        ],
                        "en": [
                            "watchtower"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "mirador"
                        ],
                        "gl": [
                            "miradoiro"
                        ],
                        "nl": [
                            "wachttoren"
                        ],
                        "cs": [
                            "str\u00e1\u017en\u00ed v\u011b\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mirador": [
                    "Singulier"
                ],
                "miradors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mirage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mirazhi"
                        ],
                        "de": [
                            "Trugbild",
                            "Luftspiegelung",
                            "Fata Morgana",
                            "Spiegelung"
                        ],
                        "en": [
                            "mirage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u5e02\u8703\u697c"
                        ],
                        "da": [
                            "luftspejling",
                            "illusion"
                        ],
                        "eo": [
                            "mira\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "miraggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8703\u6c17\u697c"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtspiegeling",
                            "fata morgana"
                        ],
                        "oc": [
                            "miratge"
                        ],
                        "pl": [
                            "mira\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "sw": [
                            "sarabi"
                        ],
                        "tr": [
                            "serap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mirage": [
                    "Singulier"
                ],
                "mirages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mirandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mirandese"
                        ],
                        "ast": [
                            "mirand\u00e9s"
                        ],
                        "ca": [
                            "mirand\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "mirand\u00e9s"
                        ],
                        "oc": [
                            "mirand\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirand\u00eas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbersehen"
                        ],
                        "en": [
                            "sight",
                            "aim",
                            "stare",
                            "gaze"
                        ],
                        "ca": [
                            "examinar"
                        ],
                        "es": [
                            "mirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trarigardi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuijottaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkijken",
                            "inzage nemen van"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirar",
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "stirra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "miresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4rztin",
                            "Medizinerin"
                        ],
                        "en": [
                            "physician",
                            "physicianess"
                        ],
                        "br": [
                            "mezegez"
                        ],
                        "ca": [
                            "metgessa"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dica"
                        ],
                        "it": [
                            "medica",
                            "medichessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u533b"
                        ],
                        "la": [
                            "medica"
                        ],
                        "nl": [
                            "artse"
                        ],
                        "oc": [
                            "metgessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9dica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "miresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "miresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "miroir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Glace de verre ou de cristal \u00e9tam\u00e9e, ou m\u00e9tal poli",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spie\u00ebl"
                        ],
                        "sq": [
                            "pasqyr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Spiegel"
                        ],
                        "en": [
                            "mirror",
                            "looking glass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0622\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575\u0565\u056c\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fczg\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "ispilu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044e\u0441\u0442\u044d\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "melezour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "mirall",
                            "espill"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u955c\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc6b8"
                        ],
                        "co": [
                            "spechju"
                        ],
                        "hr": [
                            "ogledalo",
                            "zrcalo"
                        ],
                        "da": [
                            "spejl"
                        ],
                        "es": [
                            "espejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "spegulo"
                        ],
                        "et": [
                            "peegel"
                        ],
                        "fi": [
                            "peili"
                        ],
                        "gd": [
                            "sg\u00e0than"
                        ],
                        "ga": [
                            "sc\u00e1th\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "espello"
                        ],
                        "cy": [
                            "drych"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e0\u10d9\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03c4\u03bf\u03c0\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fck\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "spegulo"
                        ],
                        "id": [
                            "cermin"
                        ],
                        "is": [
                            "spegill"
                        ],
                        "it": [
                            "specchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u93e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0437\u0433\u04af"
                        ],
                        "lv": [
                            "spogulis"
                        ],
                        "lt": [
                            "veidrodis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "cermin"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiegel"
                        ],
                        "no": [
                            "speil"
                        ],
                        "oc": [
                            "miralh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0626\u06cc\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "lustro"
                        ],
                        "pt": [
                            "espelho"
                        ],
                        "ro": [
                            "oglind\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092a\u0923"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u043b\u043e",
                            "\u0437\u0440\u0446\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "zrkadlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "ogledalo",
                            "zrcalo"
                        ],
                        "sv": [
                            "spegel"
                        ],
                        "sw": [
                            "kioo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0437\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "zrcadlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayna"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fdna"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "muroe",
                            "glaece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "am": [
                            "\u1218\u1235\u1273\u12ce\u1275"
                        ],
                        "fo": [
                            "spegil"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuvastin",
                            "peili"
                        ],
                        "fy": [
                            "spegel"
                        ],
                        "sv": [
                            "spegel"
                        ],
                        "sw": [
                            "kioo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "miroir": [
                    "Singulier"
                ],
                "miroirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "misandre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui hait le sexe m\u00e2le\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4nnerfeindlich",
                            "m\u00e4nnerverachtend",
                            "misanthropisch",
                            "rop"
                        ],
                        "en": [
                            "misandristic",
                            "misandrist",
                            "misandric",
                            "misandrous"
                        ],
                        "es": [
                            "mis\u00e1ndrico",
                            "mis\u00e1ndrica"
                        ],
                        "gl": [
                            "mis\u00e1ndrico",
                            "mis\u00e1ndrica"
                        ],
                        "it": [
                            "misandrico",
                            "misandrica"
                        ],
                        "pt": [
                            "mis\u00e2ndrico",
                            "mis\u00e2ndrica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "misandre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "misandres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne ha\u00efssant les hommes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4nnerhasser",
                            "M\u00e4nnerhasserin",
                            "M\u00e4nnerfeind",
                            "M\u00e4nnerfeindin"
                        ],
                        "en": [
                            "misandrist"
                        ],
                        "es": [
                            "mis\u00e1ndrico",
                            "mis\u00e1ndrica"
                        ],
                        "gl": [
                            "mis\u00e1ndrico",
                            "mis\u00e1ndrica"
                        ],
                        "it": [
                            "misandrico",
                            "misandrica"
                        ],
                        "pt": [
                            "mis\u00e2ndrico",
                            "mis\u00e2ndrica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "misandre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "misandres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "misanthrope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "misanthrope"
                        ],
                        "es": [
                            "mis\u00e1ntropo"
                        ],
                        "eo": [
                            "homevitulo",
                            "mizantropo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mizantropo"
                        ],
                        "it": [
                            "misantropo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ad\u4eba\u8005"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u06af\u0631\u06cc\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "mizantrop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f",
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043e\u0434\u0430\u043c \u0433\u0443\u0440\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "misanthrope": [
                    "Singulier"
                ],
                "misanthropes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019on met au jeu ou dans une affaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "stake",
                            "ante",
                            "wager"
                        ],
                        "it": [
                            "posta",
                            "puntata"
                        ],
                        "nl": [
                            "inzet",
                            "pot"
                        ],
                        "no": [
                            "pott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mise": [
                    "Singulier"
                ],
                "mises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "miser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mettre en enjeu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tippen"
                        ],
                        "en": [
                            "ante",
                            "wager",
                            "bet"
                        ],
                        "ca": [
                            "apostar"
                        ],
                        "es": [
                            "apostar"
                        ],
                        "it": [
                            "puntare"
                        ],
                        "nl": [
                            "wedden",
                            "tippen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mis\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroerd",
                            "beklaaglik",
                            "beklaenswaardig",
                            "beklagenswaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "elend",
                            "erb\u00e4rmlich",
                            "j\u00e4mmerlich",
                            "armselig"
                        ],
                        "en": [
                            "miserable",
                            "wretched",
                            "forlorn"
                        ],
                        "br": [
                            "truek"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00edsero",
                            "digno de l\u00e1stima"
                        ],
                        "eo": [
                            "mizera",
                            "malri\u0109ega",
                            "kompatinda"
                        ],
                        "fo": [
                            "ney\u00f0ar",
                            "ney\u00f0ars"
                        ],
                        "fy": [
                            "earmhertich",
                            "earmoedig",
                            "heukerich",
                            "skiterich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b8\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mizeroza"
                        ],
                        "id": [
                            "celaka",
                            "hina"
                        ],
                        "it": [
                            "miserabile",
                            "misero",
                            "povero"
                        ],
                        "nl": [
                            "belabberd",
                            "ellendig",
                            "miserabel",
                            "schamel",
                            "schunnig",
                            "stumperig",
                            "straatarm",
                            "beklagenswaardig",
                            "erbarmelijk",
                            "zielig"
                        ],
                        "pt": [
                            "miser\u00e1vel",
                            "coitado",
                            "lastim\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "utfattig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mis\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mis\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mis\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Privation des choses n\u00e9cessaires \u00e0 la vie",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "truegezh",
                            "mizer",
                            "reuzeudigezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00f6yhyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03b6\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "ellende"
                        ],
                        "oc": [
                            "mis\u00e8ria"
                        ],
                        "wa": [
                            "mizere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mjerim"
                        ],
                        "de": [
                            "Elend",
                            "Not"
                        ],
                        "en": [
                            "misery",
                            "wretchedness",
                            "want",
                            "squalor",
                            "hardship"
                        ],
                        "br": [
                            "dienez",
                            "truegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "mis\u00e8ria"
                        ],
                        "da": [
                            "elendighed"
                        ],
                        "eo": [
                            "mizero"
                        ],
                        "fo": [
                            "ney\u00f0",
                            "eymd",
                            "vesald\u00f3mur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurjuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "earmoed"
                        ],
                        "io": [
                            "mizero"
                        ],
                        "it": [
                            "miseria"
                        ],
                        "nl": [
                            "armoe",
                            "ellende",
                            "narigheid",
                            "schamelheid",
                            "mis\u00e8re",
                            "nood"
                        ],
                        "pt": [
                            "mis\u00e9ria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mis\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "mis\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mis\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "armselig",
                            "mittellos"
                        ],
                        "en": [
                            "destitute"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4d\u00e4nalainen",
                            "k\u00f6yh\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "mizeroza"
                        ],
                        "sv": [
                            "fattig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mis\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mis\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mis\u00e9ricorde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0442\u0430\u0441\u044c\u0446\u0456\u0432\u0430\u0441\u044c\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "trugarez"
                        ],
                        "eo": [
                            "favorkoreco",
                            "korfavoro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03b5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mizerikordio"
                        ],
                        "nl": [
                            "genade",
                            "barmhartigheid",
                            "medelijden",
                            "mededogen"
                        ],
                        "no": [
                            "barmhjertighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "miseric\u00f2rdia"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142osierdzie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "milosrdenstv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bont\u00e9 par laquelle Dieu fait gr\u00e2ce aux hommes, aux p\u00e9cheurs.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barmherzigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "mercy"
                        ],
                        "no": [
                            "barmhjertighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "miseric\u00f2rdia"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142osierdzie"
                        ],
                        "cs": [
                            "milosrdenstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mis\u00e9ricorde": [
                    "Singulier"
                ],
                "mis\u00e9ricordes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mis\u00e9ricordieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "barmherzig"
                        ],
                        "en": [
                            "merciful"
                        ],
                        "br": [
                            "trugarezus"
                        ],
                        "ca": [
                            "misericordi\u00f3s",
                            "misericordiosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "laupias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b5\u03ae\u03bc\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "misericordioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "barmhartig"
                        ],
                        "oc": [
                            "misericordi\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0142osierny"
                        ],
                        "pt": [
                            "misericordioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "milosrdn\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mis\u00e9ricordieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mis\u00e9ricordieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "misogyne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "misogynist"
                        ],
                        "eo": [
                            "virinevitulo"
                        ],
                        "io": [
                            "odianta"
                        ],
                        "it": [
                            "misogino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0437\u043e\u0433\u0438\u043d",
                            "\u0436\u0435\u043d\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "misogyne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "misogynes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "misogynie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frauenfeindlichkeit",
                            "Frauenhass"
                        ],
                        "en": [
                            "misogyny",
                            "misogynism"
                        ],
                        "es": [
                            "misoginia"
                        ],
                        "eo": [
                            "virinevitemo"
                        ],
                        "gl": [
                            "misoxinia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03bf\u03b3\u03c5\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "misoginia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30bd\u30b8\u30cb\u30fc",
                            "\u5973\u6027\u5acc\u60aa",
                            "\u5973\u5acc\u3044"
                        ],
                        "pt": [
                            "misoginia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0437\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f",
                            "\u0436\u0435\u043d\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "misogynie": [
                    "Singulier"
                ],
                "misogynies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "missel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Me\u00dfbuch",
                            "Missale"
                        ],
                        "en": [
                            "missal"
                        ],
                        "es": [
                            "misal"
                        ],
                        "eo": [
                            "misalo",
                            "meslibro"
                        ],
                        "io": [
                            "libro"
                        ],
                        "it": [
                            "messale"
                        ],
                        "nl": [
                            "missaal",
                            "misboek"
                        ],
                        "pl": [
                            "msza\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "missal"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebekl\u00ed\u010d",
                            "mis\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "missel": [
                    "Singulier"
                ],
                "missels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "missile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rakete"
                        ],
                        "en": [
                            "missile",
                            "rocket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0627\u0631\u0648\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00edssil"
                        ],
                        "da": [
                            "missil"
                        ],
                        "es": [
                            "misil",
                            "m\u00edsil"
                        ],
                        "fi": [
                            "ohjus"
                        ],
                        "gl": [
                            "m\u00edsil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cd\u03c1\u03b1\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "jetato"
                        ],
                        "it": [
                            "missile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30b5\u30a4\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "raket"
                        ],
                        "no": [
                            "missil"
                        ],
                        "pl": [
                            "rakieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00edssil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "missil",
                            "robot"
                        ],
                        "cs": [
                            "raketa",
                            "st\u0159ela"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u00fcze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "missile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "missiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mission"
                        ],
                        "ca": [
                            "missi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "misi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "misio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "komiso"
                        ],
                        "it": [
                            "missione"
                        ],
                        "nl": [
                            "missie"
                        ],
                        "cs": [
                            "misie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mission": [
                    "Singulier"
                ],
                "missions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "missionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sendeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Missionar",
                            "Missionarin"
                        ],
                        "en": [
                            "missionary"
                        ],
                        "br": [
                            "misioner"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "missioner",
                            "missionera"
                        ],
                        "da": [
                            "mission\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "misionero",
                            "misionera"
                        ],
                        "eo": [
                            "misiisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hetyssaarnaaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03cc\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hitt\u00e9r\u00edt\u0151",
                            "misszion\u00e1rius"
                        ],
                        "io": [
                            "misionisto"
                        ],
                        "it": [
                            "missionario",
                            "missionaria"
                        ],
                        "lv": [
                            "mision\u0101rs",
                            "mision\u0101re"
                        ],
                        "nl": [
                            "zendeling",
                            "missionaris"
                        ],
                        "no": [
                            "misjon\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "misjonarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "mission\u00e1rio",
                            "mission\u00e1ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "misionar",
                            "misionar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440",
                            "\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mission\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "mision\u00e1\u0159",
                            "mision\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "missionnaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "missionnaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mistelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mistella"
                        ],
                        "ca": [
                            "mistela"
                        ],
                        "es": [
                            "mistela"
                        ],
                        "it": [
                            "sifone"
                        ],
                        "pt": [
                            "mistela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mistelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "mistelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mistralien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mistralian"
                        ],
                        "es": [
                            "mistraliano"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistrala"
                        ],
                        "it": [
                            "mistraliano"
                        ],
                        "oc": [
                            "mistralenc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mistralien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mistraliens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mistralienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mistraliennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mitaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de gant s\u00e9parant uniquement le pouce",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moffie"
                        ],
                        "de": [
                            "F\u00e4ustling"
                        ],
                        "en": [
                            "mitten"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonganto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tumppu"
                        ],
                        "io": [
                            "miteno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1433\u140a\u14d7\u1483"
                        ],
                        "pt": [
                            "confortante"
                        ],
                        "cs": [
                            "rukavy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mitaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mitaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mitard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knast"
                        ],
                        "en": [
                            "shoe",
                            "hole",
                            "solitary confinement"
                        ],
                        "ca": [
                            "calab\u00f3s"
                        ],
                        "it": [
                            "cella di rigore",
                            "isolamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "carcer\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mitard": [
                    "Singulier"
                ],
                "mitards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom vernaculaire d\u2019insecte ravageur de l\u2019ordre des l\u00e9pidopt\u00e8res.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motte"
                        ],
                        "en": [
                            "moth"
                        ],
                        "ca": [
                            "arna"
                        ],
                        "co": [
                            "c\u00e0mula",
                            "tignola"
                        ],
                        "es": [
                            "polilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "tineo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03c7\u03c4\u03bf\u03c0\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf\u03cd\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "ngengat",
                            "gegat"
                        ],
                        "it": [
                            "tarma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0439\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "mot"
                        ],
                        "oc": [
                            "arna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "mote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mite": [
                    "Singulier"
                ],
                "mites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mithridatisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "immunisation progressive",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mithridatisation"
                        ],
                        "en": [
                            "mithridatism",
                            "mithridatisation",
                            "mithridatization"
                        ],
                        "es": [
                            "mitridatismo"
                        ],
                        "it": [
                            "mitridatismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "mitrydatyzm"
                        ],
                        "tr": [
                            "mithridatism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mithridatisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "mithridatisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mitochondrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mitochondrion"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ebf\u7c92\u4f53"
                        ],
                        "es": [
                            "mitocondria"
                        ],
                        "it": [
                            "mitocondrio"
                        ],
                        "oc": [
                            "mitocondria"
                        ],
                        "pt": [
                            "mitoc\u00f4ndria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mitochondrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mitochondries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mitose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitose"
                        ],
                        "en": [
                            "mitosis"
                        ],
                        "es": [
                            "mitosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "mitozo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03af\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "mitosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "mitose"
                        ],
                        "oc": [
                            "mit\u00f2si"
                        ],
                        "sk": [
                            "mit\u00f3za"
                        ],
                        "sv": [
                            "mitos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mitose": [
                    "Singulier"
                ],
                "mitoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mitrailleuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "machine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maschinengewehr"
                        ],
                        "en": [
                            "machine gun"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0634\u0627\u0634"
                        ],
                        "br": [
                            "mindrailherez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0447\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a5f\u69cd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uad00\ucd1d"
                        ],
                        "es": [
                            "ametralladora"
                        ],
                        "eo": [
                            "ma\u015dinpafilo"
                        ],
                        "et": [
                            "kuulipilduja"
                        ],
                        "fi": [
                            "konekiv\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b2\u03cc\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e7\u05dc\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00e9ppuska"
                        ],
                        "id": [
                            "senapan mesin",
                            "mitraliur"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e9lbyssa"
                        ],
                        "it": [
                            "mitragliatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a5f\u95a2\u9283"
                        ],
                        "lv": [
                            "lo\u017emet\u0113js"
                        ],
                        "lt": [
                            "kulkosvaidis"
                        ],
                        "nl": [
                            "machinegeweer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "karabin maszynowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "metralhadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043b\u0435\u043c\u0451\u0442",
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "maskingev\u00e4r"
                        ],
                        "sw": [
                            "bombomu"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulomet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mitrailleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mitrailleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coiffe des \u00e9v\u00eaques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitra",
                            "Bischofsm\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "mitre",
                            "miter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitra"
                        ],
                        "hr": [
                            "mitra"
                        ],
                        "da": [
                            "mitra"
                        ],
                        "es": [
                            "mitra"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiippa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "mitra",
                            "p\u00fcsp\u00f6ks\u00fcveg"
                        ],
                        "io": [
                            "mitro"
                        ],
                        "ia": [
                            "mitra"
                        ],
                        "it": [
                            "mitra"
                        ],
                        "lv": [
                            "mitra"
                        ],
                        "lt": [
                            "mitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijter"
                        ],
                        "no": [
                            "mitra"
                        ],
                        "pl": [
                            "mitra"
                        ],
                        "pt": [
                            "mitra"
                        ],
                        "ro": [
                            "mitr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mitra"
                        ],
                        "sl": [
                            "mitra"
                        ],
                        "sv": [
                            "mitra",
                            "biskopsm\u00f6ssa"
                        ],
                        "cs": [
                            "mitra"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "mitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mixer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df7"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u0438\u0445"
                        ],
                        "pl": [
                            "miksowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mixte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "m\u00e9lang\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mixed"
                        ],
                        "es": [
                            "mixto"
                        ],
                        "eo": [
                            "miksita",
                            "gea"
                        ],
                        "io": [
                            "mixita"
                        ],
                        "it": [
                            "misto"
                        ],
                        "ms": [
                            "campur"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemengd"
                        ],
                        "oc": [
                            "mixte"
                        ],
                        "pt": [
                            "misturado"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammansatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mixte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mixtes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mixture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mixture"
                        ],
                        "es": [
                            "mezcla"
                        ],
                        "io": [
                            "mixo"
                        ],
                        "id": [
                            "aduk",
                            "adukan",
                            "campuran"
                        ],
                        "it": [
                            "mistura"
                        ],
                        "pt": [
                            "mistura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mixture": [
                    "Singulier"
                ],
                "mixtures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mlle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Miss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0646\u0633\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u59d0"
                        ],
                        "eo": [
                            "ino"
                        ],
                        "fi": [
                            "Nti"
                        ],
                        "it": [
                            "na"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u3093",
                            "\u69d8"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0453\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ro": [
                            "ra"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0413\u0452\u0438\u0446a",
                            "\u0413\u0446a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mlle": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mlles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mrs",
                            "Ms"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc528",
                            "\ub2d8"
                        ],
                        "eo": [
                            "ino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u3093",
                            "\u69d8",
                            "\u5973\u53f2"
                        ],
                        "oc": [
                            "Na"
                        ],
                        "ro": [
                            "Dra"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0452\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mme": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mn\u00e9motechnique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "art of memory",
                            "mnemonics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb0\u5fc6\u6cd5",
                            "\u8bb0\u5fc6\u672f"
                        ],
                        "eo": [
                            "mnemoniko"
                        ],
                        "it": [
                            "mnenmotecnica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u61b6\u8853"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mn\u00e9motechnique": [
                    "Singulier"
                ],
                "mn\u00e9motechniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moa\u00ef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "moai"
                        ],
                        "en": [
                            "moai"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0627\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "moai"
                        ],
                        "eu": [
                            "moai"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0987"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0430\u0456"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0430\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "moai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6469\u827e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\uc544\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "moai"
                        ],
                        "da": [
                            "moai"
                        ],
                        "es": [
                            "mo\u00e1i"
                        ],
                        "eo": [
                            "moai"
                        ],
                        "fi": [
                            "moai"
                        ],
                        "gl": [
                            "moai"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03ac\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "moai"
                        ],
                        "id": [
                            "moai"
                        ],
                        "ia": [
                            "moai"
                        ],
                        "it": [
                            "moai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30a2\u30a4"
                        ],
                        "jv": [
                            "moai"
                        ],
                        "lt": [
                            "moai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0430\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "moai"
                        ],
                        "nl": [
                            "moai"
                        ],
                        "no": [
                            "moai",
                            "moai"
                        ],
                        "oc": [
                            "moai"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0622\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "moai"
                        ],
                        "pt": [
                            "moai"
                        ],
                        "ro": [
                            "moai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0430\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0430\u0438"
                        ],
                        "scn": [
                            "moai"
                        ],
                        "sk": [
                            "moai"
                        ],
                        "sl": [
                            "moai"
                        ],
                        "sv": [
                            "moai"
                        ],
                        "cs": [
                            "moai"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e21\u0e2d\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "moai"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0430\u0457"
                        ],
                        "vi": [
                            "moai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moa\u00ef": [
                    "Singulier"
                ],
                "moa\u00efs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mobile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se meut ou qui peut \u00eatre m\u00fb, qui n\u2019est pas fixe. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ver\u00e4nderlich",
                            "beweglich",
                            "mobil"
                        ],
                        "en": [
                            "mobile",
                            "moving"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643",
                            "\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "fi\u00f1vus"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f2bil"
                        ],
                        "da": [
                            "bev\u00e6gelig"
                        ],
                        "es": [
                            "movedizo",
                            "m\u00f3vil",
                            "movible"
                        ],
                        "eo": [
                            "lok\u015dan\u011da",
                            "\u015dan\u011di\u011dema",
                            "movi\u011dema",
                            "movebla"
                        ],
                        "fy": [
                            "beweechlik",
                            "ferweechlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "movebla"
                        ],
                        "it": [
                            "mobile"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbestendig",
                            "veranderlijk",
                            "vlinderachtig",
                            "wispelturig",
                            "beweeglijk",
                            "bewegelijk",
                            "druk",
                            "roerig",
                            "woelig",
                            "beweegbaar",
                            "los",
                            "mobiel",
                            "roerend"
                        ],
                        "oc": [
                            "mobil"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00f3vel",
                            "ambulante",
                            "inconstante",
                            "m\u00f3bil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e4nderlig",
                            "r\u00f6rlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "mobiln\u00ed",
                            "pohybliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mobile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mobiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui pousse \u00e0 agir, ce qui excite \u00e0 faire quelque chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansto\u00df",
                            "Motivation"
                        ],
                        "en": [
                            "motivation",
                            "motive"
                        ],
                        "it": [
                            "movente",
                            "motivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "motiva\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "motiv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "T\u00e9l\u00e9phone portable.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mobiltelefon",
                            "Handy"
                        ],
                        "en": [
                            "mobile phone",
                            "cell phone"
                        ],
                        "eo": [
                            "mobilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4nnykk\u00e4",
                            "matkapuhelin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u643a\u5e2f"
                        ],
                        "pt": [
                            "celular"
                        ],
                        "ro": [
                            "celular",
                            "telefon mobil"
                        ],
                        "cs": [
                            "mobiln\u00ed",
                            "mobil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mobile": [
                    "Singulier"
                ],
                "mobiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mobilier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble des meubles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mobiliar"
                        ],
                        "en": [
                            "furniture"
                        ],
                        "es": [
                            "mobiliario"
                        ],
                        "fi": [
                            "irtain"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1bytek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mobilier": [
                    "Singulier"
                ],
                "mobiliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mobilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mobilisierung",
                            "Mobilmachung"
                        ],
                        "en": [
                            "mobilization",
                            "mobilisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "mobilitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "movilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "mobilitazione",
                            "mobilizzazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "mobilisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "mobilizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mobilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "mobilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mobiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mobilmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "mobilize",
                            "ou mobilise",
                            "marshal"
                        ],
                        "ca": [
                            "mobilitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "movilizar"
                        ],
                        "et": [
                            "mobiliseerima"
                        ],
                        "io": [
                            "mobilizar"
                        ],
                        "it": [
                            "mobilitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "mobilizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mobilisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "mobilizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mobilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mobility"
                        ],
                        "ca": [
                            "mobilitat"
                        ],
                        "es": [
                            "movilidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "mobilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "mobilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79fb\u52d5\u6027",
                            "\u79fb\u52d5\u5ea6"
                        ],
                        "oc": [
                            "mobilitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "mobilidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mobilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mobilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mobylette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cyclomoteur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mofa",
                            "Moped"
                        ],
                        "en": [
                            "moped"
                        ],
                        "br": [
                            "tan"
                        ],
                        "nl": [
                            "brommer"
                        ],
                        "no": [
                            "moped"
                        ],
                        "oc": [
                            "petar\u00e8l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mobylette": [
                    "Singulier"
                ],
                "mobylettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mocassin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moccasin",
                            "on"
                        ],
                        "es": [
                            "mocas\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "mokaseno"
                        ],
                        "et": [
                            "mokassiin"
                        ],
                        "io": [
                            "mokasino"
                        ],
                        "id": [
                            "pantofel"
                        ],
                        "sv": [
                            "mockasin"
                        ],
                        "cs": [
                            "mokas\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mocassin": [
                    "Singulier"
                ],
                "mocassins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}