{
    "modal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "modal"
                        ],
                        "en": [
                            "modal"
                        ],
                        "br": [
                            "model"
                        ],
                        "pl": [
                            "modalny"
                        ],
                        "cs": [
                            "mod\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "modaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "modale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "modales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "modalisateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modal adjunct",
                            "modal construction",
                            "modal expression",
                            "modalizing term"
                        ],
                        "ca": [
                            "modalitzador"
                        ],
                        "es": [
                            "modalizador"
                        ],
                        "it": [
                            "modalizzatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "modalizator",
                            "modalizador"
                        ],
                        "pt": [
                            "modalizador"
                        ],
                        "ro": [
                            "modalizator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modalisateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "modalisateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mode": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fa\u00e7on, mani\u00e8re, habitude collective, us ou coutume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weise",
                            "Art",
                            "Manier"
                        ],
                        "en": [
                            "fashion",
                            "manner",
                            "way",
                            "custom",
                            "habit"
                        ],
                        "ca": [
                            "moda"
                        ],
                        "es": [
                            "modo",
                            "manera"
                        ],
                        "it": [
                            "modo",
                            "maniera"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebruik",
                            "gewoonte"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f2da"
                        ],
                        "pl": [
                            "spos\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "modo",
                            "maneira",
                            "jeito",
                            "h\u00e1bito",
                            "uso",
                            "costume",
                            "usos",
                            "modos"
                        ],
                        "ro": [
                            "mod"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4tt",
                            "vis",
                            "skick"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Usage passager qui d\u00e9pend du go\u00fbt et du caprice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mode"
                        ],
                        "en": [
                            "fad"
                        ],
                        "ca": [
                            "moda"
                        ],
                        "es": [
                            "moda"
                        ],
                        "it": [
                            "moda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "mode"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f2da"
                        ],
                        "pl": [
                            "moda"
                        ],
                        "pt": [
                            "moda"
                        ],
                        "sv": [
                            "mod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mode": [
                    "Singulier"
                ],
                "modes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mood"
                        ],
                        "eo": [
                            "moduso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijze",
                            "modus"
                        ],
                        "pl": [
                            "tryb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "modus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mode": [
                    "Singulier"
                ],
                "modes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mod\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exemple qui doit \u00eatre imit\u00e9",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "modelin"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorlage"
                        ],
                        "en": [
                            "model",
                            "template"
                        ],
                        "eu": [
                            "eredu"
                        ],
                        "da": [
                            "skabelon"
                        ],
                        "es": [
                            "plantilla",
                            "modelo"
                        ],
                        "it": [
                            "modello"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schabloun"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjabloon",
                            "model",
                            "voorbeeld",
                            "mal",
                            "patroon"
                        ],
                        "pl": [
                            "wz\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ],
                        "wa": [
                            "modele"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne qui doit \u00eatre imit\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model"
                        ],
                        "da": [
                            "forbillede"
                        ],
                        "it": [
                            "modello"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbeeld"
                        ],
                        "pl": [
                            "wz\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "prototype, chose que l\u2019on va r\u00e9aliser",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u578b"
                        ],
                        "da": [
                            "model"
                        ],
                        "it": [
                            "modello"
                        ],
                        "nl": [
                            "prototype"
                        ],
                        "pl": [
                            "model"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "maquette, mod\u00e8le r\u00e9duit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u578b"
                        ],
                        "da": [
                            "skalamodel"
                        ],
                        "it": [
                            "modello"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaalmodel"
                        ],
                        "pl": [
                            "model"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "exemplaire, chose r\u00e9alis\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u578b"
                        ],
                        "fi": [
                            "malli"
                        ],
                        "it": [
                            "modello"
                        ],
                        "nl": [
                            "model"
                        ],
                        "pl": [
                            "model"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "repr\u00e9sentation math\u00e9matique simplifi\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u578b"
                        ],
                        "it": [
                            "modello"
                        ],
                        "nl": [
                            "model"
                        ],
                        "pl": [
                            "model"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mod\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "mod\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne que les artistes repr\u00e9sentent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Modell"
                        ],
                        "en": [
                            "model"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u7279",
                            "\u6a21\u7279\u513f"
                        ],
                        "it": [
                            "modello",
                            "modella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30c7\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "model"
                        ],
                        "pl": [
                            "model",
                            "modelka"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "mannequin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Model"
                        ],
                        "en": [
                            "model"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u7279",
                            "\u6a21\u7279\u513f"
                        ],
                        "es": [
                            "modelo"
                        ],
                        "it": [
                            "modello",
                            "modella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30c7\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "mannequin",
                            "model"
                        ],
                        "pl": [
                            "model",
                            "modelka"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelo"
                        ],
                        "cs": [
                            "model",
                            "modelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mod\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "mod\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "modeler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "model",
                            "mould"
                        ],
                        "es": [
                            "modelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "modli"
                        ],
                        "fo": [
                            "mynda"
                        ],
                        "io": [
                            "modlar"
                        ],
                        "nl": [
                            "boetseren",
                            "modelleren"
                        ],
                        "pt": [
                            "modelar",
                            "moldar",
                            "plasmar"
                        ],
                        "sv": [
                            "modellera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mod\u00e9lisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Modellierung",
                            "Modellifizierung"
                        ],
                        "en": [
                            "modelling",
                            "modeling",
                            "modelisation",
                            "modelization"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645"
                        ],
                        "da": [
                            "modellering"
                        ],
                        "it": [
                            "modellazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mod\u00e9lisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "mod\u00e9lisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mod\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "adepte du mod\u00e9lisme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modeler",
                            "modeller",
                            "modelmaker"
                        ],
                        "es": [
                            "modelista"
                        ],
                        "it": [
                            "modellista"
                        ],
                        "pl": [
                            "modelarz"
                        ],
                        "cs": [
                            "model\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mod\u00e9liste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mod\u00e9listes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "modem": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modem"
                        ],
                        "eo": [
                            "modemo"
                        ],
                        "it": [
                            "modem"
                        ],
                        "pt": [
                            "modem"
                        ],
                        "sv": [
                            "modem"
                        ],
                        "cs": [
                            "modem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modem": [
                    "Singulier"
                ],
                "modems": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mod\u00e9rateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moderator"
                        ],
                        "en": [
                            "moderator",
                            "mediator"
                        ],
                        "br": [
                            "habaskaer"
                        ],
                        "es": [
                            "moderador",
                            "moderadores"
                        ],
                        "it": [
                            "moderatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mod\u00e9rateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "mod\u00e9rateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mod\u00e9ratrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moderatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "moderatrix",
                            "moderatress"
                        ],
                        "es": [
                            "moderadora"
                        ],
                        "it": [
                            "moderatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "moderadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "moderatoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "moder\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mod\u00e9ratrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "mod\u00e9ratrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moderne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "modern"
                        ],
                        "en": [
                            "modern"
                        ],
                        "ca": [
                            "modern"
                        ],
                        "da": [
                            "moderne"
                        ],
                        "es": [
                            "moderno"
                        ],
                        "fy": [
                            "modern",
                            "hjoeddeisk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03b3\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03ad\u03c1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "moderna"
                        ],
                        "it": [
                            "moderno"
                        ],
                        "li": [
                            "medern",
                            "nujerw\u00e8ts"
                        ],
                        "nl": [
                            "modern",
                            "hedendaags"
                        ],
                        "no": [
                            "moderne"
                        ],
                        "oc": [
                            "mod\u00e8rne"
                        ],
                        "pt": [
                            "moderno"
                        ],
                        "ro": [
                            "modern"
                        ],
                        "sv": [
                            "modern",
                            "nutida"
                        ],
                        "cs": [
                            "modern\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moderne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "modernes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "modernisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modernization"
                        ],
                        "it": [
                            "modernizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "modernisering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "modernizace",
                            "modernizov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modernisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "modernisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moderniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modernize",
                            "ou modernise"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "io": [
                            "modernigar"
                        ],
                        "it": [
                            "modernizzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "modernisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "modernizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "modernit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moderniteit"
                        ],
                        "sq": [
                            "karakter modern"
                        ],
                        "de": [
                            "Modernit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "modernity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u0627\u062b\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0564\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7a\u011fda\u015fl\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "modernitatea"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u0430\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "modernost"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "modernitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73b0\u4ee3"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud604\ub300\uc131"
                        ],
                        "co": [
                            "mudernit\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "modernost"
                        ],
                        "da": [
                            "modernitet"
                        ],
                        "es": [
                            "modernidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "moderneco"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4nap\u00e4evasus"
                        ],
                        "fi": [
                            "nykyaikaisuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "moderniteit"
                        ],
                        "gd": [
                            "modernity"
                        ],
                        "ga": [
                            "modernity"
                        ],
                        "gl": [
                            "modernidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "moderniaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10dc\u10d0\u10db\u10d4\u10d3\u10e0\u10dd\u10d5\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "wayewar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d3\u05e8\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "moderns\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "kemodernan"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fat\u00edminn"
                        ],
                        "it": [
                            "modernit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fd1\u4ee3"
                        ],
                        "jv": [
                            "mitos"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437\u0456\u0440\u0433\u0456 \u0437\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1794"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0437\u044b\u0440\u043a\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "modern\u00eeteya"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0ec4\u0eab\u0ea1"
                        ],
                        "la": [
                            "recentissimorum modorum"
                        ],
                        "lv": [
                            "laikmet\u012bgums"
                        ],
                        "lt": [
                            "modernumas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Modernen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kemodenan"
                        ],
                        "mt": [
                            "modernit\u00e0"
                        ],
                        "mi": [
                            "hurihuri"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0440\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "moderniteit"
                        ],
                        "no": [
                            "modernitet"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u062f\u06cc\u062f\u06cc\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "zamonaviylik"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u067e\u0631\u0645\u062e\u062a\u06ab"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062f\u0631\u0646\u06cc\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowoczesno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "modernidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "modernitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u062c\u062f\u064a\u062f\u064a\u062a"
                        ],
                        "sk": [
                            "modernos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "sodobnost"
                        ],
                        "so": [
                            "casriga"
                        ],
                        "st": [
                            "bokoli"
                        ],
                        "su": [
                            "modernitas"
                        ],
                        "sv": [
                            "modernitet"
                        ],
                        "sw": [
                            "usasa"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0443\u043e\u0441\u0438\u0440\u0440\u043e \u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "kamakabaguhan"
                        ],
                        "cs": [
                            "modernost"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c15\u0c24"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "modernlik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05d9"
                        ],
                        "zu": [
                            "yesimanjemanje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modernit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "modernit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "modeste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskeie"
                        ],
                        "de": [
                            "anspruchslos",
                            "bescheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "modest"
                        ],
                        "br": [
                            "izelek"
                        ],
                        "ca": [
                            "modest"
                        ],
                        "da": [
                            "beskeden"
                        ],
                        "es": [
                            "modesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "modesta"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edtill\u00e1tin"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaatimaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "modesta"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f3gv\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "modesto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bescheiden",
                            "discreet",
                            "ingetogen",
                            "teruggetrokken",
                            "zedig"
                        ],
                        "no": [
                            "beskjeden"
                        ],
                        "oc": [
                            "mod\u00e8st"
                        ],
                        "pl": [
                            "skromny"
                        ],
                        "pt": [
                            "modesto",
                            "m\u00f3dico",
                            "recatado"
                        ],
                        "ro": [
                            "modest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "blygsam"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00e7ak g\u00f6n\u00fcll\u00fc",
                            "\u0131l\u0131ml\u0131",
                            "g\u00f6steri\u015fsiz",
                            "namuslu",
                            "al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modeste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "modestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "modestie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskeidenheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Bescheidenheit",
                            "Demut"
                        ],
                        "en": [
                            "modesty",
                            "simplicity",
                            "humility"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0636\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "izelegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "modestia"
                        ],
                        "eo": [
                            "modesteco"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaatimattomuus"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhn\u00e1ire",
                            "adhn\u00e1ireacht"
                        ],
                        "io": [
                            "modesteso"
                        ],
                        "it": [
                            "modestia"
                        ],
                        "nl": [
                            "bescheidenheid",
                            "discretie",
                            "zedigheid",
                            "kleinheid",
                            "deemoed",
                            "nederigheid",
                            "ootmoed"
                        ],
                        "no": [
                            "beskjedenhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "modestia"
                        ],
                        "pl": [
                            "skromno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mod\u00e9stia",
                            "simplicidade",
                            "humildade"
                        ],
                        "ro": [
                            "modestie"
                        ],
                        "sv": [
                            "anspr\u00e5ksl\u00f6shet",
                            "blygsamhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modestie": [
                    "Singulier"
                ],
                "modesties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "modification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de modifier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ndryshim"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4nderung"
                        ],
                        "en": [
                            "modification"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldaketa",
                            "aldakuntza"
                        ],
                        "br": [
                            "kemmadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "modificaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d8\u66f4",
                            "\u6539\u53d8",
                            "\u53d8\u52a8",
                            "\u4fee\u6539"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc815"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ndring",
                            "modifikation"
                        ],
                        "es": [
                            "modificaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "muunnos",
                            "muutos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1",
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "modifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "modificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fee\u6b63"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4nnerung"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijziging"
                        ],
                        "oc": [
                            "modificacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631",
                            "\u0627\u0635\u0644\u0627\u062d"
                        ],
                        "pt": [
                            "modifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "modifikation",
                            "f\u00f6r\u00e4ndring"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0441\u043b\u043e\u04b3"
                        ],
                        "cs": [
                            "zm\u011bna",
                            "\u00faprava",
                            "modifikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modification": [
                    "Singulier"
                ],
                "modifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "modifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "modifizieren",
                            "\u00e4ndern"
                        ],
                        "en": [
                            "to modify",
                            "alter",
                            "amend"
                        ],
                        "ca": [
                            "modificar"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ndre",
                            "modificere",
                            "rette"
                        ],
                        "es": [
                            "modificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "modifi"
                        ],
                        "fo": [
                            "laga"
                        ],
                        "io": [
                            "modifikar"
                        ],
                        "it": [
                            "modificare"
                        ],
                        "mg": [
                            "manova"
                        ],
                        "nl": [
                            "modificeren",
                            "wijzigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "modificar"
                        ],
                        "pt": [
                            "alterar",
                            "modificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "modique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modest"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00f3dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgranda"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaatimaton"
                        ],
                        "it": [
                            "modico"
                        ],
                        "nl": [
                            "bescheiden"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "modiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "modiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvri\u00e8re en modes\u00a0; marchande de modes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Modist",
                            "Modistin"
                        ],
                        "ca": [
                            "modista"
                        ],
                        "es": [
                            "modista"
                        ],
                        "io": [
                            "modistino"
                        ],
                        "it": [
                            "modista"
                        ],
                        "oc": [
                            "modista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "modistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "modulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modular"
                        ],
                        "es": [
                            "modular"
                        ],
                        "it": [
                            "modulare"
                        ],
                        "pt": [
                            "modular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "modulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "module": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sous-ensemble (4):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Modul",
                            "Modul"
                        ],
                        "en": [
                            "module",
                            "measure"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062d\u062f\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21\u5757"
                        ],
                        "is": [
                            "eining"
                        ],
                        "it": [
                            "modulo"
                        ],
                        "pl": [
                            "modu\u0142"
                        ],
                        "cs": [
                            "modul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "module": [
                    "Singulier"
                ],
                "modules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moduler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "modulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "modular"
                        ],
                        "es": [
                            "modular"
                        ],
                        "eo": [
                            "moduli"
                        ],
                        "io": [
                            "modulacar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "modulo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fonction math\u00e9matique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Modulo"
                        ],
                        "en": [
                            "modulo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a21"
                        ],
                        "es": [
                            "modulo"
                        ],
                        "cs": [
                            "modulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "modulo": [
                    "Singulier"
                ],
                "modulos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Moelle osseuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mark"
                        ],
                        "en": [
                            "marrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062e\u0627\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "la",
                            "moll"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dula",
                            "meollo",
                            "tu\u00e9tano"
                        ],
                        "eo": [
                            "medolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mergur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ydin"
                        ],
                        "fy": [
                            "moarch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b4\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "midollo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u043b\u0456\u043a \u043c\u0430\u0439\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "medulla"
                        ],
                        "ln": [
                            "lib\u00fab\u00fa"
                        ],
                        "nl": [
                            "merg"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesola",
                            "mesolha",
                            "mesol",
                            "mesolh"
                        ],
                        "pt": [
                            "medula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4rg",
                            "miy\u00f4le"
                        ],
                        "tr": [
                            "ilik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Essentiel d\u2019un ouvrage\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wesentliche"
                        ],
                        "ca": [
                            "moll"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dula",
                            "meollo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kerno"
                        ],
                        "it": [
                            "midolla"
                        ],
                        "pt": [
                            "medula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Moelle \u00e9pini\u00e8re\u00a0(3a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckenmark"
                        ],
                        "en": [
                            "spinal cord"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062e\u0627\u0639 \u0634\u0648\u0643\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dula"
                        ],
                        "eo": [
                            "mjelo",
                            "spina medolo"
                        ],
                        "it": [
                            "midollo spinale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruggenmerg"
                        ],
                        "pt": [
                            "medula espinal"
                        ],
                        "sv": [
                            "miy\u00f4le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Moelle v\u00e9g\u00e9tale\u00a0(3b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mark"
                        ],
                        "en": [
                            "pith"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dula",
                            "pulpa"
                        ],
                        "eo": [
                            "medolo"
                        ],
                        "it": [
                            "midollo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0435\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "medula"
                        ],
                        "sv": [
                            "miy\u00f4le"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "moelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moelleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Qui joint la douceur \u00e0 la force et qui flatte agr\u00e9ablement le go\u00fbt, qui n\u2019a rien d\u2019aigre ni de dur, qui a du corps et qui est souple, doux \u00e0 la main.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weich",
                            "lieblich",
                            "mollig",
                            "sanft"
                        ],
                        "en": [
                            "soft",
                            "spongy",
                            "mellow",
                            "fluffy"
                        ],
                        "es": [
                            "blando"
                        ],
                        "eo": [
                            "dikkarna"
                        ],
                        "io": [
                            "delikata"
                        ],
                        "nl": [
                            "mollig",
                            "mollig",
                            "vlezig"
                        ],
                        "oc": [
                            "mofle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moelleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "moelleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u0153urs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitudes relatives \u00e0 la morale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00e4uche",
                            "Gebr\u00e4uche",
                            "Gepflogenheiten",
                            "Sittencodex",
                            "Mores"
                        ],
                        "en": [
                            "morals"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "skik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "mors"
                        ],
                        "pl": [
                            "obyczaje"
                        ],
                        "pt": [
                            "modos"
                        ],
                        "ro": [
                            "moravuri"
                        ],
                        "vi": [
                            "phong t\u1ee5c",
                            "t\u1eadp qu\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moganite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mog\u00e1nit"
                        ],
                        "en": [
                            "moganite"
                        ],
                        "ca": [
                            "moganita",
                            "lutecita"
                        ],
                        "es": [
                            "moganita"
                        ],
                        "it": [
                            "mog\u00e1nite"
                        ],
                        "no": [
                            "moganitt"
                        ],
                        "vi": [
                            "moganit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moganite": [
                    "Singulier"
                ],
                "moganites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mohel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mohel"
                        ],
                        "en": [
                            "mohel"
                        ],
                        "es": [
                            "mohel"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d4\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "mohel"
                        ],
                        "pl": [
                            "mohel",
                            "rzezak"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d5\u05d4\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mohel": [
                    "Singulier"
                ],
                "mohels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moi": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "moi (quand il est strictement compl\u00e9ment d\u2019objet direct ou indirect)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mich",
                            "mir"
                        ],
                        "en": [
                            "me"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259n"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6211"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00ed",
                            "yo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091d"
                        ],
                        "io": [
                            "me"
                        ],
                        "id": [
                            "aku",
                            "saya",
                            "hamba",
                            "beta",
                            "gua",
                            "gue"
                        ],
                        "it": [
                            "me"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79c1"
                        ],
                        "ln": [
                            "ng\u00e1\u00ed"
                        ],
                        "mg": [
                            "zaho"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0439\u0433",
                            "\u043d\u0430\u0434\u0430\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "ikke"
                        ],
                        "oc": [
                            "ieu",
                            "me"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f",
                            "\u043c\u0435\u043d\u044f",
                            "\u043c\u043d\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00e1"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f4i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "c\u2019est moi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ich bin es"
                        ],
                        "en": [
                            "s me",
                            "speaking"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "soc jo"
                        ],
                        "es": [
                            "soy yo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03b9 \u03b5\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "sono io"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "objet d'une pr\u00e9position",
                    "translations": {
                        "kw": [
                            "my"
                        ],
                        "da": [
                            "mig"
                        ],
                        "eo": [
                            "mi"
                        ],
                        "fi": [
                            "min\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "mi"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e9",
                            "mise"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e9g"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0458\u0430\u0441"
                        ],
                        "no": [
                            "meg",
                            "jeg"
                        ],
                        "pt": [
                            "eu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ja"
                        ],
                        "sv": [
                            "jag"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00e1"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f4i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moi": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moi-m\u00eame": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "myself"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fcm"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "ca": [
                            "jo mateix",
                            "jo mateixa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6211\u81ea\u5df1"
                        ],
                        "es": [
                            "yo mismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "min"
                        ],
                        "fi": [
                            "itseni"
                        ],
                        "it": [
                            "me stessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0456\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "egomet",
                            "ipse"
                        ],
                        "pt": [
                            "eu mesmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eensumi",
                            "\u00eens\u0103mi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c",
                            "\u0441\u0430\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moignon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stummel",
                            "Stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "stub",
                            "stump"
                        ],
                        "ca": [
                            "mony\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "muzzicone"
                        ],
                        "es": [
                            "mu\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "stumpo"
                        ],
                        "fo": [
                            "stubbi",
                            "kubbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kanto"
                        ],
                        "io": [
                            "stumpo"
                        ],
                        "it": [
                            "moncherino"
                        ],
                        "nl": [
                            "stomp",
                            "stronk",
                            "kugfol"
                        ],
                        "pl": [
                            "kikut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "stump"
                        ],
                        "cs": [
                            "pah\u00fdl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moignon": [
                    "Singulier"
                ],
                "moignons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moindre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comparatif de petit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gering",
                            "kleiner",
                            "geringer"
                        ],
                        "en": [
                            "lesser"
                        ],
                        "ca": [
                            "menor"
                        ],
                        "es": [
                            "menor"
                        ],
                        "id": [
                            "hina"
                        ],
                        "nl": [
                            "minder"
                        ],
                        "oc": [
                            "mendre"
                        ],
                        "pt": [
                            "menor"
                        ],
                        "ro": [
                            "mai mic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "mindre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Superlatif de petit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geringste",
                            "kleinste"
                        ],
                        "en": [
                            "least"
                        ],
                        "nl": [
                            "eentje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "minst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moindre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "moindres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Religieux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "monnik"
                        ],
                        "sq": [
                            "murg"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00f6nch"
                        ],
                        "en": [
                            "monk"
                        ],
                        "ang": [
                            "munuc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0647\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0561\u0562\u0565\u0572\u0561",
                            "\u0561\u0562\u0565\u0572\u0561\u0575"
                        ],
                        "ast": [
                            "monxu"
                        ],
                        "az": [
                            "rahib"
                        ],
                        "eu": [
                            "lekaide",
                            "fraide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445"
                        ],
                        "br": [
                            "lean",
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445",
                            "\u043a\u0430\u043b\u0443\u0433\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "monjo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u548c\u5c1a",
                            "\u50e7\u4fa3",
                            "\u50e7",
                            "\u4fee\u58eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ub3c4\uc0ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "managh"
                        ],
                        "co": [
                            "frate",
                            "monacu"
                        ],
                        "hr": [
                            "monah",
                            "redovnik"
                        ],
                        "da": [
                            "munk"
                        ],
                        "es": [
                            "monje",
                            "fraile"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona\u0125o"
                        ],
                        "et": [
                            "munk"
                        ],
                        "fo": [
                            "munkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "munkki"
                        ],
                        "fy": [
                            "muonts"
                        ],
                        "gd": [
                            "manach"
                        ],
                        "ga": [
                            "manach"
                        ],
                        "gl": [
                            "monxe"
                        ],
                        "cy": [
                            "mynach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c7\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d6\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerzetes",
                            "bar\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "monako"
                        ],
                        "id": [
                            "biarawan",
                            "rahib"
                        ],
                        "is": [
                            "munkur"
                        ],
                        "it": [
                            "monaco",
                            "frate"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u50e7\u4fb6",
                            "\u574a\u3055\u3093",
                            "\u4fee\u9053\u58eb",
                            "\u50e7"
                        ],
                        "ku": [
                            "abon"
                        ],
                        "la": [
                            "monachus",
                            "coenobita",
                            "nonnus"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u016bks"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienuolis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0443\u0453\u0435\u0440",
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445"
                        ],
                        "ms": [
                            "rahib"
                        ],
                        "nl": [
                            "monnik",
                            "kloosterbroeder",
                            "kloosterling"
                        ],
                        "no": [
                            "munk"
                        ],
                        "oc": [
                            "monge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0647\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "mnich",
                            "zakonnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "frei",
                            "monge"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103lug\u0103r",
                            "monah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445",
                            "\u0438\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445",
                            "\u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "mn\u00edch",
                            "reho\u013en\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "menih",
                            "redovnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "munk",
                            "pater"
                        ],
                        "tl": [
                            "monghe"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnich"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1e\u0e23\u0e30",
                            "\u0e01\u0e1e\u0e23\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fi\u015f",
                            "rahip"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445"
                        ],
                        "vi": [
                            "tu s\u0129"
                        ],
                        "wa": [
                            "moenne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moine": [
                    "Singulier"
                ],
                "moines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moineau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Passer",
                            "ou Petronia"
                        ],
                        "af": [
                            "mossie"
                        ],
                        "de": [
                            "Sperling",
                            "Spatz"
                        ],
                        "en": [
                            "sparrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0631\u064a",
                            "\u0639\u0635\u0641\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0543\u0576\u0573\u0572\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259r\u00e7\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "txolarre",
                            "kurloi"
                        ],
                        "br": [
                            "filip",
                            "golvan"
                        ],
                        "ca": [
                            "pardal",
                            "moix\u00f3",
                            "gorri\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u96c0"
                        ],
                        "kw": [
                            "golvan"
                        ],
                        "co": [
                            "p\u00e0sseru",
                            "passarotu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrabac"
                        ],
                        "da": [
                            "spurv"
                        ],
                        "es": [
                            "gorri\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasero",
                            "pirgito"
                        ],
                        "et": [
                            "varblane"
                        ],
                        "fo": [
                            "spurvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "varpunen"
                        ],
                        "fy": [
                            "mosk"
                        ],
                        "gd": [
                            "gealbhonn"
                        ],
                        "ga": [
                            "gealbhan"
                        ],
                        "cy": [
                            "aderyn y t\u00f4",
                            "aderyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "pasero"
                        ],
                        "is": [
                            "sp\u00f6r"
                        ],
                        "it": [
                            "passero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ba\u30e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0447\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "passer"
                        ],
                        "lv": [
                            "zvirbulis"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017evirblis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Spatz"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0431\u0435\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "mus"
                        ],
                        "oc": [
                            "parrat",
                            "passerat"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3bel"
                        ],
                        "pt": [
                            "pardal",
                            "p\u00e1ssaro"
                        ],
                        "ro": [
                            "vrabie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0431\u0435\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0431\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrabec"
                        ],
                        "sl": [
                            "vrabec"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparv",
                            "gr\u00e5sparv",
                            "t\u00e4tting"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u044b\u043f\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrabec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e01\u0e01\u0e23\u0e30\u0e08\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "ser\u00e7e"
                        ],
                        "tk": [
                            "ser\u00e7e"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim s\u1ebb"
                        ],
                        "wa": [
                            "soverdea",
                            "toet",
                            "pierot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moineau": [
                    "Singulier"
                ],
                "moineaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moins": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comparatif de peu, servant \u00e0 marquer le dernier degr\u00e9 de l\u2019inf\u00e9riorit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weniger"
                        ],
                        "en": [
                            "less"
                        ],
                        "br": [
                            "nebeutoc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "menys"
                        ],
                        "da": [
                            "mindre end",
                            "mindre"
                        ],
                        "es": [
                            "menos"
                        ],
                        "hu": [
                            "kev\u00e9sb\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "minder"
                        ],
                        "oc": [
                            "mens"
                        ],
                        "pt": [
                            "menos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "daha az"
                        ],
                        "wa": [
                            "moens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Superlatif de peu, servant \u00e0 marquer le dernier degr\u00e9 de l\u2019inf\u00e9riorit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wenigste",
                            "am wenigsten"
                        ],
                        "en": [
                            "least"
                        ],
                        "br": [
                            "nebeuta\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "det mindste"
                        ],
                        "hu": [
                            "kevesebb"
                        ],
                        "nl": [
                            "minst"
                        ],
                        "tr": [
                            "en azca"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Comparatif de peu\u00a0: Un plus petit nombre de, une plus petite quantit\u00e9 de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weniger"
                        ],
                        "en": [
                            "fewer",
                            "less"
                        ],
                        "br": [
                            "nebeutoc\u02bch"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6rre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soustraction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "minus",
                            "weniger"
                        ],
                        "en": [
                            "minus"
                        ],
                        "br": [
                            "nemet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51cf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube7c\uae30",
                            "\ub9c8\uc774\ub108\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "minus"
                        ],
                        "es": [
                            "menos"
                        ],
                        "fi": [
                            "miinus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f15\u304f"
                        ],
                        "nl": [
                            "min"
                        ],
                        "tr": [
                            "eksi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "minus sign"
                        ],
                        "br": [
                            "nemet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51cf\u53f7",
                            "\u8d1f\u53f7"
                        ],
                        "da": [
                            "minustegn"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e1b\u7b97\u8a18\u53f7",
                            "\u8ca0\u7b26\u53f7",
                            "\u8ca0\u53f7"
                        ],
                        "tr": [
                            "eksi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division de l\u2019ann\u00e9e en douze",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maand"
                        ],
                        "sq": [
                            "muaj"
                        ],
                        "de": [
                            "Monat"
                        ],
                        "en": [
                            "month"
                        ],
                        "ang": [
                            "mona\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0647\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "ay"
                        ],
                        "eu": [
                            "hilabetea"
                        ],
                        "br": [
                            "miz"
                        ],
                        "ca": [
                            "mes"
                        ],
                        "shy": [
                            "yur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6708\u4efd",
                            "\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec"
                        ],
                        "kw": [
                            "mys"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5ned"
                        ],
                        "es": [
                            "mes"
                        ],
                        "eo": [
                            "monato"
                        ],
                        "et": [
                            "kuu"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1na\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuukausi"
                        ],
                        "fy": [
                            "moanne"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00ecos"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "mes"
                        ],
                        "cy": [
                            "mis"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ae\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3nap"
                        ],
                        "io": [
                            "monato"
                        ],
                        "id": [
                            "bulan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1585\u146d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1nu\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "mese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6708",
                            "\u3064\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "rw": [
                            "ezi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439",
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "meh"
                        ],
                        "la": [
                            "mensis"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113nesis"
                        ],
                        "li": [
                            "maondj"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "m\u0117nuo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Mount"
                        ],
                        "mg": [
                            "volana"
                        ],
                        "nl": [
                            "maand"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5ned",
                            "m\u00e5nad"
                        ],
                        "oc": [
                            "mes"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "miesi\u0105c"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "lun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u044f\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5nad"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwezi"
                        ],
                        "tl": [
                            "buwan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bs\u00edc"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "moes"
                        ],
                        "zu": [
                            "inyanga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moisi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moldy",
                            "ou mouldy"
                        ],
                        "es": [
                            "mohoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschimmeld"
                        ],
                        "ro": [
                            "muceg\u0103it",
                            "muced"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6glig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moisi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "moisis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "moisie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "moisies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schimmel"
                        ],
                        "en": [
                            "mould"
                        ],
                        "br": [
                            "tuf"
                        ],
                        "es": [
                            "moho"
                        ],
                        "fi": [
                            "home"
                        ],
                        "io": [
                            "moldanta"
                        ],
                        "id": [
                            "apak"
                        ],
                        "it": [
                            "muffa"
                        ],
                        "nl": [
                            "schimmel"
                        ],
                        "pt": [
                            "mofo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moisi": [
                    "Singulier"
                ],
                "moisis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moisir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0641\u0646",
                            "\u0645\u0643\u062b \u0637\u0648\u064a\u0644\u0627"
                        ],
                        "af": [
                            "beskimmel"
                        ],
                        "de": [
                            "schimmeln",
                            "verschimmeln"
                        ],
                        "en": [
                            "become moldy",
                            "become mouldy"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "florir"
                        ],
                        "da": [
                            "mugne"
                        ],
                        "es": [
                            "enmohecerse"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dimi"
                        ],
                        "fy": [
                            "skimmelje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c7\u03bb\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "moldar"
                        ],
                        "it": [
                            "ammuffire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0433\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "mucesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "schimmelen",
                            "beschimmelen",
                            "verschimmelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "ple\u015bnie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mofar",
                            "bolorecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a muceg\u0103i",
                            "a se muceg\u0103i"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6gla"
                        ],
                        "cs": [
                            "plesniv\u011bt",
                            "zplesniv\u011bt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moisissure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schimmel",
                            "Schwamm"
                        ],
                        "en": [
                            "mould"
                        ],
                        "es": [
                            "moho"
                        ],
                        "fi": [
                            "home"
                        ],
                        "io": [
                            "moldo"
                        ],
                        "it": [
                            "muffa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0435\u04a3"
                        ],
                        "nl": [
                            "schimmel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ple\u015b\u0144"
                        ],
                        "ro": [
                            "mucegai"
                        ],
                        "sk": [
                            "plese\u0148"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00edse\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moisissure": [
                    "Singulier"
                ],
                "moisissures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moissanite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moissanit"
                        ],
                        "en": [
                            "moissanite"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83ab\u6851\u77f3"
                        ],
                        "it": [
                            "moissanite"
                        ],
                        "pt": [
                            "moissanite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moissanite": [
                    "Singulier"
                ],
                "moissanites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moisson": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ernte",
                            "Lese",
                            "Aarn"
                        ],
                        "en": [
                            "harvest"
                        ],
                        "ca": [
                            "sega",
                            "collita"
                        ],
                        "co": [
                            "tagliera",
                            "sighera"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "cosecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "rikolto"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjuu"
                        ],
                        "fy": [
                            "rispinge"
                        ],
                        "hu": [
                            "arat\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "rekolto"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogst",
                            "opbrengst"
                        ],
                        "no": [
                            "avling",
                            "h\u00f8st"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6da",
                            "sk\u00f6rd"
                        ],
                        "sw": [
                            "mavuno"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1ni"
                        ],
                        "wa": [
                            "awousse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "moissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moissonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire la moisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ernten"
                        ],
                        "en": [
                            "harvest"
                        ],
                        "br": [
                            "eosti\u00f1",
                            "midi\u00f1",
                            "medi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "cosechar"
                        ],
                        "fi": [
                            "niitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "arat"
                        ],
                        "io": [
                            "rekoltar"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogsten"
                        ],
                        "oc": [
                            "meissonar",
                            "medre",
                            "segar",
                            "sejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0105\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017enout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moissonneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harvester",
                            "reaper"
                        ],
                        "br": [
                            "eoster",
                            "meder"
                        ],
                        "es": [
                            "cosechador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "segaire",
                            "segador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043d\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moissonneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "moissonneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moissonneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "machine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "harvester"
                        ],
                        "br": [
                            "eosterez",
                            "mederez"
                        ],
                        "es": [
                            "cosechadora"
                        ],
                        "fi": [
                            "elonkorjuukone"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "arat\u00f3g\u00e9p"
                        ],
                        "it": [
                            "mietitrice"
                        ],
                        "tr": [
                            "bi\u00e7erd\u00f6ver"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moissonneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "moissonneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moissonneuse-batteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4hdrescher"
                        ],
                        "en": [
                            "combine harvester",
                            "combine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "mejet\u00e6rsker"
                        ],
                        "es": [
                            "cosechadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "kombajno"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikkuupuimuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03b6\u03bf\u03b1\u03bb\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "mietitrebbiatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30d0\u30a4\u30f3\u30cf\u30fc\u30d9\u30b9\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "maaidorser"
                        ],
                        "no": [
                            "skurtresker",
                            "skurtreskar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kombajn rolniczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "colheitadeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0431\u0430\u0439\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00f6rdetr\u00f6ska"
                        ],
                        "cs": [
                            "kombajn",
                            "skl\u00edzec\u00ed ml\u00e1ti\u010dka"
                        ],
                        "wa": [
                            "bateuse",
                            "grosse machene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moissonneuse-batteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "moissonneuses-batteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moist",
                            "sweaty"
                        ],
                        "br": [
                            "delt",
                            "mouest"
                        ],
                        "ca": [
                            "suat",
                            "humit"
                        ],
                        "eo": [
                            "malseketa"
                        ],
                        "it": [
                            "madido"
                        ],
                        "nl": [
                            "klam"
                        ],
                        "sv": [
                            "fuktig",
                            "d\u00e4ven"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "moites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moiti\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4lfte"
                        ],
                        "en": [
                            "half"
                        ],
                        "da": [
                            "halvdel"
                        ],
                        "es": [
                            "mitad",
                            "medio"
                        ],
                        "eo": [
                            "duono"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1lvt",
                            "helvt",
                            "helmingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolikas"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "duimo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1449\u1438\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "met\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "helft"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142owa"
                        ],
                        "pt": [
                            "metade"
                        ],
                        "ro": [
                            "jum\u0103tate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "halva",
                            "h\u00e4lft"
                        ],
                        "tr": [
                            "bu\u00e7uk"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingxenye yesibili",
                            "uhafu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Portion, part qui est \u00e0 peu pr\u00e8s de la moiti\u00e9.",
                    "translations": {
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0442\u044b",
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u043c",
                            "\u0436\u0430\u0440\u0442\u044b"
                        ],
                        "sw": [
                            "nusu"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0440\u0442\u044b",
                            "\u044f\u0440\u044b\u043c"
                        ],
                        "tr": [
                            "yar\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moiti\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "moiti\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mojito": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mojito"
                        ],
                        "en": [
                            "mojito"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u062e\u064a\u062a\u0648"
                        ],
                        "az": [
                            "mohito"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0456\u0442\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "mojito"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0445\u0438\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "mojito"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\ud788\ud1a0"
                        ],
                        "hr": [
                            "mojito"
                        ],
                        "da": [
                            "mojito"
                        ],
                        "es": [
                            "mojito"
                        ],
                        "eo": [
                            "mojito"
                        ],
                        "fi": [
                            "mojito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c7\u03af\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d7\u05d9\u05d8\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "mojito"
                        ],
                        "id": [
                            "mojito"
                        ],
                        "it": [
                            "mojito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30d2\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0445\u0438\u0442\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "mojito"
                        ],
                        "no": [
                            "mojito"
                        ],
                        "uz": [
                            "mojito"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u062e\u06cc\u062a\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "mojito"
                        ],
                        "pt": [
                            "mojito"
                        ],
                        "ro": [
                            "mojito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0445\u0438\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "mojito"
                        ],
                        "sl": [
                            "mojito"
                        ],
                        "sv": [
                            "mojito"
                        ],
                        "cs": [
                            "mojito"
                        ],
                        "tr": [
                            "mojito"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0445\u0456\u0442\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "mojito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mojito": [
                    "Singulier"
                ],
                "mojitos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mokil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mokilese"
                        ],
                        "hr": [
                            "mokilski"
                        ],
                        "es": [
                            "mokilense"
                        ],
                        "eo": [
                            "mokila"
                        ],
                        "it": [
                            "mokilese"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u043a\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438",
                            "\u043c\u0432\u043e\u0430\u043a\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043a\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043a\u0456\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mokilese"
                        ],
                        "hr": [
                            "mokilski"
                        ],
                        "es": [
                            "mokil\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "mokila"
                        ],
                        "it": [
                            "mokilese"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u043a\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438",
                            "\u043c\u0432\u043e\u0430\u043a\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "molaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "molar"
                        ],
                        "eu": [
                            "hagin"
                        ],
                        "br": [
                            "kildant",
                            "kildent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81fc\u9f7f"
                        ],
                        "co": [
                            "mansellara"
                        ],
                        "es": [
                            "molar"
                        ],
                        "fi": [
                            "poskihammas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03b6\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "gigi geraham"
                        ],
                        "it": [
                            "molare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0443 \u0442\u0456\u0441"
                        ],
                        "mg": [
                            "vazana"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0105b trzonowy"
                        ],
                        "sv": [
                            "kindtand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "molaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "molaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moldave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moldauisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Moldavian"
                        ],
                        "es": [
                            "moldavo"
                        ],
                        "fi": [
                            "moldova"
                        ],
                        "oc": [
                            "moldau"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Moldave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Moldavian"
                        ],
                        "ca": [
                            "moldau"
                        ],
                        "es": [
                            "moldavo",
                            "moldava"
                        ],
                        "eo": [
                            "moldavo",
                            "moldavi\u0109o",
                            "moldavino"
                        ],
                        "fi": [
                            "moldovalainen"
                        ],
                        "it": [
                            "moldavo",
                            "moldava"
                        ],
                        "pt": [
                            "mold\u00e1vio"
                        ],
                        "ro": [
                            "moldovean",
                            "moldoveanc\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "moldavier"
                        ],
                        "cs": [
                            "Moldavan",
                            "Moldavanka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Moldoval\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Moldav\u00e4nan",
                            "Moldav\u00e4nan",
                            "Moldav\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Moldave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Moldaves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moldu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muggel"
                        ],
                        "en": [
                            "muggle",
                            "Muggle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043b"
                        ],
                        "bs": [
                            "bezjak"
                        ],
                        "br": [
                            "mougoul"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u044a\u0433\u044a\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "muggle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\uae00"
                        ],
                        "hr": [
                            "bezjak"
                        ],
                        "da": [
                            "muggler"
                        ],
                        "es": [
                            "muggle"
                        ],
                        "eo": [
                            "moglo"
                        ],
                        "et": [
                            "mugud"
                        ],
                        "gl": [
                            "muggle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03ba\u03bb"
                        ],
                        "hu": [
                            "mugli"
                        ],
                        "id": [
                            "muggle"
                        ],
                        "is": [
                            "muggi"
                        ],
                        "it": [
                            "babbano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30b0\u30eb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Muggle"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "muggle"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e\u0917\u0932"
                        ],
                        "nl": [
                            "dreuzel"
                        ],
                        "no": [
                            "gomp"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u0646\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "mugol"
                        ],
                        "pt": [
                            "trouxa"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00cencuiat",
                            "\u00cencuiat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0446\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "mukel"
                        ],
                        "sl": [
                            "bunkelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "mugglare"
                        ],
                        "cs": [
                            "mudla"
                        ],
                        "tr": [
                            "muggle"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0491\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "muggle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moldu": [
                    "Singulier"
                ],
                "moldus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mole": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mol"
                        ],
                        "en": [
                            "mole"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "mol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "mol"
                        ],
                        "br": [
                            "mol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "mol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6469\u5c14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubab0"
                        ],
                        "hr": [
                            "mol"
                        ],
                        "da": [
                            "mol"
                        ],
                        "es": [
                            "mol"
                        ],
                        "eo": [
                            "molo"
                        ],
                        "et": [
                            "mool"
                        ],
                        "fi": [
                            "mooli"
                        ],
                        "gl": [
                            "mol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03bf\u03bc\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00f3l"
                        ],
                        "io": [
                            "molo"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3l"
                        ],
                        "it": [
                            "mole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "mols"
                        ],
                        "lt": [
                            "molis"
                        ],
                        "lb": [
                            "mole"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "mol"
                        ],
                        "nl": [
                            "mol"
                        ],
                        "no": [
                            "mol",
                            "mol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "mol"
                        ],
                        "pt": [
                            "mol"
                        ],
                        "ro": [
                            "mol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "mol"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00f3l"
                        ],
                        "sl": [
                            "mol"
                        ],
                        "sv": [
                            "mol"
                        ],
                        "cs": [
                            "mol"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e21\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "mol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "mol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mole": [
                    "Singulier"
                ],
                "moles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00f4le": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mole"
                        ],
                        "ca": [
                            "talp"
                        ],
                        "da": [
                            "mole"
                        ],
                        "fi": [
                            "aallonmurtaja"
                        ],
                        "it": [
                            "molo"
                        ],
                        "oc": [
                            "mass\u00eds"
                        ],
                        "sv": [
                            "pir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00f4le": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00f4les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mondfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "mola",
                            "moonfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u062d\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "bot"
                        ],
                        "da": [
                            "klumpfisk"
                        ],
                        "es": [
                            "pez luna"
                        ],
                        "eo": [
                            "molao"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce luna"
                        ],
                        "sv": [
                            "klumpfisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00f4le": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00f4les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mol\u00e9culaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "molekular"
                        ],
                        "en": [
                            "molecular"
                        ],
                        "br": [
                            "molekulel"
                        ],
                        "da": [
                            "molekyl\u00e6rt"
                        ],
                        "eo": [
                            "molekula"
                        ],
                        "fi": [
                            "molekulaarinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "molecular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "molekulala"
                        ],
                        "it": [
                            "molecolare"
                        ],
                        "cs": [
                            "molekul\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mol\u00e9culaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mol\u00e9culaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mol\u00e9cule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Molek\u00fcl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0632\u064a\u0621",
                            "\u062c\u0632\u064a\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "molekul",
                            "molekulenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "mol\u00e8cula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "molekula"
                        ],
                        "da": [
                            "molekyle"
                        ],
                        "es": [
                            "mol\u00e9cula"
                        ],
                        "eo": [
                            "molekulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fdl"
                        ],
                        "fi": [
                            "molekyyli"
                        ],
                        "gl": [
                            "mol\u00e9cula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "molekula"
                        ],
                        "is": [
                            "sameind"
                        ],
                        "it": [
                            "molecola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "molecuul"
                        ],
                        "no": [
                            "molekyl"
                        ],
                        "oc": [
                            "molecula"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0105steczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mol\u00e9cula"
                        ],
                        "ro": [
                            "molecul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "molekyl"
                        ],
                        "cs": [
                            "molekula"
                        ],
                        "tr": [
                            "molek\u00fcl"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e2n t\u1eed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mol\u00e9cule": [
                    "Singulier"
                ],
                "mol\u00e9cules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mol\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante du genre Verbascum",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Verbascum"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00f6nigskerze"
                        ],
                        "en": [
                            "mullein"
                        ],
                        "es": [
                            "gordolobo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4gihein"
                        ],
                        "ga": [
                            "coinnle"
                        ],
                        "it": [
                            "verbasco"
                        ],
                        "la": [
                            "bugillo",
                            "verbascum",
                            "phlomis"
                        ],
                        "oc": [
                            "blaisan",
                            "bolhon blanc"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewanna"
                        ],
                        "ro": [
                            "lum\u00e2n\u0103ric\u0103",
                            "mielului"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0432\u044f\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "divizna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mol\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "mol\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moleskine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moleskin"
                        ],
                        "en": [
                            "moleskin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u30ad\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "moleskin"
                        ],
                        "sv": [
                            "mollskinn"
                        ],
                        "cs": [
                            "moleskin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moleskine": [
                    "Singulier"
                ],
                "moleskines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mollesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est mou",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u062e\u0627\u0648\u0629 \u0645\u0631\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "suavidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "moleco"
                        ],
                        "la": [
                            "mollitia"
                        ],
                        "pt": [
                            "languidez",
                            "moleza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mollesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mollesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mollet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wade"
                        ],
                        "en": [
                            "calf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "aztal",
                            "zangosagar"
                        ],
                        "br": [
                            "gar"
                        ],
                        "ca": [
                            "panxell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u817f\u809a\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\uc544\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "pulpellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "list"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "pantorrilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "suro"
                        ],
                        "fo": [
                            "tj\u00fakki"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohje"
                        ],
                        "gd": [
                            "calpa"
                        ],
                        "ga": [
                            "colpa"
                        ],
                        "cy": [
                            "croth y goes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1bikra"
                        ],
                        "io": [
                            "suro"
                        ],
                        "id": [
                            "betis"
                        ],
                        "it": [
                            "polpaccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8139\u811b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "sura"
                        ],
                        "lb": [
                            "Wued"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuit"
                        ],
                        "no": [
                            "legg"
                        ],
                        "oc": [
                            "botelh",
                            "pompilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0634\u062a \u0633\u0627\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142ydka"
                        ],
                        "pt": [
                            "panturrilha",
                            "perna"
                        ],
                        "ro": [
                            "pulp\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043a\u0440\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "l\u00fdtko"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjockben",
                            "vad"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00fdtko"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "bald\u0131r"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eafp ch\u00e2n"
                        ],
                        "zu": [
                            "isihluzi",
                            "isitho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mollet": [
                    "Singulier"
                ],
                "mollets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "molleton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Molton"
                        ],
                        "en": [
                            "melton",
                            "fleece"
                        ],
                        "es": [
                            "molt\u00f3n",
                            "mult\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "moltono"
                        ],
                        "nl": [
                            "molton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "molleton": [
                    "Singulier"
                ],
                "molletons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mollir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devenir mou",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "boukaat",
                            "gwakaat",
                            "blotaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "amollir"
                        ],
                        "es": [
                            "aflojar",
                            "ablandar"
                        ],
                        "io": [
                            "moleskar"
                        ],
                        "nl": [
                            "week worden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mollusque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal au corps mou",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mollusca"
                        ],
                        "de": [
                            "Weichtier"
                        ],
                        "en": [
                            "mollusc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062e\u0648\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f6f\u4f53\u52a8\u7269"
                        ],
                        "fi": [
                            "nilvi\u00e4inen"
                        ],
                        "gl": [
                            "molusco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03ac\u03ba\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "molusko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8edf\u4f53\u52d5\u7269"
                        ],
                        "nl": [
                            "weekdier"
                        ],
                        "pt": [
                            "molusco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "mulluscu"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00e4kk\u00fd\u0161"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00f6tdjur",
                            "mollusk"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bkk\u00fd\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mollusque": [
                    "Singulier"
                ],
                "mollusques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moloposperme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Molopospermum",
                            "Molopospermum peloponnesiacum"
                        ],
                        "ca": [
                            "coscoll",
                            "br\u00facol"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161titasti o\u017eiljak"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuorikirveli"
                        ],
                        "sv": [
                            "alpk\u00f6rvel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moloposperme": [
                    "Singulier"
                ],
                "molopospermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "molybd\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Molybd\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "molybdenum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0431\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubab0\ub9ac\ube0c\ub370\ub118"
                        ],
                        "da": [
                            "molybden"
                        ],
                        "es": [
                            "molibdeno"
                        ],
                        "eo": [
                            "molibdeno"
                        ],
                        "et": [
                            "mol\u00fcbdeen"
                        ],
                        "fi": [
                            "molybdeeni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bb\u03c5\u03b2\u03b4\u03b1\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "molibd\u00e9n"
                        ],
                        "it": [
                            "molibdeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30ea\u30d6\u30c7\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "molibd\u0113ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "molibdenas"
                        ],
                        "mt": [
                            "molibdenu"
                        ],
                        "gv": [
                            "molybdenum"
                        ],
                        "nl": [
                            "molybdeen"
                        ],
                        "pl": [
                            "molibden"
                        ],
                        "pt": [
                            "molibd\u00e9nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "molibden"
                        ],
                        "sk": [
                            "molybd\u00e9n"
                        ],
                        "sl": [
                            "molibden"
                        ],
                        "sv": [
                            "molybden"
                        ],
                        "cs": [
                            "molybden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "molybd\u00e9nite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "molibdeniet"
                        ],
                        "de": [
                            "Molybd\u00e4nit"
                        ],
                        "en": [
                            "molybdenite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0644\u0628\u062f\u064a\u0646\u064a\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u056c\u056b\u0562\u0564\u0565\u0576\u056b\u057f"
                        ],
                        "ast": [
                            "molibdenita"
                        ],
                        "az": [
                            "molibdenit"
                        ],
                        "eu": [
                            "molibdenita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043ca\u043b\u0456\u0431\u0434e\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "molibdenita"
                        ],
                        "es": [
                            "molibdenita"
                        ],
                        "fi": [
                            "molybdeenihohde",
                            "molybdeniitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bb\u03c5\u03b2\u03b4\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "molibdenit"
                        ],
                        "it": [
                            "molibdenite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f1d\u6c34\u925b\u9271"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0431\u0434\u0435\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0431\u0434\u0435\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "lt": [
                            "molibdenitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "molybdeniet"
                        ],
                        "no": [
                            "molybdenitt",
                            "molybdenglans"
                        ],
                        "pl": [
                            "molibdenit"
                        ],
                        "pt": [
                            "molibdenite"
                        ],
                        "ro": [
                            "molibdenit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0431\u0434\u0435\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "molybdenit"
                        ],
                        "sl": [
                            "molibdenit"
                        ],
                        "sv": [
                            "molybdenglans"
                        ],
                        "cs": [
                            "molybdenit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0456\u0431\u0434\u0435\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "molybd\u00e9nite": [
                    "Singulier"
                ],
                "molybd\u00e9nites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mombin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yellow mombin",
                            "hog plum",
                            "Spanish plum",
                            "gully plum",
                            "coolie plum",
                            "golden apple",
                            "Java plum",
                            "Ashanti plum"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbd"
                        ],
                        "es": [
                            "jobo",
                            "mango ciruelo",
                            "jocote"
                        ],
                        "ha": [
                            "isada"
                        ],
                        "pt": [
                            "caj\u00e1",
                            "tapereb\u00e1",
                            "ambal\u00f3"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e30\u0e01\u0e2d\u0e01"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mombin": [
                    "Singulier"
                ],
                "mombins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Point dans le temps",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "momed"
                        ],
                        "hr": [
                            "trenutak",
                            "razdoblje",
                            "perioda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hetki"
                        ],
                        "it": [
                            "momento"
                        ],
                        "nl": [
                            "ogenblik"
                        ],
                        "oc": [
                            "moment"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonblick",
                            "stund"
                        ],
                        "cs": [
                            "okam\u017eik",
                            "chv\u00edle",
                            "moment"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Une certaine dur\u00e9e",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "garai"
                        ],
                        "br": [
                            "frapad"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrijeme"
                        ],
                        "nl": [
                            "moment"
                        ],
                        "oc": [
                            "moment"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u062d\u0638\u0647",
                            "\u062a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonblick",
                            "stund"
                        ],
                        "cs": [
                            "chv\u00edle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "moment"
                        ],
                        "nl": [
                            "moment"
                        ],
                        "oc": [
                            "moment"
                        ],
                        "sv": [
                            "moment"
                        ],
                        "cs": [
                            "moment"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oomblik",
                            "rukkie"
                        ],
                        "sq": [
                            "moment",
                            "koha"
                        ],
                        "de": [
                            "die Weile",
                            "Augenblick",
                            "Moment"
                        ],
                        "en": [
                            "instant",
                            "moment",
                            "time"
                        ],
                        "br": [
                            "sachad"
                        ],
                        "ca": [
                            "moment",
                            "estona"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8jeblik"
                        ],
                        "es": [
                            "momento",
                            "instante",
                            "rato"
                        ],
                        "eo": [
                            "momento"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edtil l\u00f8ta",
                            "bil"
                        ],
                        "fi": [
                            "hetki"
                        ],
                        "fy": [
                            "amerij"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "pillanat"
                        ],
                        "io": [
                            "instanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "moment",
                            "ogenblik",
                            "oogwenk",
                            "tel",
                            "tijdstip",
                            "wijl",
                            "wip"
                        ],
                        "oc": [
                            "moment"
                        ],
                        "pl": [
                            "chwila",
                            "moment"
                        ],
                        "pt": [
                            "instante",
                            "momento"
                        ],
                        "ro": [
                            "moment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "moment"
                        ],
                        "tr": [
                            "an"
                        ],
                        "zu": [
                            "umzuzwana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moment": [
                    "Singulier"
                ],
                "moments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "momentan\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "momentan",
                            "derzeit",
                            "im Moment"
                        ],
                        "en": [
                            "momentary"
                        ],
                        "io": [
                            "instantala"
                        ],
                        "it": [
                            "momentaneo"
                        ],
                        "nl": [
                            "momentaan",
                            "tijdelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "momentan\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "momentan\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "momentan\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "momentan\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "momie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mumie"
                        ],
                        "en": [
                            "mummy"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f2mia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u4e43\u4f0a",
                            "\u5e72\u5c38"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub77c"
                        ],
                        "da": [
                            "mumie"
                        ],
                        "es": [
                            "momia"
                        ],
                        "eo": [
                            "mumio"
                        ],
                        "fi": [
                            "muumio"
                        ],
                        "ga": [
                            "searg\u00e1n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10db\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03cd\u03bc\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "mumio"
                        ],
                        "id": [
                            "mumi"
                        ],
                        "it": [
                            "mummia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30a4\u30e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u016bmija"
                        ],
                        "lt": [
                            "mumija"
                        ],
                        "gv": [
                            "shirgaghey"
                        ],
                        "nl": [
                            "mummie"
                        ],
                        "no": [
                            "mumie"
                        ],
                        "pl": [
                            "mumia"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00famia"
                        ],
                        "ro": [
                            "mumie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "mumija"
                        ],
                        "sv": [
                            "mumie"
                        ],
                        "cs": [
                            "mumie"
                        ],
                        "tr": [
                            "mumya"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u00e1c \u01b0\u1edbp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "momie": [
                    "Singulier"
                ],
                "momies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "momification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mummification"
                        ],
                        "es": [
                            "momificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "mummificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30a4\u30e9\u5316"
                        ],
                        "pl": [
                            "mumifikacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "momification": [
                    "Singulier"
                ],
                "momifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "momifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mummify"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u043c\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "it": [
                            "mummificare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30a4\u30e9\u5316\u3059\u308b"
                        ],
                        "pl": [
                            "mumifikowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "momordique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spritzgurke"
                        ],
                        "en": [
                            "squirting cucumber",
                            "exploding cucumber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0645\u064a\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "cohombrillo amargo",
                            "pepinillo del diablo"
                        ],
                        "it": [
                            "cocomero asinino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u043f\u0430\u049b\u0438\u044f\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "springkomkommer"
                        ],
                        "pl": [
                            "tryskawiec spr\u0119\u017cysty"
                        ],
                        "sv": [
                            "sprutgurka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "momordique": [
                    "Singulier"
                ],
                "momordiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mon": [
        {
            "type": "Adjectif possessif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mein",
                            "meine"
                        ],
                        "en": [
                            "my"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "ma"
                        ],
                        "ca": [
                            "el meu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6211\u7684"
                        ],
                        "kw": [
                            "ow"
                        ],
                        "hr": [
                            "moj",
                            "svoj"
                        ],
                        "da": [
                            "min",
                            "mit"
                        ],
                        "es": [
                            "mi"
                        ],
                        "eo": [
                            "mia"
                        ],
                        "et": [
                            "minu"
                        ],
                        "fi": [
                            "ni"
                        ],
                        "cy": [
                            "fy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "io": [
                            "mea"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1490"
                        ],
                        "it": [
                            "mio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0456\u04a3",
                            "\u044b\u043c",
                            "\u0456\u043c",
                            "\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "meus",
                            "mea",
                            "meum"
                        ],
                        "lv": [
                            "mans"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijn",
                            "n"
                        ],
                        "oc": [
                            "mon",
                            "el meu"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "meu",
                            "minha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0439",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "min",
                            "mitt"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u016fj",
                            "sv\u016fj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mon": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ma": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monachisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6nchtum"
                        ],
                        "en": [
                            "monasticism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "monacato"
                        ],
                        "it": [
                            "monachesimo"
                        ],
                        "la": [
                            "monachismus"
                        ],
                        "oc": [
                            "monaquisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "monastycyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "monasticismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "mni\u0161stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monachisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "monachismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monade"
                        ],
                        "en": [
                            "monad"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f2nada"
                        ],
                        "hr": [
                            "monada"
                        ],
                        "oc": [
                            "monada"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00f3nada",
                            "m\u00f4nada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monade": [
                    "Singulier"
                ],
                "monades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monarchie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "monargie"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbret\u00ebri"
                        ],
                        "de": [
                            "Monarchie"
                        ],
                        "en": [
                            "monarchy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "monarqu\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "monarxiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "monarkia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0456\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "monarquia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u541b\u4e3b\u5236"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\uc8fc\uc81c"
                        ],
                        "hr": [
                            "monarhija"
                        ],
                        "da": [
                            "monarki"
                        ],
                        "es": [
                            "monarqu\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "monar\u0125io"
                        ],
                        "et": [
                            "monarhia"
                        ],
                        "fi": [
                            "monarkia"
                        ],
                        "gd": [
                            "monarcachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "monarcacht"
                        ],
                        "gl": [
                            "monarqu\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "archdeyrnieath"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05e8\u05db\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "monarchia"
                        ],
                        "io": [
                            "monarkio"
                        ],
                        "id": [
                            "monarki"
                        ],
                        "is": [
                            "konungsr\u00edki"
                        ],
                        "it": [
                            "monarchia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u541b\u4e3b\u5236"
                        ],
                        "lv": [
                            "monarhija"
                        ],
                        "lt": [
                            "monarchija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "monarki"
                        ],
                        "nl": [
                            "monarchie"
                        ],
                        "no": [
                            "monarki"
                        ],
                        "oc": [
                            "monarquia"
                        ],
                        "pl": [
                            "monarchia"
                        ],
                        "pt": [
                            "monarquia"
                        ],
                        "ro": [
                            "monarhie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "monarchia"
                        ],
                        "sl": [
                            "monarhija"
                        ],
                        "sv": [
                            "monarki"
                        ],
                        "cs": [
                            "monarchie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e44\u0e15\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "monar\u015fi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u00e2n ch\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monarchie": [
                    "Singulier"
                ],
                "monarchies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monarchique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monarchisch"
                        ],
                        "en": [
                            "monarchical"
                        ],
                        "es": [
                            "mon\u00e1rquico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "monarchico"
                        ],
                        "nl": [
                            "monarchisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "monarquic"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00e1rquico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monarchique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monarchiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monarchisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monarchismus"
                        ],
                        "en": [
                            "monarchism"
                        ],
                        "ca": [
                            "monarquisme"
                        ],
                        "da": [
                            "monarkisme"
                        ],
                        "es": [
                            "monarquismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "monarkismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "monarchizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "monarchismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "monarchisme"
                        ],
                        "no": [
                            "monarkisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "monarchizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "monarquismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "monarhism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "monarkism"
                        ],
                        "cs": [
                            "monarchismus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "monarchiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monarchist",
                            "Monarchistin"
                        ],
                        "en": [
                            "monarchist"
                        ],
                        "da": [
                            "monarkistisk"
                        ],
                        "es": [
                            "mon\u00e1rquico"
                        ],
                        "it": [
                            "monarchico"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00e1rquico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monarchiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monarchistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monarque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monarch",
                            "Monarchin",
                            "Machthaber"
                        ],
                        "en": [
                            "monarch"
                        ],
                        "eu": [
                            "monarka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "monarca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u541b\u4e3b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "monarh"
                        ],
                        "da": [
                            "monark"
                        ],
                        "es": [
                            "monarca"
                        ],
                        "eo": [
                            "monar\u0125o",
                            "monarko"
                        ],
                        "et": [
                            "monarh"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallitsija",
                            "monarkki"
                        ],
                        "gl": [
                            "monarca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "uralkod\u00f3",
                            "egyeduralkod\u00f3",
                            "fejedelem"
                        ],
                        "it": [
                            "monarca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u541b\u4e3b"
                        ],
                        "lv": [
                            "monarhs"
                        ],
                        "lt": [
                            "monarchas"
                        ],
                        "nl": [
                            "monarch"
                        ],
                        "no": [
                            "monark"
                        ],
                        "pl": [
                            "monarcha"
                        ],
                        "pt": [
                            "monarca"
                        ],
                        "ro": [
                            "monarh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "monarcha",
                            "panovn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "monarh"
                        ],
                        "sv": [
                            "monark"
                        ],
                        "cs": [
                            "monarcha",
                            "panovn\u00edk",
                            "panovnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monarque": [
                    "Singulier"
                ],
                "monarques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monast\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "manastiri"
                        ],
                        "de": [
                            "Kloster"
                        ],
                        "en": [
                            "monastery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0576\u0584"
                        ],
                        "eu": [
                            "monasterio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "manati",
                            "mouster"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "monestir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fee\u9053\u9662"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ub3c4\uc6d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "manastir",
                            "samostan"
                        ],
                        "da": [
                            "kloster"
                        ],
                        "es": [
                            "monasterio"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona\u0125ejo"
                        ],
                        "et": [
                            "klooster"
                        ],
                        "fi": [
                            "luostari"
                        ],
                        "gd": [
                            "manachainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "mainistir"
                        ],
                        "gl": [
                            "mosteiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "mynachlog"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10e1\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9",
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e0\u05d6\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kolostor"
                        ],
                        "io": [
                            "monakeyo"
                        ],
                        "id": [
                            "biara",
                            "asrama"
                        ],
                        "is": [
                            "klaustur"
                        ],
                        "it": [
                            "monastero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fee\u9053\u9662"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "la": [
                            "monasterium"
                        ],
                        "lv": [
                            "klosteris"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienuolynas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "biara"
                        ],
                        "nl": [
                            "klooster"
                        ],
                        "no": [
                            "kloster"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "klasztor"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosteiro",
                            "monast\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2n\u0103stire",
                            "m\u0103n\u0103stire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "monastier"
                        ],
                        "sl": [
                            "samostan"
                        ],
                        "sv": [
                            "kloster"
                        ],
                        "sw": [
                            "monasteri"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00e1\u0161ter"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "manast\u0131r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "tu vi\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monast\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "monast\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mondain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de ce monde, par contraste avec le divin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weltlich"
                        ],
                        "en": [
                            "worldly",
                            "mundane"
                        ],
                        "ca": [
                            "mund\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "mundano"
                        ],
                        "fi": [
                            "maallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vil\u00e1gi"
                        ],
                        "it": [
                            "mondano"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozemsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9 fortun\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mond\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "worldly",
                            "posh",
                            "glamorous"
                        ],
                        "da": [
                            "mond\u00e6n"
                        ],
                        "es": [
                            "mundano"
                        ],
                        "it": [
                            "mondano"
                        ],
                        "sv": [
                            "mond\u00e4n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mondain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mondains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mondaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mondaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des choses, des \u00eatres vivants",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "w\u00eareld"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "mundo"
                        ],
                        "oc": [
                            "mond"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundo"
                        ],
                        "ro": [
                            "lume"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terre sur laquelle on vit",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bota"
                        ],
                        "de": [
                            "Welt"
                        ],
                        "en": [
                            "world"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00fcnya"
                        ],
                        "eu": [
                            "mundu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "bed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f3n"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e16\u754c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uacc4"
                        ],
                        "co": [
                            "mondu"
                        ],
                        "hr": [
                            "svijet"
                        ],
                        "da": [
                            "verden"
                        ],
                        "es": [
                            "mundo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mondo"
                        ],
                        "et": [
                            "maailm"
                        ],
                        "fi": [
                            "maailma"
                        ],
                        "ga": [
                            "domhan"
                        ],
                        "gl": [
                            "mundo"
                        ],
                        "cy": [
                            "byd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd",
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10e7\u10dc\u10d8\u10d4\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10e7\u10d0\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "duniya"
                        ],
                        "hu": [
                            "vil\u00e1g"
                        ],
                        "ia": [
                            "mundo",
                            "mundo"
                        ],
                        "is": [
                            "ver\u00f6ld"
                        ],
                        "it": [
                            "mondo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e16\u754c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0435\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "mundus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pasaule"
                        ],
                        "lt": [
                            "pasaulis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "mt": [
                            "dinja"
                        ],
                        "nl": [
                            "wereld",
                            "aarde"
                        ],
                        "no": [
                            "verden"
                        ],
                        "oc": [
                            "mond"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0647\u0627\u0646",
                            "\u062f\u0646\u06cc\u0627",
                            "\u0639\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiat"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundo"
                        ],
                        "ro": [
                            "lume",
                            "planeta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "svet"
                        ],
                        "sl": [
                            "svet"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rld"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bt"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcnya",
                            "alem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u0456\u0442"
                        ],
                        "wa": [
                            "monde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "La terre consid\u00e9r\u00e9e comme le s\u00e9jour de l\u2019homme.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Welt"
                        ],
                        "en": [
                            "life",
                            "world"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00fcnya"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "mundo"
                        ],
                        "ia": [
                            "mundo",
                            "mundo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04af\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "leven",
                            "wereld"
                        ],
                        "oc": [
                            "mond"
                        ],
                        "sm": [
                            "lalolagi"
                        ],
                        "sw": [
                            "dunia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des personnes rapproch\u00e9es par les relations, la profession, les habitudes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "realm"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f3n",
                            "gent"
                        ],
                        "es": [
                            "mundo"
                        ],
                        "cy": [
                            "byd"
                        ],
                        "oc": [
                            "mond"
                        ],
                        "wa": [
                            "monde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reichsapfel"
                        ],
                        "en": [
                            "globus cruciger"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurbira"
                        ],
                        "ca": [
                            "globus imperial"
                        ],
                        "es": [
                            "mundo",
                            "orbe"
                        ],
                        "it": [
                            "globo crucigero"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "dunia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0646\u06cc\u0627",
                            "\u062c\u0647\u0627\u0646",
                            "\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiat"
                        ],
                        "sh": [
                            "svijet"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0430\u04b3\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bt"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcnya",
                            "D\u00fcnya"
                        ],
                        "wo": [
                            "adduna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monde": [
                    "Singulier"
                ],
                "mondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mondial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weltweit"
                        ],
                        "en": [
                            "worldwide",
                            "world",
                            "global"
                        ],
                        "br": [
                            "bedel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uacc4\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "mundial"
                        ],
                        "eo": [
                            "monda",
                            "tutmonda"
                        ],
                        "it": [
                            "mondiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e16\u754c\u7684"
                        ],
                        "lt": [
                            "pasaulinis"
                        ],
                        "nl": [
                            "wereldwijd"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiatowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "svetov\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rldsomfattande",
                            "global"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btov\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "daegnrece",
                            "mondi\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mondial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mondiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mondiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mondiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mondialisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Globalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "globalization",
                            "globalisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0648\u0644\u0645\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "globalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "globalizazioa",
                            "mundializazioa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0431\u0430\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "bedelaat",
                            "bedeladur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "globalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5168\u7403\u5316"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dba\u0d9a\u0dbb\u0dab\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uacc4\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "globalizacija"
                        ],
                        "da": [
                            "globalisering"
                        ],
                        "es": [
                            "globalizaci\u00f3n",
                            "mundializaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tutmondi\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "globaliseerumine"
                        ],
                        "fi": [
                            "globalisaatio",
                            "maapalloistuminen"
                        ],
                        "ga": [
                            "domhandas"
                        ],
                        "gl": [
                            "globalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "globaleiddio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a95\u0ab0\u0aa3"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05dc\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05d6\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915\u0930\u0923"
                        ],
                        "hu": [
                            "globaliz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "globalisasi"
                        ],
                        "ia": [
                            "globalisation"
                        ],
                        "is": [
                            "hnattv\u00e6\u00f0ing"
                        ],
                        "it": [
                            "globalizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30ea\u30bc\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
                            "\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u5316"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0c95\u0cb0\u0ca3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u04bb\u0430\u043d\u0434\u0430\u043d\u0443",
                            "\u0493\u0430\u043b\u0430\u043c\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "globaliz\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "globalizacija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Globalis\u00e9ierung"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondialisering"
                        ],
                        "no": [
                            "globalisering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "globalizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "globaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "globalizare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "globalisering"
                        ],
                        "sw": [
                            "utandawazi"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c15\u0c30\u0c23"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcreselle\u015fme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mondialisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "mondialisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mondialiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "globalize"
                        ],
                        "br": [
                            "bedelaat"
                        ],
                        "es": [
                            "globalizar"
                        ],
                        "it": [
                            "mondializzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "globalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mondialiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Globalist"
                        ],
                        "en": [
                            "globalist"
                        ],
                        "es": [
                            "globalizacionista"
                        ],
                        "nl": [
                            "globalist"
                        ],
                        "sv": [
                            "globalist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mondialiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mondialistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mon\u00e9gasque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monegassisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Monacan",
                            "Mon\u00e9gasque"
                        ],
                        "es": [
                            "monegasco",
                            "monegasca"
                        ],
                        "it": [
                            "monegasco",
                            "monegasca"
                        ],
                        "oc": [
                            "monegasc",
                            "monegasca"
                        ],
                        "pt": [
                            "monegasco",
                            "monegasca"
                        ],
                        "ro": [
                            "monegasc",
                            "monegasc\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "monegaskisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mon\u00e9gasque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mon\u00e9gasques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mon\u00e9gasque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monegasse",
                            "Monegassin"
                        ],
                        "ca": [
                            "monegasc",
                            "monegasca"
                        ],
                        "es": [
                            "monegasco",
                            "monegasca"
                        ],
                        "eo": [
                            "monakano",
                            "monakani\u0109o",
                            "monakanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "monacolainen"
                        ],
                        "it": [
                            "monegasco",
                            "monegasca"
                        ],
                        "no": [
                            "monegask"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446",
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "monegask"
                        ],
                        "tr": [
                            "Monakolu"
                        ],
                        "vo": [
                            "Monak\u00e4nan",
                            "Monak\u00e4nan",
                            "Monak\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mon\u00e9gasque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Mon\u00e9gasques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mon\u00e9taire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monet\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "monetary"
                        ],
                        "es": [
                            "monetario"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nz\u00fcgyi"
                        ],
                        "io": [
                            "monetala"
                        ],
                        "it": [
                            "monetario"
                        ],
                        "oc": [
                            "monetari"
                        ],
                        "pl": [
                            "monetarny"
                        ],
                        "pt": [
                            "monet\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "monet\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "pen\u011b\u017en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mon\u00e9taire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mon\u00e9taires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mongol": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux Mongols, \u00e0 la Mongolie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mongolisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Mongolian"
                        ],
                        "es": [
                            "mongol"
                        ],
                        "hu": [
                            "mongol"
                        ],
                        "it": [
                            "mongolo",
                            "mongola"
                        ],
                        "pl": [
                            "mongolski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "mongolsk\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "M\u00f4ng C\u1ed5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mongol": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mongols": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mongole": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mongoles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Famille de langues parl\u00e9es en Mongolie, Chine et Russie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mongolian",
                            "Mongolian language"
                        ],
                        "eu": [
                            "mongoliera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8499\u53e4\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubabd\uace8\uc5b4",
                            "\ubabd\uace8\ub9d0",
                            "\ubabd\uace0\uc5b4",
                            "\ubabd\uace0\ub9d0"
                        ],
                        "es": [
                            "mongol"
                        ],
                        "it": [
                            "lingue mongoliche"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u8a9e",
                            "\u8499\u53e4\u8a9e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b \u0445\u044d\u043b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Langue officielle de Mongolie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mongolian",
                            "Mongolian language",
                            "Khalkha",
                            "Khalkha language",
                            "Khalkha dialect"
                        ],
                        "az": [
                            "monqol dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "mongoliera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8499\u53e4\u8bed",
                            "\u5580\u5c14\u5580\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubabd\uace8\uc5b4",
                            "\ubabd\uace8\ub9d0",
                            "\ubabd\uace0\uc5b4",
                            "\ubabd\uace0\ub9d0"
                        ],
                        "es": [
                            "mongol"
                        ],
                        "it": [
                            "mongolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u8a9e",
                            "\u8499\u53e4\u8a9e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b \u0445\u044d\u043b",
                            "\u0445\u0430\u043b\u0445 \u0445\u044d\u043b",
                            "\u0445\u0430\u043b\u0445 \u0430\u043c\u0430\u043d \u0430\u044f\u043b\u0433\u0443\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "mongolski",
                            "mongolszczyzna"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Mongools"
                        ],
                        "de": [
                            "Mongolisch"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "da": [
                            "mongolsk"
                        ],
                        "et": [
                            "mongoli",
                            "mongoli keeled"
                        ],
                        "fi": [
                            "mongolia"
                        ],
                        "ga": [
                            "Mong\u00f3ilis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b3\u03b3\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d2\u05d5\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "mongol"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mongools"
                        ],
                        "no": [
                            "mongolsk"
                        ],
                        "pt": [
                            "mongol"
                        ],
                        "ro": [
                            "mongola"
                        ],
                        "sv": [
                            "mongoliska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kimongolia"
                        ],
                        "tl": [
                            "Monggolyan"
                        ],
                        "cs": [
                            "mongol\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Mo\u011folca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng M\u00f4ng C\u1ed5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Mongol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mongole",
                            "Mongolin"
                        ],
                        "en": [
                            "Mongolian",
                            "Mongol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u063a\u0648\u0644\u064a",
                            "\u0645\u0646\u063a\u0648\u0644\u064a\u0629",
                            "\u0645\u063a\u0648\u0644\u064a",
                            "\u0645\u063a\u0648\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0576\u0572\u0578\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "monqol"
                        ],
                        "eu": [
                            "mongoliar"
                        ],
                        "ca": [
                            "mongol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubabd\uace8\uc778",
                            "\ubabd\uace8\u4eba",
                            "\ubabd\uace0\uc778",
                            "\u8499\u53e4\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "mongol"
                        ],
                        "es": [
                            "mongol"
                        ],
                        "eo": [
                            "mongolo",
                            "mongoli\u0109o",
                            "mongolino"
                        ],
                        "et": [
                            "mongol",
                            "mongoollane"
                        ],
                        "fi": [
                            "mongolialainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Mong\u00f3lach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10e6\u10dd\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03cc\u03b3\u03b3\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u039c\u03bf\u03b3\u03b3\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d2\u05d5\u05dc\u05d9",
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d2\u05d5\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "mongol"
                        ],
                        "it": [
                            "mongolo",
                            "mongola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u4eba",
                            "\u8499\u53e4\u4eba"
                        ],
                        "kl": [
                            "mongoli"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u04a3\u0493\u043e\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "mongolis",
                            "mongoliete"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Mongolia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8499\u53e4\u4eba"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b \u0445\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mongool"
                        ],
                        "no": [
                            "mongol",
                            "mongol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u063a\u0648\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Mongo\u0142",
                            "Mongo\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mongol"
                        ],
                        "ro": [
                            "mongol",
                            "mongola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b",
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b",
                            "\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mongol",
                            "mongoliska"
                        ],
                        "tl": [
                            "Monggolyan",
                            "Mongolian"
                        ],
                        "cs": [
                            "Mongol"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22",
                            "\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "Mo\u011fol"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi M\u00f4ng C\u1ed5",
                            "d\u00e2n M\u00f4ng C\u1ed5"
                        ],
                        "vo": [
                            "Mongol\u00e4nan",
                            "Mongol\u00e4nan",
                            "Mongol\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mongol": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mongols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moniale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nonne"
                        ],
                        "en": [
                            "nun",
                            "monk"
                        ],
                        "ca": [
                            "monja"
                        ],
                        "la": [
                            "monacha"
                        ],
                        "nl": [
                            "kloosterlinge"
                        ],
                        "pl": [
                            "siostra zakonna",
                            "zakonnica",
                            "mniszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "monja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "jepti\u0161ka",
                            "mni\u0161ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moniale": [
                    "Singulier"
                ],
                "moniales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monismus"
                        ],
                        "en": [
                            "monism"
                        ],
                        "hr": [
                            "monizam"
                        ],
                        "es": [
                            "monismo"
                        ],
                        "it": [
                            "monismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u5143\u8ad6"
                        ],
                        "nl": [
                            "monisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "monisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "monizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "monismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "monism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "monism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "monismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moniteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monitor"
                        ],
                        "co": [
                            "munitore"
                        ],
                        "da": [
                            "instrukt\u00f8r"
                        ],
                        "fi": [
                            "konsulentti"
                        ],
                        "io": [
                            "monitoro"
                        ],
                        "it": [
                            "monitore"
                        ],
                        "la": [
                            "monitor"
                        ],
                        "pl": [
                            "instruktor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moniteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "moniteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monitrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monitrix",
                            "monitress",
                            "monitor"
                        ],
                        "ca": [
                            "monitora"
                        ],
                        "it": [
                            "monitrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "monitrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "monitora"
                        ],
                        "cs": [
                            "instruktorka",
                            "plav\u010dice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monitrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "monitrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monnaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(\u00c9conomie) Unit\u00e9 de mesure de la valeur et d\u2019\u00e9change commerciaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geld"
                        ],
                        "sq": [
                            "holla"
                        ],
                        "de": [
                            "Geld"
                        ],
                        "en": [
                            "money"
                        ],
                        "ang": [
                            "feoh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0572",
                            "\u0564\u0580\u0561\u0574"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "moneiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "diner"
                        ],
                        "hr": [
                            "novac"
                        ],
                        "da": [
                            "penge"
                        ],
                        "es": [
                            "dinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "mono"
                        ],
                        "et": [
                            "raha"
                        ],
                        "fo": [
                            "peningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "raha"
                        ],
                        "fy": [
                            "jild",
                            "sinten"
                        ],
                        "gd": [
                            "airgead"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10da\u10e3\u10e2\u10d0",
                            "\u10e4\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cc\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e1\u05da"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nz"
                        ],
                        "io": [
                            "pekunio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "peningur"
                        ],
                        "it": [
                            "denaro",
                            "soldi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u901a\u8ca8"
                        ],
                        "la": [
                            "aes",
                            "pecunia"
                        ],
                        "lv": [
                            "val\u016bta"
                        ],
                        "lt": [
                            "valiuta"
                        ],
                        "ms": [
                            "duit",
                            "uang",
                            "yang"
                        ],
                        "nl": [
                            "geld",
                            "poen"
                        ],
                        "no": [
                            "penger"
                        ],
                        "oc": [
                            "moneda"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieni\u0105dz",
                            "waluta"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinheiro",
                            "troco"
                        ],
                        "ro": [
                            "bani"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438",
                            "\u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "denar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mynt",
                            "pengar"
                        ],
                        "sw": [
                            "fedha"
                        ],
                        "tl": [
                            "salap\u00ee"
                        ],
                        "cs": [
                            "pen\u00edze"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u00e7e",
                            "para"
                        ],
                        "wa": [
                            "manoye"
                        ],
                        "zu": [
                            "imali"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des billets ou pi\u00e8ces utilis\u00e9es dans les \u00e9changes internationaux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cash",
                            "money"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud604\uae08"
                        ],
                        "hr": [
                            "fiducijarni novac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73fe\u91d1"
                        ],
                        "oc": [
                            "moneda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petites esp\u00e8ces\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleingeld"
                        ],
                        "en": [
                            "change"
                        ],
                        "eu": [
                            "xehe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc794\ub3c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "sitan novac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u92ad"
                        ],
                        "oc": [
                            "moneda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petites valeurs \u00e9chang\u00e9es contre une pi\u00e8ce ou un billet ou pour rendre la diff\u00e9rence lors d\u2019un achat\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wechselgeld"
                        ],
                        "en": [
                            "change",
                            "make change"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc2a4\ub984\ub3c8",
                            "\uc794\ub3c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "kusur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u91e3\u308a",
                            "\u91e3\u308a\u92ad"
                        ],
                        "oc": [
                            "moneda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monnaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "monnaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}