{
    "monocam\u00e9risme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einkammersystem"
                        ],
                        "en": [
                            "unicameralism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u9662\u5236"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\uc6d0\uc81c"
                        ],
                        "es": [
                            "unicameralidad"
                        ],
                        "it": [
                            "monocameralismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u9662\u5236"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenkamerstelsel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monocam\u00e9risme": [
                    "Singulier"
                ],
                "monocam\u00e9rismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monochromatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Peinture) (Photographie) Qui contient seulement des luminances et non pas de diff\u00e9rence de chromaticit\u00e9, comme le noir et blanc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monochromatisch",
                            "einfarbig"
                        ],
                        "en": [
                            "monochromatic"
                        ],
                        "it": [
                            "monocromo",
                            "monocromatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30ce\u30af\u30ed"
                        ],
                        "pl": [
                            "monochromatyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monochromatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monochromatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monochrome": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einfarbig",
                            "monochrom"
                        ],
                        "en": [
                            "monochrome"
                        ],
                        "ca": [
                            "monocrom"
                        ],
                        "es": [
                            "monocromo"
                        ],
                        "hu": [
                            "monokr\u00f3m"
                        ],
                        "it": [
                            "monocromo",
                            "monocromatico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30ce\u30af\u30ed\u30fc\u30e0",
                            "\u30e2\u30ce\u30af\u30ed"
                        ],
                        "la": [
                            "unicolor",
                            "monochromatos",
                            "monochromos"
                        ],
                        "oc": [
                            "monocr\u00f2m"
                        ],
                        "pl": [
                            "monochromatyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "monocrom\u00e1tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "monocrom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "jednofarebn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "monokrom"
                        ],
                        "cs": [
                            "jednobarevn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monochrome": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monochromes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monocle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Verre d\u2019optique qui se place dans l\u2019arcade sourcili\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monocle"
                        ],
                        "es": [
                            "mon\u00f3culo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03cc\u03ba\u03bb"
                        ],
                        "is": [
                            "einglyrni"
                        ],
                        "it": [
                            "monocolo",
                            "caramella"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u043a\u043b"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00f3culo"
                        ],
                        "sr": [
                            "nao\u010dnik"
                        ],
                        "cs": [
                            "monokl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monocle": [
                    "Singulier"
                ],
                "monocles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monocotyl\u00e9done": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einkeimbl\u00e4ttrigen",
                            "Monokotyledonen"
                        ],
                        "en": [
                            "monocotyledon"
                        ],
                        "az": [
                            "birl\u0259p\u0259lil\u0259r"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u043d\u0430\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0435\u043c\u0435\u0434\u0435\u043b\u043d\u0438"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc678\ub5a1\uc78e\uc2dd\ubb3c",
                            "\ub2e8\uc790\uc5fd\uc2dd\ubb3c"
                        ],
                        "da": [
                            "enkimbladede"
                        ],
                        "es": [
                            "monocotiled\u00f3nea"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcheidulehelised"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksisirkkaiset"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d7\u10da\u10d4\u10d1\u10dc\u10d8\u10d0\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyszik\u0171ek"
                        ],
                        "is": [
                            "eink\u00edmbl\u00f6\u00f0ungar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5358\u5b50\u8449\u690d\u7269"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0436\u0430\u0440\u043d\u0430\u049b\u0442\u044b\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "yekqalikan"
                        ],
                        "lv": [
                            "viend\u012bg\u013clapji"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienaskil\u010diai"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenzaadlobbigen"
                        ],
                        "no": [
                            "enfr\u00f8bladet plante",
                            "enfr\u00f8bladinger"
                        ],
                        "pl": [
                            "jednoli\u015bcienne"
                        ],
                        "pt": [
                            "monocotiled\u00f3nea",
                            "monocotiled\u00f4nea"
                        ],
                        "qu": [
                            "ulla phutuy raphiyuq"
                        ],
                        "ro": [
                            "monocotiledon\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "jednosupnice"
                        ],
                        "sk": [
                            "jednokl\u00ed\u010dnolistov\u00e9"
                        ],
                        "sl": [
                            "enokali\u010dnice"
                        ],
                        "cs": [
                            "jednod\u011blo\u017en\u00e9"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ef1c v\u1eadt m\u1ed9t l\u00e1 m\u1ea7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monocotyl\u00e9done": [
                    "Singulier"
                ],
                "monocotyl\u00e9dones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monoculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Agriculture)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "die Monokultur"
                        ],
                        "en": [
                            "monoculture",
                            "monocropping"
                        ],
                        "da": [
                            "monokultur"
                        ],
                        "it": [
                            "monocoltura"
                        ],
                        "pl": [
                            "monokultura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monoculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "monocultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monocycle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einrad"
                        ],
                        "en": [
                            "unicycle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc678\ubc1c\uc790\uc804\uac70"
                        ],
                        "da": [
                            "unicykel"
                        ],
                        "es": [
                            "monociclo"
                        ],
                        "eo": [
                            "unuciklo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d3 \u05d0\u05d5\u05e4\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "monociclo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u8f2a\u8eca"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenwieler"
                        ],
                        "pl": [
                            "rower jednoko\u0142owy"
                        ],
                        "ro": [
                            "monociclu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u043a\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "enhjuling"
                        ],
                        "tr": [
                            "tekteker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monocycle": [
                    "Singulier"
                ],
                "monocycles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monogamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unicit\u00e9 du mariage",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "monogami"
                        ],
                        "de": [
                            "Monogamie"
                        ],
                        "en": [
                            "monogamy"
                        ],
                        "an": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "eu": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "monog\u00e0mia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u592b\u4e00\u59bb\u5236"
                        ],
                        "da": [
                            "monogami"
                        ],
                        "es": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "eo": [
                            "monogamio"
                        ],
                        "et": [
                            "monogaamia"
                        ],
                        "fi": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "gl": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10dd\u10d2\u10d0\u10db\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03b3\u03b1\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d5\u05d2\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "monogami"
                        ],
                        "it": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u592b\u4e00\u5a66\u5236"
                        ],
                        "la": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "lv": [
                            "monog\u0101mija"
                        ],
                        "nl": [
                            "monogamie"
                        ],
                        "pl": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "pt": [
                            "monogamia"
                        ],
                        "ro": [
                            "monogamie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "monogamia",
                            "jedno\u017eenstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "monogamija"
                        ],
                        "sv": [
                            "monogami"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0bae\u0ba3\u0bae"
                        ],
                        "cs": [
                            "monogamie"
                        ],
                        "tr": [
                            "monogami"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0430\u043c\u0456\u044f"
                        ],
                        "vec": [
                            "monogamia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monogamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "monogamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monog\u00e9nisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monogenismus"
                        ],
                        "en": [
                            "monogenism"
                        ],
                        "es": [
                            "monogenismo"
                        ],
                        "ia": [
                            "monogenismo"
                        ],
                        "it": [
                            "monogenismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "monogenisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "monogenismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monog\u00e9nisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "monog\u00e9nismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monografie",
                            "Monographie"
                        ],
                        "en": [
                            "monograph",
                            "monography",
                            "treatise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0641\u0631\u0648\u062f\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c08\u8457",
                            "\u4e13\u8457",
                            "\u5c08\u8ad6",
                            "\u4e13\u8bba",
                            "\u5c08\u520a",
                            "\u4e13\u520a"
                        ],
                        "es": [
                            "monograf\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "monografi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "monogr\u00e1fia"
                        ],
                        "it": [
                            "monografia"
                        ],
                        "no": [
                            "monografi"
                        ],
                        "pl": [
                            "monografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "monografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "monografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "monografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "monografie"
                        ],
                        "tr": [
                            "monografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "monographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mono\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monoid"
                        ],
                        "en": [
                            "monoid"
                        ],
                        "hr": [
                            "monoid"
                        ],
                        "es": [
                            "monoide"
                        ],
                        "et": [
                            "monoid"
                        ],
                        "fi": [
                            "monoidi"
                        ],
                        "hu": [
                            "monoid"
                        ],
                        "is": [
                            "einungur",
                            "h\u00e1lfgr\u00fapa me\u00f0 hlutleysu"
                        ],
                        "it": [
                            "monoide"
                        ],
                        "nl": [
                            "mono\u00efde"
                        ],
                        "oc": [
                            "mono\u00efde"
                        ],
                        "pl": [
                            "monoid"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00f3ide"
                        ],
                        "ro": [
                            "monoid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "monoid"
                        ],
                        "sv": [
                            "monoid"
                        ],
                        "cs": [
                            "monoid"
                        ],
                        "tr": [
                            "birlik"
                        ],
                        "vi": [
                            "monoit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mono\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "mono\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monolinguisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monolingualism"
                        ],
                        "br": [
                            "unyezhegezh"
                        ],
                        "eo": [
                            "unulingvismo"
                        ],
                        "it": [
                            "monolinguismo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monolinguisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "monolinguismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monolithe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monolith"
                        ],
                        "ca": [
                            "mon\u00f2lit"
                        ],
                        "es": [
                            "monolito"
                        ],
                        "io": [
                            "monolita"
                        ],
                        "it": [
                            "monolito"
                        ],
                        "oc": [
                            "monolit"
                        ],
                        "cs": [
                            "monolit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monolithe": [
                    "Singulier"
                ],
                "monolithes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monolithique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monolithic"
                        ],
                        "es": [
                            "monol\u00edtico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03bb\u03b9\u03b8\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "monolitico"
                        ],
                        "pl": [
                            "monolityczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monolithique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monolithiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sc\u00e8ne ou un personnage parle seul",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monolog"
                        ],
                        "en": [
                            "monologue",
                            "monolog"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c"
                        ],
                        "bs": [
                            "monolog"
                        ],
                        "ca": [
                            "mon\u00f2leg"
                        ],
                        "es": [
                            "mon\u00f3logo"
                        ],
                        "gl": [
                            "soliloquio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03cc\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "monologo"
                        ],
                        "it": [
                            "monologo"
                        ],
                        "nl": [
                            "monoloog"
                        ],
                        "oc": [
                            "monol\u00f2g"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "monolog"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00f3logo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "samogovor"
                        ],
                        "cs": [
                            "monolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "monologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mon\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monom"
                        ],
                        "en": [
                            "monome",
                            "monomial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u062d\u062f\u0648\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u0561\u0576\u0564\u0561\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "birh\u0259dli"
                        ],
                        "eu": [
                            "monomio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "monomi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u55ae\u9805\u5f0f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\ud56d\uc2dd"
                        ],
                        "es": [
                            "monomio"
                        ],
                        "eo": [
                            "monomio",
                            "unutermo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcksliige"
                        ],
                        "fi": [
                            "monomi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "monom"
                        ],
                        "io": [
                            "monomio"
                        ],
                        "it": [
                            "monomio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5358\u9805\u5f0f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u043c\u04af\u0448\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0440 \u043c\u04af\u0447\u04e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "monoms"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienanaris"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenterm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u06a9\u062c\u0645\u0644\u0647\u0627\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "jednomian"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00f4mio"
                        ],
                        "ro": [
                            "monom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0447\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "monom"
                        ],
                        "sv": [
                            "monom"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e2d\u0e01\u0e19\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0447\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u01a1n th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mon\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "mon\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monom\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monomer"
                        ],
                        "en": [
                            "monomer"
                        ],
                        "es": [
                            "mon\u00f3mero"
                        ],
                        "io": [
                            "monomero"
                        ],
                        "it": [
                            "monomero"
                        ],
                        "sv": [
                            "monomer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monom\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "monom\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monom\u00e9thylhydrazine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monomethylhydrazin",
                            "Methylhydrazin"
                        ],
                        "en": [
                            "monomethylhydrazine",
                            "methylhydrazine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0445\u0438\u0434\u0440\u0430\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "monometilhidrazina",
                            "metilhidrazina"
                        ],
                        "fi": [
                            "metyylihydratsiini"
                        ],
                        "it": [
                            "monometilidrazina",
                            "metilidrazina"
                        ],
                        "nl": [
                            "methylhydrazine"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u06cc\u062f\u0631\u0627\u0632\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "monometylohydrazyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "metil hidrazina",
                            "metil hidrazina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0433\u0438\u0434\u0440\u0430\u0437\u0438\u043d",
                            "\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0433\u0438\u0434\u0440\u0430\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "monometilhidrazin"
                        ],
                        "sv": [
                            "monometylhydrazin",
                            "metylhydrazin"
                        ],
                        "cs": [
                            "monomethylhydrazin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "monomoteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einmotorig"
                        ],
                        "en": [
                            "engined"
                        ],
                        "da": [
                            "enmotoret",
                            "enmotors"
                        ],
                        "it": [
                            "monomotore"
                        ],
                        "nl": [
                            "eenmotorig"
                        ],
                        "pl": [
                            "jednosilnikowy"
                        ],
                        "sv": [
                            "enmotorig"
                        ],
                        "cs": [
                            "jednomotorov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monomoteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "monomoteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "monomotrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "monomotrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mononucl\u00e9ose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mononucleosis",
                            "mono"
                        ],
                        "es": [
                            "mononucleosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "mononukleozo"
                        ],
                        "it": [
                            "mononucleosi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "mononukle\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mononucl\u00e9ose": [
                    "Singulier"
                ],
                "mononucl\u00e9oses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monoparental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "monoparental"
                        ],
                        "eo": [
                            "unuparenta"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksivanhempainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03b3\u03bf\u03bd\u03b5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "monoparentale"
                        ],
                        "pt": [
                            "monoparental"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monoparental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "monoparentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "monoparentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "monoparentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monophobia"
                        ],
                        "ca": [
                            "monof\u00f2bia"
                        ],
                        "it": [
                            "monofobia"
                        ],
                        "nl": [
                            "monofobie"
                        ],
                        "pl": [
                            "monofobia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "monophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monophtongue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monophthong"
                        ],
                        "en": [
                            "monophthong"
                        ],
                        "es": [
                            "monoptongo"
                        ],
                        "fi": [
                            "monoftongi"
                        ],
                        "is": [
                            "einhlj\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "monottongo"
                        ],
                        "pl": [
                            "monoftongizacja"
                        ],
                        "sv": [
                            "monoftong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monophtongue": [
                    "Singulier"
                ],
                "monophtongues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monophyl\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monophyletic"
                        ],
                        "es": [
                            "monofil\u00e9tico"
                        ],
                        "nl": [
                            "monofyletisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "monofiletic"
                        ],
                        "pt": [
                            "monofil\u00e9tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monophyl\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monophyl\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monophysisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "monofisisme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "monofisismo"
                        ],
                        "mg": [
                            "monophysisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "monofizytyzm"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "monoplan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monoplane"
                        ],
                        "ca": [
                            "monopl\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "monoplano"
                        ],
                        "eo": [
                            "monoplano"
                        ],
                        "it": [
                            "monoplano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monoplan": [
                    "Singulier"
                ],
                "monoplans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monopole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monopoly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0621\u0627\u062d\u062a\u0643\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "monopoli"
                        ],
                        "es": [
                            "monopolio"
                        ],
                        "io": [
                            "monopolo"
                        ],
                        "id": [
                            "monopoli"
                        ],
                        "it": [
                            "monopolio"
                        ],
                        "nl": [
                            "monopolie"
                        ],
                        "cs": [
                            "monopol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monopole": [
                    "Singulier"
                ],
                "monopoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monopoliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufkaufen und horten",
                            "hamstern"
                        ],
                        "en": [
                            "corner",
                            "corner the market",
                            "monopolize"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaparar"
                        ],
                        "es": [
                            "acaparar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akapari"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja undir seg"
                        ],
                        "io": [
                            "monopoligar"
                        ],
                        "it": [
                            "accaparrare",
                            "monopolizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accapareren",
                            "opkopen",
                            "beslag leggen op",
                            "zich meester maken van",
                            "eigenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "abarcar",
                            "a\u00e7ambarcar",
                            "fazer truste"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "monosaccharide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "monosakaridet"
                        ],
                        "de": [
                            "Einfachzucker",
                            "Monosaccharid"
                        ],
                        "en": [
                            "monosaccharide"
                        ],
                        "az": [
                            "monosaxarid"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0446\u0443\u043a\u0440\u044b\u0434\u044b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0437\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "monosac\u00e0rid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u55ae\u91a3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\ub2f9\ub958"
                        ],
                        "hr": [
                            "monosaharidi"
                        ],
                        "es": [
                            "monosac\u00e1rido"
                        ],
                        "eo": [
                            "monosakarido"
                        ],
                        "et": [
                            "monosahhariidid"
                        ],
                        "fi": [
                            "monosakkaridi"
                        ],
                        "fy": [
                            "monosacharide"
                        ],
                        "gl": [
                            "monosac\u00e1rido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03c3\u03b1\u03ba\u03c7\u03b1\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05db\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "monoszacharid"
                        ],
                        "io": [
                            "monosakarido",
                            "ozo"
                        ],
                        "id": [
                            "monosakarida"
                        ],
                        "is": [
                            "einsykrur"
                        ],
                        "it": [
                            "monosaccaride"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5358\u7cd6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "monosacharidai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "monosakarida"
                        ],
                        "nl": [
                            "monosacharide"
                        ],
                        "no": [
                            "enkle sukkerarter",
                            "monosakkarider",
                            "enkle sukkerartar",
                            "monosakkarid"
                        ],
                        "oc": [
                            "monosacarid",
                            "\u00f2sa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0646\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "monosacharyd"
                        ],
                        "pt": [
                            "monossacar\u00eddeo",
                            "ose"
                        ],
                        "ro": [
                            "monozaharide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "monosacharid"
                        ],
                        "sl": [
                            "monosaharid"
                        ],
                        "su": [
                            "monosakarida"
                        ],
                        "sv": [
                            "monosackarid"
                        ],
                        "cs": [
                            "monosacharid"
                        ],
                        "tr": [
                            "monosakkarit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monosaccharide": [
                    "Singulier"
                ],
                "monosaccharides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monosexualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monosexualit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "monosexuality"
                        ],
                        "ca": [
                            "monosexualitat"
                        ],
                        "es": [
                            "monosexualidad"
                        ],
                        "no": [
                            "monoseksualitet"
                        ],
                        "pt": [
                            "monossexualidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "monosexualitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monosexualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "monosexualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monoth\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monotheismus"
                        ],
                        "en": [
                            "monotheism"
                        ],
                        "br": [
                            "undoueegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "monote\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "unudiismo",
                            "monoteismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "monoteismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "monote\u00edsmo"
                        ],
                        "io": [
                            "monoteismo"
                        ],
                        "it": [
                            "monoteismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "monoteizm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "monoteism"
                        ],
                        "cs": [
                            "monoteismus",
                            "jednobo\u017estv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monoth\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "monoth\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monoth\u00e9iste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monotheistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "monotheistic"
                        ],
                        "br": [
                            "undoueek"
                        ],
                        "gl": [
                            "monote\u00edsta"
                        ],
                        "it": [
                            "monoteista"
                        ],
                        "pl": [
                            "monoteistyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "monoteistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "monoteistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monoth\u00e9iste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monoth\u00e9istes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monotheist"
                        ],
                        "en": [
                            "monotheist"
                        ],
                        "br": [
                            "undouead"
                        ],
                        "gl": [
                            "monote\u00edsta"
                        ],
                        "it": [
                            "monoteista"
                        ],
                        "cs": [
                            "monoteista",
                            "monoteistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monoth\u00e9iste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monoth\u00e9istes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monotone": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eint\u00f6nig",
                            "monoton"
                        ],
                        "en": [
                            "monotonous"
                        ],
                        "ca": [
                            "mon\u00f2ton"
                        ],
                        "es": [
                            "mon\u00f3tono"
                        ],
                        "eo": [
                            "monotona",
                            "unutona"
                        ],
                        "fy": [
                            "monotoan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03bf\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "monotona"
                        ],
                        "it": [
                            "monotono"
                        ],
                        "nl": [
                            "eentonig",
                            "monotoon",
                            "saai"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00f3tono"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "entonig",
                            "monoton"
                        ],
                        "cs": [
                            "jednotv\u00e1rn\u00fd",
                            "monot\u00f3nn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "biteviye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monotone": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monotones": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monotonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monotony"
                        ],
                        "es": [
                            "monoton\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "monotonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "eentonigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "monotonia",
                            "mesmice"
                        ],
                        "sv": [
                            "monotoni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monotonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "monotonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monotr\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Monotremata"
                        ],
                        "de": [
                            "Kloakentier"
                        ],
                        "en": [
                            "monotreme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643"
                        ],
                        "pl": [
                            "stekowiec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monotr\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "monotr\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monotypique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monotypisch"
                        ],
                        "en": [
                            "monotypic"
                        ],
                        "ca": [
                            "monot\u00edpic"
                        ],
                        "da": [
                            "monotypisk"
                        ],
                        "es": [
                            "monot\u00edpico"
                        ],
                        "it": [
                            "monotipico"
                        ],
                        "nl": [
                            "monotypisch"
                        ],
                        "no": [
                            "monotypisk",
                            "monotypisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "monotypowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "monot\u00edpico"
                        ],
                        "sv": [
                            "monotypisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monotypique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "monotypiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monoxyde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monoxid"
                        ],
                        "en": [
                            "monoxide"
                        ],
                        "ca": [
                            "mon\u00f2xid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u574f\u7a7a\u6c14"
                        ],
                        "es": [
                            "mon\u00f3xido"
                        ],
                        "fi": [
                            "monoksidi"
                        ],
                        "it": [
                            "monossido"
                        ],
                        "nl": [
                            "monoxide"
                        ],
                        "pl": [
                            "monotlenek"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00f3xido"
                        ],
                        "sv": [
                            "monoxid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monoxyde": [
                    "Singulier"
                ],
                "monoxydes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monseigneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "my lord"
                        ],
                        "hr": [
                            "monsinjor",
                            "visost"
                        ],
                        "es": [
                            "monse\u00f1or"
                        ],
                        "eo": [
                            "monsinjoro"
                        ],
                        "io": [
                            "monsinioro"
                        ],
                        "it": [
                            "monsignore"
                        ],
                        "lb": [
                            "Monseigneur"
                        ],
                        "oc": [
                            "monsenhor",
                            "mons\u00e9nher"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monseigneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "messeigneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monsieur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appellation, terme courtois pour un homme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herr"
                        ],
                        "en": [
                            "sir",
                            "mister"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5148\u751f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ub2d8",
                            "\uace0\uac1d\ub2d8",
                            "\uc120\uc0dd\ub2d8"
                        ],
                        "hr": [
                            "gospodin"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1or"
                        ],
                        "it": [
                            "signore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u5ba2\u69d8",
                            "\u5148\u751f"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijnheer"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e9nher"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0642\u0627"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "pan"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyefendi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meneer"
                        ],
                        "ang": [
                            "dryhten",
                            "hlaford"
                        ],
                        "ar": [
                            "\ufeb3\ufef4\ufeaa"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0580\u0578\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "aotrou"
                        ],
                        "ca": [
                            "senyor"
                        ],
                        "kw": [
                            "mester"
                        ],
                        "da": [
                            "herr"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinjoro"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4rra"
                        ],
                        "fi": [
                            "herra"
                        ],
                        "fy": [
                            "hear"
                        ],
                        "gd": [
                            "maighstir"
                        ],
                        "ga": [
                            "an tuasal"
                        ],
                        "cy": [
                            "syr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6\u0aaf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00far"
                        ],
                        "io": [
                            "sioro"
                        ],
                        "id": [
                            "tuan"
                        ],
                        "is": [
                            "herra"
                        ],
                        "it": [
                            "signore"
                        ],
                        "ku": [
                            "mamoste"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2"
                        ],
                        "lv": [
                            "kungs"
                        ],
                        "lt": [
                            "ponas"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e4r"
                        ],
                        "mt": [
                            "sinjur"
                        ],
                        "gv": [
                            "whooinney"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u043e\u0451\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "heer"
                        ],
                        "oc": [
                            "monsen",
                            "s\u00e9nher"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0642\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "pan"
                        ],
                        "pt": [
                            "senhor"
                        ],
                        "ro": [
                            "domn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "gospod"
                        ],
                        "sv": [
                            "herr"
                        ],
                        "sw": [
                            "bwana"
                        ],
                        "cs": [
                            "pan"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyefendi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubaba",
                            "umnumzane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monsieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "messieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Monsieur": [
        {
            "type": "Pronom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meneer"
                        ],
                        "de": [
                            "Herr",
                            "Mein Herr"
                        ],
                        "en": [
                            "mister"
                        ],
                        "ang": [
                            "dryhten",
                            "hlaford"
                        ],
                        "ar": [
                            "\ufeb3\ufef4\ufeaa"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0580\u0578\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "aotrou"
                        ],
                        "ca": [
                            "senyor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5148\u751f"
                        ],
                        "da": [
                            "herr"
                        ],
                        "es": [
                            "se\u00f1or"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinjoro"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4rra"
                        ],
                        "fi": [
                            "herra"
                        ],
                        "fy": [
                            "hear"
                        ],
                        "gd": [
                            "maighstir"
                        ],
                        "ga": [
                            "an tuasal"
                        ],
                        "gl": [
                            "se\u00f1or"
                        ],
                        "cy": [
                            "syr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6\u0aaf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00far"
                        ],
                        "io": [
                            "sioro"
                        ],
                        "id": [
                            "tuan"
                        ],
                        "is": [
                            "herra"
                        ],
                        "it": [
                            "signore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u0440\u0437\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "mamoste"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2"
                        ],
                        "lv": [
                            "kungs"
                        ],
                        "lt": [
                            "ponas"
                        ],
                        "lb": [
                            "H\u00e4r"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "gv": [
                            "whooinney"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u043e\u0451\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "heer"
                        ],
                        "oc": [
                            "s\u00e9nher"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0642\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "pan"
                        ],
                        "pt": [
                            "senhor"
                        ],
                        "ro": [
                            "domn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "gospod"
                        ],
                        "sv": [
                            "herr"
                        ],
                        "sw": [
                            "bwana"
                        ],
                        "cs": [
                            "pan"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyefendi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubaba",
                            "umnumzane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Monsieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "Messieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "Madame": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "Mesdames": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monstre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En parlant d\u2019une personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monster"
                        ],
                        "en": [
                            "monster"
                        ],
                        "ca": [
                            "monstre"
                        ],
                        "da": [
                            "uhyre"
                        ],
                        "es": [
                            "monstruo"
                        ],
                        "eo": [
                            "monstro"
                        ],
                        "gl": [
                            "monstro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03c1\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "monstro"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00edmsli"
                        ],
                        "it": [
                            "mostro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u602a\u7269",
                            "\u30e2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc",
                            "\u5316\u3051\u7269"
                        ],
                        "lb": [
                            "Monster"
                        ],
                        "nl": [
                            "monster"
                        ],
                        "no": [
                            "monster"
                        ],
                        "oc": [
                            "mostre"
                        ],
                        "pt": [
                            "monstro",
                            "feio",
                            "disforme"
                        ],
                        "ro": [
                            "monstru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "monster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monstre": [
                    "Singulier"
                ],
                "monstres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monstrueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungeheuer",
                            "ungeheuerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "monstrous",
                            "monster"
                        ],
                        "ca": [
                            "monstru\u00f3s",
                            "monstruosa"
                        ],
                        "es": [
                            "monstruoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomena"
                        ],
                        "gl": [
                            "monstruoso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03c1\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "monstruose"
                        ],
                        "it": [
                            "mostruoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u602a\u7269"
                        ],
                        "cs": [
                            "obludn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monstrueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "monstrueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monstruosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abscheulichkeit",
                            "Sch\u00e4ndlichkeit",
                            "Ungeheuerlichkeit",
                            "Missbildung",
                            "Monstrosit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "monstrosity"
                        ],
                        "gl": [
                            "monstruosidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03c1\u03b9\u03c9\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mostruosit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "monstruosidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monstruosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "monstruosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mont": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Montagne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berg"
                        ],
                        "en": [
                            "mount"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bd\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "monto"
                        ],
                        "ia": [
                            "monte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c71"
                        ],
                        "no": [
                            "fjell"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u044b"
                        ],
                        "sw": [
                            "mlima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mont": [
                    "Singulier"
                ],
                "monts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mont-de-pi\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement o\u00f9 l\u2019on pr\u00eate sur gages et \u00e0 int\u00e9r\u00eats\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfandhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "pawnshop",
                            "pawnbroker"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ub2f9\ud3ec"
                        ],
                        "es": [
                            "monte de piedad"
                        ],
                        "id": [
                            "pegadaian"
                        ],
                        "it": [
                            "monte di piet\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cea\u5c4b"
                        ],
                        "nl": [
                            "pandjeshuis",
                            "lommerd"
                        ],
                        "oc": [
                            "mont de pietat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "zastav\u00e1rna"
                        ],
                        "vi": [
                            "hi\u1ec7u c\u1ea7m \u0111\u1ed3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mont-de-pi\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "monts-de-pi\u00e9t\u00e9": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "montage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage des pi\u00e8ces d\u2019un ouvrage (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zusammenstellung",
                            "Montage"
                        ],
                        "en": [
                            "montage",
                            "composing",
                            "erecting",
                            "fitting up",
                            "mounting",
                            "assembly",
                            "up"
                        ],
                        "es": [
                            "montaje"
                        ],
                        "id": [
                            "rakitan"
                        ],
                        "lb": [
                            "Abau"
                        ],
                        "nl": [
                            "montage"
                        ],
                        "pl": [
                            "monta\u017c",
                            "sk\u0142adanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "montagem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d'assembler plusieurs plans, issus du tournage (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Montage"
                        ],
                        "en": [
                            "editing",
                            "montage"
                        ],
                        "es": [
                            "montaje"
                        ],
                        "id": [
                            "penyuntingan"
                        ],
                        "it": [
                            "montaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "montage"
                        ],
                        "pl": [
                            "monta\u017c",
                            "montowanie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "mont\u00e1\u017e",
                            "sest\u0159ih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "montage": [
                    "Singulier"
                ],
                "montages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "montagnard": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bergbewohner"
                        ],
                        "en": [
                            "highlander",
                            "mountaineer"
                        ],
                        "eu": [
                            "menditar"
                        ],
                        "br": [
                            "menezad",
                            "meneziad"
                        ],
                        "eo": [
                            "montano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3ral"
                        ],
                        "pt": [
                            "monteiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "horal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "montagnard": [
                    "Singulier"
                ],
                "montagnards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "montagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "berg"
                        ],
                        "sq": [
                            "bjeshk\u00eb",
                            "mal"
                        ],
                        "de": [
                            "Berg",
                            "Gebirge"
                        ],
                        "en": [
                            "mountain",
                            "highlands",
                            "fell"
                        ],
                        "ang": [
                            "beorg",
                            "beorh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0628\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0565\u057c",
                            "\u057d\u0561\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "monta\u00f1a"
                        ],
                        "ay": [
                            "jach\u02bcaqollo"
                        ],
                        "az": [
                            "da\u011f"
                        ],
                        "nds": [
                            "Barg",
                            "barg",
                            "Berg",
                            "B\u00e4rg",
                            "Bi\u00e4rg",
                            "Biarig"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "menez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "muntanya",
                            "mont",
                            "serra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0"
                        ],
                        "kw": [
                            "meneth"
                        ],
                        "hr": [
                            "planina",
                            "gora",
                            "brdo"
                        ],
                        "da": [
                            "bjerg"
                        ],
                        "es": [
                            "monta\u00f1a",
                            "monte",
                            "sierra"
                        ],
                        "eo": [
                            "monto",
                            "montaro"
                        ],
                        "fo": [
                            "fjalla",
                            "fj\u00f8ll"
                        ],
                        "fj": [
                            "ulunivanua"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuori",
                            "vuoristo"
                        ],
                        "fy": [
                            "berch",
                            "berchte"
                        ],
                        "gd": [
                            "beinn"
                        ],
                        "ga": [
                            "sliabh"
                        ],
                        "gl": [
                            "monta\u00f1a"
                        ],
                        "cy": [
                            "mynydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d7\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bd\u03cc"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "hora"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "hegy"
                        ],
                        "id": [
                            "gunung"
                        ],
                        "ia": [
                            "montania"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1585\u1472",
                            "\u146d\u1675\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "fjalla"
                        ],
                        "it": [
                            "montagna",
                            "monte",
                            "montagne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c71"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "sozi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "mons"
                        ],
                        "lv": [
                            "kalns"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalnas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bierg"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0433\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "jabal",
                            "gunung"
                        ],
                        "mg": [
                            "vohitra",
                            "tendrombohitra",
                            "bongo",
                            "tanety"
                        ],
                        "mt": [
                            "muntanja"
                        ],
                        "gv": [
                            "slieau"
                        ],
                        "mi": [
                            "maunga"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935\u0924"
                        ],
                        "nl": [
                            "berg",
                            "gebergte"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "no": [
                            "berg",
                            "fjell"
                        ],
                        "oc": [
                            "montanha",
                            "s\u00e8rra"
                        ],
                        "uz": [
                            "tog\u02bb"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a2a\u0a30\u0a2c\u0a24"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "montanha",
                            "monte",
                            "cadeia de montanhasl",
                            "serra"
                        ],
                        "ro": [
                            "munte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "mauga"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0433\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "munti"
                        ],
                        "sk": [
                            "hora"
                        ],
                        "sl": [
                            "gora"
                        ],
                        "sv": [
                            "berg",
                            "berg"
                        ],
                        "sw": [
                            "mlima"
                        ],
                        "ss": [
                            "tsaba"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u04ef\u04b3"
                        ],
                        "tl": [
                            "bund\u00f3k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "hora"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e02\u0e32"
                        ],
                        "tpi": [
                            "maunten"
                        ],
                        "tr": [
                            "da\u011f",
                            "da\u011flar"
                        ],
                        "tk": [
                            "dag"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00fai"
                        ],
                        "zu": [
                            "intaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "montagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "montagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "montagneux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "O\u00f9 il y a beaucoup de montagnes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bergig",
                            "gebirgig"
                        ],
                        "en": [
                            "mountainous"
                        ],
                        "br": [
                            "menezek",
                            "meneziek"
                        ],
                        "ca": [
                            "muntany\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "monta\u00f1oso"
                        ],
                        "gl": [
                            "monta\u00f1oso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d7\u10d0\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "montagnoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u043b\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "montaniosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergachtig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "montagneuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "montagneuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "montant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Total d\u2019un compte, d\u2019une recette, d\u2019une d\u00e9pense, etc.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrag"
                        ],
                        "en": [
                            "amount",
                            "steel beam"
                        ],
                        "es": [
                            "suma"
                        ],
                        "eo": [
                            "monsumo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrag"
                        ],
                        "oc": [
                            "montant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "montant": [
                    "Singulier"
                ],
                "montants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mont\u00e9n\u00e9grin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "montenegrinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Montenegrin"
                        ],
                        "es": [
                            "montenegrino"
                        ],
                        "eo": [
                            "montenegra"
                        ],
                        "it": [
                            "montenegrino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Montenegrijns"
                        ],
                        "pt": [
                            "montenegrino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010diernohorsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "montenegrinsk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mont\u00e9n\u00e9grin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mont\u00e9n\u00e9grins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mont\u00e9n\u00e9grine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mont\u00e9n\u00e9grines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "monter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer vers le haut\u00a0(1 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steigen",
                            "hinaufsteigen"
                        ],
                        "en": [
                            "climb",
                            "ascend",
                            "go up"
                        ],
                        "eu": [
                            "igan"
                        ],
                        "br": [
                            "pignal",
                            "pignat",
                            "pigni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "muntar",
                            "pujar"
                        ],
                        "es": [
                            "subir",
                            "ascender"
                        ],
                        "eo": [
                            "supreniri"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b5\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "alzare"
                        ],
                        "ku": [
                            "hilketin"
                        ],
                        "la": [
                            "ascendo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stijgen",
                            "naar boven gaan",
                            "klimmen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pujar",
                            "montar"
                        ],
                        "pt": [
                            "montar",
                            "subir"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupanda"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoupat"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fckselmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "monter",
                            "amonter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se placer dans un v\u00e9hicule.\u00a0(3 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einsteigen"
                        ],
                        "en": [
                            "dans get in",
                            "dans get on",
                            "dans ride"
                        ],
                        "ca": [
                            "pujar"
                        ],
                        "es": [
                            "subir"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta"
                        ],
                        "nl": [
                            "instappen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0627\u0631 \u0634\u062f\u0646",
                            "\u0633\u0648\u0627\u0631 \u0634\u062f\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131kmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "monter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Aller \u00e0 bord d\u2019un navire, embarquer\u00a0(4 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gehen",
                            "an Bord gehen",
                            "steigen"
                        ],
                        "en": [
                            "board",
                            "get",
                            "go",
                            "enter"
                        ],
                        "la": [
                            "ascend\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan boord gaan",
                            "klimmen"
                        ],
                        "pt": [
                            "embarcar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupanda"
                        ],
                        "wa": [
                            "monter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Suivi de \u00e0 ou de sur) Se mettre sur un animal ou un v\u00e9hicule\u00a0(5 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steigen",
                            "einsteigen"
                        ],
                        "en": [
                            "ride"
                        ],
                        "ca": [
                            "muntar"
                        ],
                        "es": [
                            "montar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0456\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestijgen"
                        ],
                        "tr": [
                            "binmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "monter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Augmenter, cro\u00eetre\u00a0(6 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rise",
                            "grow"
                        ],
                        "es": [
                            "crecer",
                            "subir",
                            "aumentar",
                            "ascender"
                        ],
                        "la": [
                            "ascendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "toenemen",
                            "stijgen",
                            "naar boven gaan"
                        ],
                        "no": [
                            "stige"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoupat"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fctmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "monter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assembler (les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces d\u2019un ouvrage)\u00a0(20 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "montieren",
                            "aufbauen",
                            "zusammenbauen",
                            "aufschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "assemble",
                            "erect",
                            "set up"
                        ],
                        "id": [
                            "merakit"
                        ],
                        "nl": [
                            "monteren",
                            "in elkaar zetten"
                        ],
                        "cs": [
                            "sestavit",
                            "montovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "kurmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "monter",
                            "abocter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "monteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sp\u00e9cialiste du montage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filmeditorin"
                        ],
                        "en": [
                            "editor",
                            "editress"
                        ],
                        "ca": [
                            "muntadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "filmmuntistino"
                        ],
                        "it": [
                            "montatrice"
                        ],
                        "sk": [
                            "striha\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "monta\u017eerka"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159iha\u010dka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "monteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "montgolfi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hei\u00dfluftballon",
                            "Ballon"
                        ],
                        "en": [
                            "air balloon",
                            "balloon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0637\u0627\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "globus aerost\u00e0tic",
                            "bal\u00f3 aerost\u00e0tic",
                            "montgolfier"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70ed\u6c14\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uae30\uad6c"
                        ],
                        "es": [
                            "globo aerost\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "varmaerbalono"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuumailmapallo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u0151l\u00e9gballon"
                        ],
                        "ia": [
                            "ballon"
                        ],
                        "it": [
                            "mongolfiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u71b1\u6c17\u7403"
                        ],
                        "nl": [
                            "heteluchtballon"
                        ],
                        "pt": [
                            "bal\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0444\u044c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "luftballong"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00ed c\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "montgolfi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "montgolfi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monticole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Monticola"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinr\u00f6tel",
                            "Blaumerle"
                        ],
                        "en": [
                            "rock thrush"
                        ],
                        "es": [
                            "roquero"
                        ],
                        "eo": [
                            "rokturdo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rotslijster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monticole": [
                    "Singulier"
                ],
                "monticoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monticule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petite montagne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mound",
                            "hillock"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "mont\u00edculo",
                            "otero"
                        ],
                        "it": [
                            "monticello",
                            "monticolo"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b",
                            "\u1780"
                        ],
                        "sv": [
                            "bergsknalle",
                            "kulle"
                        ],
                        "cs": [
                            "kopec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monticule": [
                    "Singulier"
                ],
                "monticules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "montre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite horloge port\u00e9e au poignet",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "armhorlosie",
                            "polshorlosie"
                        ],
                        "de": [
                            "Armbanduhr"
                        ],
                        "en": [
                            "watch",
                            "wristwatch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0639\u0629 \u064a\u062f\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ordulari"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "dorn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ubaa9\uc2dc\uacc4"
                        ],
                        "hr": [
                            "sat",
                            "ura"
                        ],
                        "da": [
                            "ur"
                        ],
                        "es": [
                            "reloj",
                            "reloj de pulsera"
                        ],
                        "eo": [
                            "brakhorlo\u011do",
                            "horlo\u011deto",
                            "po\u015dhorlo\u011do"
                        ],
                        "fy": [
                            "horloazje",
                            "polshorloazje"
                        ],
                        "ga": [
                            "uairead\u00f3ir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9",
                            "\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c7\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kar\u00f3ra"
                        ],
                        "io": [
                            "horlojeto"
                        ],
                        "id": [
                            "jam",
                            "arloji",
                            "jam tangan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u14d5\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "orologio da polso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8155\u6642\u8a08"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0493\u0430\u0442"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aarmbandauer",
                            "Auer"
                        ],
                        "ms": [
                            "arloji tangan"
                        ],
                        "nl": [
                            "polshorloge"
                        ],
                        "no": [
                            "armb\u00e5ndsur",
                            "klokke"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0639\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "zegarek"
                        ],
                        "pt": [
                            "rel\u00f3gio",
                            "rel\u00f3gio de pulso"
                        ],
                        "sv": [
                            "klocka",
                            "ur",
                            "armbandsur",
                            "klockarmband"
                        ],
                        "tl": [
                            "bantay\u00e1n",
                            "rel\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "hodinky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "montre": [
                    "Singulier"
                ],
                "montres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Montr\u00e9alais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de Montr\u00e9al, QC",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Montrealer"
                        ],
                        "es": [
                            "montreal\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "montrealano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03bf\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03b1\u03bb\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "montrealesi"
                        ],
                        "pl": [
                            "montrealczyk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "montrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandui",
                            "toon",
                            "vertoon",
                            "wys"
                        ],
                        "de": [
                            "angeben",
                            "weisen",
                            "anweisen",
                            "hinweisen",
                            "zeigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to show",
                            "to point",
                            "indicate",
                            "point out",
                            "demonstrate",
                            "display",
                            "manifest"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6tiewan",
                            "iewan"
                        ],
                        "br": [
                            "diskouel",
                            "diskouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "assenyalar",
                            "ensenyar",
                            "indicar",
                            "mostrar"
                        ],
                        "da": [
                            "vise"
                        ],
                        "es": [
                            "mostrar",
                            "indicar",
                            "se\u00f1alar",
                            "ense\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "montri"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00edsa",
                            "s\u00fdna"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4",
                            "osoittaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanwize",
                            "oantsjutte"
                        ],
                        "gd": [
                            "seall"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9ir\u00edgh"
                        ],
                        "ha": [
                            "nuna"
                        ],
                        "io": [
                            "montrar"
                        ],
                        "it": [
                            "mostrare"
                        ],
                        "rw": [
                            "ereka"
                        ],
                        "la": [
                            "monstrare"
                        ],
                        "mg": [
                            "asehoy"
                        ],
                        "nl": [
                            "laten zien",
                            "tentoonspreiden",
                            "tonen",
                            "vertonen",
                            "wijzen",
                            "uitwijzen"
                        ],
                        "oc": [
                            "mostrar",
                            "far veire"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokaza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "apontar",
                            "assinalar",
                            "mostrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppvisa"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6stermek"
                        ],
                        "wa": [
                            "mostrer"
                        ],
                        "zu": [
                            "khombisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "monument": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "monument"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebrmendore"
                        ],
                        "de": [
                            "Denkmal",
                            "Monument"
                        ],
                        "en": [
                            "monument"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0582\u0577\u0561\u0580\u0571\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "abid\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0456\u043a",
                            "\u043f\u043e\u043c\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "bolz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043c\u043e\u043d\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "monument"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eaa\u5ff5\u7891"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub150\ube44"
                        ],
                        "hr": [
                            "spomenik",
                            "monument"
                        ],
                        "da": [
                            "monument",
                            "mindesm\u00e6rke"
                        ],
                        "es": [
                            "monumento"
                        ],
                        "eo": [
                            "monumento"
                        ],
                        "et": [
                            "monument"
                        ],
                        "fi": [
                            "monumentti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d4\u10d2\u10da\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10e3\u10db\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03b7\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05e0\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "eml\u00e9km\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "monumento"
                        ],
                        "is": [
                            "minnismerki"
                        ],
                        "it": [
                            "monumento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30cb\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8",
                            "\u8a18\u5ff5\u7891"
                        ],
                        "lv": [
                            "monuments",
                            "piemineklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "monumentas",
                            "paminklas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04e9\u0448\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "monument"
                        ],
                        "no": [
                            "monument"
                        ],
                        "oc": [
                            "monument"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u0627\u062f\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomnik",
                            "monument"
                        ],
                        "pt": [
                            "monumento"
                        ],
                        "ro": [
                            "monument"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043c\u043e\u043d\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043c\u043e\u043d\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "monument",
                            "pam\u00e4tn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "spomenik"
                        ],
                        "sv": [
                            "monument",
                            "minnesm\u00e4rke"
                        ],
                        "cs": [
                            "monument",
                            "pam\u00e1tn\u00edk",
                            "pomn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "an\u0131t",
                            "abide"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e0i t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m",
                            "c\u00f4ng tr\u00ecnh t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m",
                            "khu l\u01b0u ni\u1ec7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monument": [
                    "Singulier"
                ],
                "monuments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "monumental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monumental"
                        ],
                        "br": [
                            "mentek"
                        ],
                        "ca": [
                            "monumental"
                        ],
                        "es": [
                            "monumental"
                        ],
                        "eo": [
                            "monumenta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03b7\u03bc\u03b5\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "monumentala"
                        ],
                        "it": [
                            "monumentale"
                        ],
                        "oc": [
                            "monumental"
                        ],
                        "pt": [
                            "monumental"
                        ],
                        "ro": [
                            "monumental"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "monumental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "monumentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "monumentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "monumentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mooning": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "moone"
                        ],
                        "eo": [
                            "posta\u0135umado"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2"
                        ],
                        "it": [
                            "mooning"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e0\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "moonen"
                        ],
                        "pt": [
                            "bundalel\u00ea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u044f\u0433\u043e\u0434\u0438\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "moona"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mooning": [
                    "Singulier"
                ],
                "moonings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se railler (de quelqu\u2019un ou de quelque chose)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich lustig machen",
                            "spotten \u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "mock",
                            "make fun of"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub180\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "mobbe"
                        ],
                        "es": [
                            "re\u00edrse",
                            "mofarse",
                            "burlarse"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwatwar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencemoohkan",
                            "menertawakan"
                        ],
                        "it": [
                            "deridere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3089\u304b\u3046"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespotten",
                            "de spot drijven met",
                            "uitlachen"
                        ],
                        "oc": [
                            "se rire",
                            "se trufar",
                            "se chautar",
                            "se gar\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "zoar",
                            "zombar de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0434\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5na"
                        ],
                        "sw": [
                            "kudhihaki",
                            "COD",
                            "COD"
                        ],
                        "cs": [
                            "zesm\u011b\u0161\u0148ovat",
                            "posm\u00edvat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moquerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mockery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062e\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "mobning"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u0436",
                            "\u043c\u0430\u0437\u0430\u049b",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u043a\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "risiloquium"
                        ],
                        "nl": [
                            "spot",
                            "scherts"
                        ],
                        "sv": [
                            "begabbelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdsm\u011bch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moquerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "moqueries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moquette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moquette",
                            "carpet"
                        ],
                        "eo": [
                            "planktapi\u015do"
                        ],
                        "io": [
                            "moqueto"
                        ],
                        "id": [
                            "hamparan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloertapijt"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyk\u0142adzina dywanowa",
                            "mokiet"
                        ],
                        "pt": [
                            "tapete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "moquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mocker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0646\u0628\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00f8gefugl"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilkkaaja"
                        ],
                        "wa": [
                            "laweu",
                            "djins",
                            "foteu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "moqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moraine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mor\u00e4ne"
                        ],
                        "en": [
                            "moraine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "morena"
                        ],
                        "es": [
                            "morena"
                        ],
                        "eo": [
                            "moreno"
                        ],
                        "it": [
                            "morena"
                        ],
                        "oc": [
                            "morena"
                        ],
                        "cs": [
                            "mor\u00e9na"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moraine": [
                    "Singulier"
                ],
                "moraines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au bien et au mal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "moralisch",
                            "sittlich",
                            "ethisch"
                        ],
                        "en": [
                            "moral"
                        ],
                        "ca": [
                            "moral"
                        ],
                        "da": [
                            "moralsk"
                        ],
                        "es": [
                            "moral"
                        ],
                        "eo": [
                            "etika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b8\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "morala"
                        ],
                        "id": [
                            "batin"
                        ],
                        "it": [
                            "morale"
                        ],
                        "oc": [
                            "moral"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "moralisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "mor\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "moraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "morale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "morales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat d\u2019esprit positif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moral",
                            "Stimmung"
                        ],
                        "en": [
                            "morale"
                        ],
                        "it": [
                            "morale"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2nimo"
                        ],
                        "sv": [
                            "moral"
                        ],
                        "cs": [
                            "mor\u00e1lka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moral": [
                    "Singulier"
                ],
                "morals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Philosophie) Science de la s\u00e9paration du bien et du mal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "morality"
                        ],
                        "ca": [
                            "moral"
                        ],
                        "id": [
                            "moral"
                        ],
                        "mg": [
                            "m\u00f4raly"
                        ],
                        "no": [
                            "moral"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le\u00e7on morale qui se d\u00e9gage d'un ouvrage, d'une histoire\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moral"
                        ],
                        "ca": [
                            "moralitat",
                            "moral"
                        ],
                        "es": [
                            "moraleja"
                        ],
                        "id": [
                            "tamsil"
                        ],
                        "no": [
                            "moral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morale": [
                    "Singulier"
                ],
                "morales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "attachement fort \u00e0 la morale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moralismus"
                        ],
                        "en": [
                            "moralism"
                        ],
                        "es": [
                            "moralismo"
                        ],
                        "it": [
                            "moralismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "moralizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "moralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morave": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la Moravie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4hrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Moravian"
                        ],
                        "es": [
                            "moravo"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4risk"
                        ],
                        "cs": [
                            "moravsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "moraves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "morbide": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "morbid",
                            "morbide",
                            "krankhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "morbid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c3\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "morbido",
                            "morboso"
                        ],
                        "oc": [
                            "morbid",
                            "morbide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morbide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "morbides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "morceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stuk"
                        ],
                        "de": [
                            "St\u00fcck",
                            "Fleck"
                        ],
                        "en": [
                            "piece",
                            "bit",
                            "lump"
                        ],
                        "ang": [
                            "stycce"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "koskor",
                            "zati",
                            "mokor",
                            "zizter"
                        ],
                        "ca": [
                            "boc\u00ed",
                            "pe\u00e7a",
                            "tros"
                        ],
                        "hr": [
                            "komad",
                            "dio",
                            "odlomak"
                        ],
                        "da": [
                            "stykke"
                        ],
                        "es": [
                            "pedazo",
                            "trozo",
                            "pieza",
                            "parte"
                        ],
                        "eo": [
                            "peco"
                        ],
                        "fo": [
                            "petti",
                            "moli",
                            "stubbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pala"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00ecos"
                        ],
                        "ga": [
                            "p\u00edosa"
                        ],
                        "hu": [
                            "falat"
                        ],
                        "io": [
                            "peco"
                        ],
                        "it": [
                            "parte",
                            "pezzo",
                            "porzione"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7247",
                            "\u5757"
                        ],
                        "nl": [
                            "bonk",
                            "brok",
                            "eindje",
                            "stukje",
                            "homp",
                            "stuk"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawa\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "bocado",
                            "peda\u00e7o",
                            "naco"
                        ],
                        "ro": [
                            "bucat\u0103",
                            "parte"
                        ],
                        "sv": [
                            "bit",
                            "stycke"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipande"
                        ],
                        "cs": [
                            "kus"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiqhephu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie s\u00e9par\u00e9e d\u2019un corps solide et continu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "piece"
                        ],
                        "hr": [
                            "komad"
                        ],
                        "es": [
                            "trozo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "morceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mordant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "biting"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "picant",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "agudo",
                            "acerbo",
                            "acre",
                            "mordaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "mordanta"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mordant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mordants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mordante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mordantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "musique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mordent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce2\u97f3"
                        ],
                        "es": [
                            "mordente"
                        ],
                        "it": [
                            "mordente"
                        ],
                        "nl": [
                            "mordent",
                            "bijter"
                        ],
                        "pt": [
                            "mordente",
                            "mordento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mordant": [
                    "Singulier"
                ],
                "mordants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mordre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serrer avec les dents de mani\u00e8re \u00e0 entamer. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "byt"
                        ],
                        "sq": [
                            "kafshoj"
                        ],
                        "de": [
                            "bei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "bite"
                        ],
                        "eu": [
                            "ausiki"
                        ],
                        "ang": [
                            "bitan"
                        ],
                        "br": [
                            "danta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "agafar",
                            "corroir",
                            "mossegar"
                        ],
                        "hr": [
                            "gristi",
                            "zagristi",
                            "ugristi"
                        ],
                        "da": [
                            "bide"
                        ],
                        "es": [
                            "morder"
                        ],
                        "eo": [
                            "mordi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00edta"
                        ],
                        "fi": [
                            "purra",
                            "puraista"
                        ],
                        "fy": [
                            "bite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03b3\u03ba\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "mordar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggigit"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00edta"
                        ],
                        "it": [
                            "mordere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0441\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "mordeo"
                        ],
                        "mg": [
                            "manaikitra"
                        ],
                        "nl": [
                            "beitsen",
                            "bijten",
                            "happen",
                            "knauwen"
                        ],
                        "oc": [
                            "mossegar",
                            "nhacar"
                        ],
                        "pt": [
                            "atacar metais",
                            "dar dentadas",
                            "morder",
                            "rilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "mu\u0219ca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bita"
                        ],
                        "tl": [
                            "kagat\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "kousat"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eafn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Saisir l\u2019app\u00e2t\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bei\u00dfen"
                        ],
                        "hr": [
                            "gristi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "nappa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "more": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mora"
                        ],
                        "en": [
                            "mora"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f"
                        ],
                        "br": [
                            "mora"
                        ],
                        "ca": [
                            "mora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u62cd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\ub77c"
                        ],
                        "da": [
                            "mora"
                        ],
                        "es": [
                            "mora"
                        ],
                        "hu": [
                            "mora"
                        ],
                        "it": [
                            "mora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30fc\u30e9",
                            "\u62cd"
                        ],
                        "nl": [
                            "mora"
                        ],
                        "no": [
                            "mora",
                            "mora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0631\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "mora"
                        ],
                        "pt": [
                            "mora"
                        ],
                        "ro": [
                            "mor\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "su": [
                            "mora"
                        ],
                        "sv": [
                            "mora"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "more": [
                    "Singulier"
                ],
                "mores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morgue": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leichenhaus",
                            "Leichenhalle"
                        ],
                        "en": [
                            "morgue"
                        ],
                        "da": [
                            "lighus"
                        ],
                        "es": [
                            "morgue",
                            "deposito de cad\u00e1veres",
                            "morga"
                        ],
                        "fi": [
                            "paarihuone"
                        ],
                        "it": [
                            "obitorio",
                            "morgue"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u907a\u4f53\u5b89\u7f6e\u6240",
                            "\u6b7b\u4f53\u5b89\u7f6e\u6240",
                            "\u970a\u5b89\u5ba4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0439\u0456\u0442\u0445\u0430\u043d\u0430",
                            "\u043c\u04af\u0440\u0434\u0435\u0445\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "mortuarium"
                        ],
                        "ms": [
                            "bilik mayat"
                        ],
                        "pt": [
                            "necrot\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "morg\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1rnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morgue": [
                    "Singulier"
                ],
                "morgues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Moridae"
                        ],
                        "de": [
                            "Tiefseedorsche"
                        ],
                        "en": [
                            "codlings"
                        ],
                        "es": [
                            "carboneros y moras"
                        ],
                        "nl": [
                            "diepzeekabeljauwen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "morid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Morchella"
                        ],
                        "de": [
                            "Morcheln"
                        ],
                        "en": [
                            "morel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0648\u0634\u0646\u0629"
                        ],
                        "co": [
                            "muriglia"
                        ],
                        "es": [
                            "colmenilla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0437\u044b\u049b\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b",
                            "\u0442\u044b\u0440\u0436\u044b\u04a3\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "no": [
                            "morkel"
                        ],
                        "pl": [
                            "smardz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "smr\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morille": [
                    "Singulier"
                ],
                "morilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mormon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mormone"
                        ],
                        "en": [
                            "Mormon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c1\u03bc\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "mormon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mormon": [
                    "Singulier"
                ],
                "mormons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier\u2026",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcster",
                            "tr\u00fcbsinnig",
                            "freundlos"
                        ],
                        "en": [
                            "dreary",
                            "dismal",
                            "dull",
                            "bleak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0632\u064a\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "moix"
                        ],
                        "eo": [
                            "morna"
                        ],
                        "fo": [
                            "dapur",
                            "tyngjandi"
                        ],
                        "io": [
                            "trista"
                        ],
                        "it": [
                            "cupo",
                            "cupa"
                        ],
                        "nl": [
                            "naargeestig",
                            "somber",
                            "troosteloos"
                        ],
                        "no": [
                            "dyster"
                        ],
                        "pt": [
                            "entristecedor",
                            "melanc\u00f3lico",
                            "nebuloso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u0440\u044e\u043c\u044b\u0439",
                            "\u0445\u043c\u0443\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mornes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "morose": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "morose",
                            "sullen",
                            "gloomy",
                            "sour"
                        ],
                        "es": [
                            "taciturno",
                            "sombr\u00edo"
                        ],
                        "io": [
                            "malhumora"
                        ],
                        "it": [
                            "tetro",
                            "lugubre"
                        ],
                        "pl": [
                            "pos\u0119pny",
                            "ponury"
                        ],
                        "pt": [
                            "sombrio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morose": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "moroses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "morph\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morphem"
                        ],
                        "en": [
                            "morpheme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bcd\u7d20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\ud0dc\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "morfema"
                        ],
                        "fi": [
                            "morfeemi"
                        ],
                        "ia": [
                            "morphema"
                        ],
                        "it": [
                            "morfema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u614b\u7d20"
                        ],
                        "oc": [
                            "morf\u00e8ma"
                        ],
                        "sv": [
                            "morfem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morph\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "morph\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morphine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morphium"
                        ],
                        "en": [
                            "morphine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "morfina"
                        ],
                        "fi": [
                            "morfiini"
                        ],
                        "it": [
                            "morfina"
                        ],
                        "sv": [
                            "morfin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "morphisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morphismus"
                        ],
                        "en": [
                            "morphism"
                        ],
                        "ca": [
                            "morfisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "morfizam"
                        ],
                        "da": [
                            "morfi"
                        ],
                        "es": [
                            "morfismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "morfismi"
                        ],
                        "it": [
                            "morfismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "morfisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "morfism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morphisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "morphismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morphologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "morphology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0631\u0641"
                        ],
                        "ast": [
                            "morfolox\u00eda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "morfolog\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "morfolox\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "morfologio"
                        ],
                        "ia": [
                            "morphologia"
                        ],
                        "la": [
                            "morphologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "morfologia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0631\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "morfologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "morfologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6jningsl\u00e4ra",
                            "forml\u00e4ra",
                            "morfologi"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00ecnh th\u00e1i h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morphologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "morphologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morphologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "morfologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "morphological"
                        ],
                        "es": [
                            "morfol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "morfologico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u614b\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "morfologisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "morfologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morphologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "morphologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "morphologiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "morfologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "morphologically"
                        ],
                        "it": [
                            "morfologicamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62\u614b\u7684\u306b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "morpion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filzlaus",
                            "Schamlaus"
                        ],
                        "en": [
                            "crabs",
                            "crab louse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0646\u0629",
                            "\u0648\u0639"
                        ],
                        "an": [
                            "morpi\u00f3n",
                            "murpi\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "zorria"
                        ],
                        "br": [
                            "pafalek",
                            "faraon"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabra",
                            "lladella",
                            "morpi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "ladilla"
                        ],
                        "fi": [
                            "satiainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "piollo pato",
                            "piollo pato"
                        ],
                        "hu": [
                            "lapostet\u0171"
                        ],
                        "is": [
                            "flatl\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "pidocchio del pube",
                            "piattola"
                        ],
                        "lt": [
                            "kirk\u0161nin\u0117 ut\u0117l\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "kutu keketam"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaamluis",
                            "jongetje"
                        ],
                        "no": [
                            "menneskets flatlus"
                        ],
                        "oc": [
                            "arpian",
                            "arpin",
                            "pata",
                            "pesolh cort",
                            "chaupic",
                            "chaupic\u00f2t",
                            "labar",
                            "labarron",
                            "eishimi"
                        ],
                        "pl": [
                            "wesz \u0142onowa",
                            "mendoweszka",
                            "menda"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00fabis",
                            "chato",
                            "caranguejo",
                            "carango",
                            "ladro"
                        ],
                        "qu": [
                            "phaka usa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0432\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "su": [
                            "tongo"
                        ],
                        "sv": [
                            "flatlus"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0161 mu\u0148ka"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1eadn mu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enfant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bengel",
                            "Schlingel",
                            "L\u00fcmmel"
                        ],
                        "en": [
                            "naughty boy",
                            "pickle",
                            "brat",
                            "punk"
                        ],
                        "eo": [
                            "buba\u0109o"
                        ],
                        "gl": [
                            "gazafello",
                            "gazafello"
                        ],
                        "it": [
                            "piattola"
                        ],
                        "nl": [
                            "bengel",
                            "blaag",
                            "rekel",
                            "snotaap",
                            "straatbengel",
                            "vlegel"
                        ],
                        "sv": [
                            "snorunge"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jeu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "noughts and crosses",
                            "toe"
                        ],
                        "es": [
                            "tres en raya",
                            "tatet\u00ed"
                        ],
                        "fi": [
                            "ristinolla",
                            "j\u00e4tk\u00e4nsakki"
                        ],
                        "gl": [
                            "nai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u043b\u0438\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "luffarschack"
                        ],
                        "cs": [
                            "pi\u0161kvorky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morpion": [
                    "Singulier"
                ],
                "morpions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mors": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce qui se place dans la bouche du cheval pour le gouverner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kandare"
                        ],
                        "en": [
                            "bit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0643\u064a\u0645\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56bc\u5b50"
                        ],
                        "co": [
                            "morsu"
                        ],
                        "es": [
                            "mors"
                        ],
                        "eo": [
                            "enbu\u015da\u0135o"
                        ],
                        "id": [
                            "kekang"
                        ],
                        "it": [
                            "morso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u044b\u0437\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u0103bal\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "morse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Odobenus rosmarus"
                        ],
                        "de": [
                            "Walross"
                        ],
                        "en": [
                            "walrus"
                        ],
                        "ca": [
                            "morsa"
                        ],
                        "es": [
                            "morsa"
                        ],
                        "eo": [
                            "rosmaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "mursu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1403\u1555\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "tricheco"
                        ],
                        "kl": [
                            "aaveq"
                        ],
                        "gv": [
                            "coo ny marrey"
                        ],
                        "nl": [
                            "walrus"
                        ],
                        "pt": [
                            "morsa"
                        ],
                        "ro": [
                            "mors\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "valross"
                        ],
                        "sw": [
                            "bahari",
                            "walerusi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morse": [
                    "Singulier"
                ],
                "morses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Morse"
                        ],
                        "ca": [
                            "morse"
                        ],
                        "es": [
                            "morse"
                        ],
                        "fi": [
                            "morseakkoset"
                        ],
                        "lt": [
                            "morz\u0117s ab\u0117c\u0117l\u0117"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "morsure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Biss"
                        ],
                        "en": [
                            "bite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ausiki",
                            "hozkada"
                        ],
                        "ca": [
                            "mossegada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54ac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "mordimiento",
                            "mordedura"
                        ],
                        "eo": [
                            "mordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "purema",
                            "puraisu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03b3\u03ba\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "mordo"
                        ],
                        "id": [
                            "gigitan"
                        ],
                        "it": [
                            "morsicatura",
                            "morso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u565b\u307f\u3064\u304d"
                        ],
                        "nl": [
                            "beet"
                        ],
                        "oc": [
                            "mossegada",
                            "morduda",
                            "mordedura",
                            "nhacada"
                        ],
                        "pt": [
                            "mordedura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eafn"
                        ],
                        "wa": [
                            "hagnaedje",
                            "hagneure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morsure": [
                    "Singulier"
                ],
                "morsures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mort": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arr\u00eat de la vie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dood"
                        ],
                        "de": [
                            "Tod",
                            "Untergang",
                            "Verderbnis"
                        ],
                        "en": [
                            "death",
                            "big sleep"
                        ],
                        "ang": [
                            "dea\u00f0"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u062a",
                            "\u0645\u0648\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0570"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6l\u00fcm"
                        ],
                        "eu": [
                            "heriotza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u044c\u043c\u0435\u0440\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "marv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u044a\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "mort"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b7b\u4ea1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fd\uc74c",
                            "\uc0ac\ub9dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "smrt"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8d",
                            "d\u00f8dsfald"
                        ],
                        "es": [
                            "muerte"
                        ],
                        "eo": [
                            "morto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolema",
                            "kuolo",
                            "kalma"
                        ],
                        "fy": [
                            "dea",
                            "ferstjerren"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e1s"
                        ],
                        "gl": [
                            "morte"
                        ],
                        "cy": [
                            "marwolaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "mutuwa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "hal\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "morto"
                        ],
                        "is": [
                            "dau\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "morte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b7b",
                            "\u6b7b\u4ea1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0456\u043c",
                            "\u049b\u0430\u0437\u0430",
                            "\u0430\u0436\u0430\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u043b\u04af\u043c",
                            "\u0430\u0436\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "mors"
                        ],
                        "ln": [
                            "liw\u00e2"
                        ],
                        "lt": [
                            "mirtis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Doud"
                        ],
                        "mg": [
                            "maty",
                            "maty",
                            "tsisy"
                        ],
                        "mt": [
                            "mewt"
                        ],
                        "mi": [
                            "mate"
                        ],
                        "nl": [
                            "dood",
                            "ondergang",
                            "verderf",
                            "overlijden",
                            "sterfgeval",
                            "verscheiden",
                            "heengaan"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8d",
                            "daud"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f2rt"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmier\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "morte",
                            "\u00f3bito"
                        ],
                        "ro": [
                            "moarte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e\u0930\u0923"
                        ],
                        "sk": [
                            "smr\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6d"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifo"
                        ],
                        "tl": [
                            "kam\u00e1tayan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u043b\u0435\u043c",
                            "\u04d9\u0497\u04d9\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "smrt"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6l\u00fcm"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6l\u00fcm"
                        ],
                        "wa": [
                            "moirt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Soutenu) La mort lorsqu\u2019elle est personnifi\u00e9e\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tod"
                        ],
                        "en": [
                            "death"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "herio"
                        ],
                        "ca": [
                            "mort"
                        ],
                        "nl": [
                            "dood"
                        ],
                        "sw": [
                            "mauti"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6l\u00fcm"
                        ],
                        "wa": [
                            "F\u00e5tcheuse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mort": [
                    "Singulier"
                ],
                "morts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Toter"
                        ],
                        "en": [
                            "dead"
                        ],
                        "ca": [
                            "mort",
                            "morta"
                        ],
                        "co": [
                            "mortu",
                            "morti"
                        ],
                        "hr": [
                            "smrtnik"
                        ],
                        "da": [
                            "afd\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "muerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "mortinto",
                            "malvivulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuollut",
                            "vainaa",
                            "vainaja"
                        ],
                        "gl": [
                            "morto"
                        ],
                        "it": [
                            "morto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b7b\u4eba",
                            "\u6b7b\u8005"
                        ],
                        "la": [
                            "mortuus"
                        ],
                        "mg": [
                            "maty"
                        ],
                        "nl": [
                            "dode"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8d",
                            "avd\u00f8d",
                            "daud"
                        ],
                        "pt": [
                            "morto"
                        ],
                        "sg": [
                            "kw\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrtv\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "moirt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mort": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "morts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "morte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mortes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est plus vivant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tot"
                        ],
                        "en": [
                            "dead"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a",
                            "\u0645\u0648\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "marv"
                        ],
                        "ca": [
                            "mort"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b7b\u4e86"
                        ],
                        "kw": [
                            "marow"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrtav",
                            "umro"
                        ],
                        "es": [
                            "muerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "mortinta",
                            "malviva",
                            "senviva"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuollut",
                            "marras"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e1s"
                        ],
                        "cy": [
                            "marw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03b5\u03b8\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "halott"
                        ],
                        "it": [
                            "morto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "dood"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8d",
                            "avd\u00f8d",
                            "daud"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f2rt"
                        ],
                        "pl": [
                            "martwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "morto"
                        ],
                        "ro": [
                            "mort"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0451\u0440\u0442\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u0155tvy"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrtv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6l\u00fc"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ebft r\u1ed3i"
                        ],
                        "wa": [
                            "moirt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9puis\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beat"
                        ],
                        "ca": [
                            "mort",
                            "mort"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrtav umoran"
                        ],
                        "da": [
                            "mort"
                        ],
                        "wa": [
                            "moirt escran",
                            "crev\u00e9 hode"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mort": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "morts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "morte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mortes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mort-n\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stillborn",
                            "deadborn"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolleena syntynyt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03b3\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b7b\u7523"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodgeboren"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6df\u00f6dd"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ebft y\u1ec3u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mort-n\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mort-n\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mort-n\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mort-n\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mort-vivant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fiction, fantastique et horreur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untoter"
                        ],
                        "en": [
                            "undead"
                        ],
                        "ca": [
                            "mort vivent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u6b7b\u751f\u7269"
                        ],
                        "es": [
                            "muerto viviente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvivulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4kuollut"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05de\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9l\u0151halott"
                        ],
                        "it": [
                            "morto vivente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30c7\u30c3\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijndode"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0443\u0440\u0434\u0430\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "od\u00f6d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mort-vivant": [
                    "Singulier"
                ],
                "morts-vivants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mortadelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mortadella"
                        ],
                        "en": [
                            "mortadella"
                        ],
                        "it": [
                            "mortadella"
                        ],
                        "no": [
                            "mortadell"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0442\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mortadelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "mortadelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mortaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mortise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0639\u0638"
                        ],
                        "ca": [
                            "trau"
                        ],
                        "es": [
                            "mortaja",
                            "muesca"
                        ],
                        "it": [
                            "mortasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "tapgat"
                        ],
                        "ro": [
                            "cep"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0435\u0437\u0434\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mortaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "mortaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mortalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mortalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "mortality"
                        ],
                        "br": [
                            "marvelezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolevaisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "mortalidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mortalit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmiertelno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mortalidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "smrtelnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mortalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mortalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mortel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est sujet \u00e0 la mort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sterblich"
                        ],
                        "en": [
                            "mortal"
                        ],
                        "br": [
                            "marvel",
                            "marvus"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8delig"
                        ],
                        "es": [
                            "mortal"
                        ],
                        "eo": [
                            "mortema"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolevainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "deadlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03b8\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mortala"
                        ],
                        "it": [
                            "mortale"
                        ],
                        "nl": [
                            "dodelijk",
                            "moorddadig"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8delig"
                        ],
                        "oc": [
                            "mortal",
                            "mortau"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmiertelny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6dlig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui cause la mort\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "t\u00f6dlich"
                        ],
                        "en": [
                            "fatal",
                            "deadly",
                            "lethal"
                        ],
                        "br": [
                            "marvel",
                            "marvus"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uba85\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "mortal"
                        ],
                        "eo": [
                            "mortiga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81f4\u547d\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "interfectibilis",
                            "interfectorius"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmiertelny",
                            "\u015bmierciono\u015bny"
                        ],
                        "ro": [
                            "mortal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mortel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mortels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mortelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mortelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sterblicher",
                            "Sterbliche"
                        ],
                        "en": [
                            "mortal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mortivo"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmiertelnik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mortel": [
                    "Singulier"
                ],
                "mortels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mortellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deeply",
                            "fatally",
                            "lethally"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "mortalment"
                        ],
                        "es": [
                            "mortalmente"
                        ],
                        "it": [
                            "mortalmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "mortalament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}